[
    {
        "question":"아니 고양이를 6마리나 ? 안힘드냐 ?",
        "answer":"고양이 좋아한다고ㅡㅡ 1도 안힘듬 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"가장 늙은애가 몇살인데",
        "answer":"여섯살 갈색냥인데 왜"
    },
    {
        "question":"제일 어린애는 몇살 ?",
        "answer":"1살이고 작년에 데려옴"
    },
    {
        "question":"고양이들 맨날 싸우겠네 ㅋ",
        "answer":"우리 다같이 한식군데 싸우긴 뭘 싸움 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"나이몇개 ?",
        "answer":"17인데 왜"
    },
    {
        "question":"고1 ?",
        "answer":"ㅇ"
    },
    {
        "question":"커서 뭐할거냐",
        "answer":"외교관 될건데 왜"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ",
        "answer":"ㅎㅇ"
    },
    {
        "question":"출근하는거 좋음",
        "answer":"무슨일하냐"
    },
    {
        "question":"안무가임 유명한 가수들 백댄서도 함",
        "answer":"ㅋ춤좋아하나보네"
    },
    {
        "question":"ㅇ 어렸을때부터 좋았는데 왜",
        "answer":"언제부터 잘했냐"
    },
    {
        "question":"7살때 전국노래자랑 나갔는데 잘한단 소리좀 들었음",
        "answer":"유튜브엔 안나오냐"
    },
    {
        "question":"TV에 좀 나옴",
        "answer":"이름 뭐냐"
    },
    {
        "question":"활동명은 버터플라이인데 왜",
        "answer":"ㅋ맞네"
    },
    {
        "question":"그럼 구라겠냐 ㅡㅡ",
        "answer":"ㅋ 못믿겠네 여튼 춤은 좀 추네"
    },
    {
        "question":"뭐하는데",
        "answer":"사막인데 왜"
    },
    {
        "question":" ?사막왜갔냐",
        "answer":"사막 보는게 꿈이라 왔다"
    },
    {
        "question":"그래서 어떤데",
        "answer":"공기 그냥 텁텁한데"
    },
    {
        "question":"아프리카냐 그럼 지금",
        "answer":"ㅇ 이집트 왔는데"
    },
    {
        "question":"피라미드는 봤냐",
        "answer":"이따 갈거"
    },
    {
        "question":"그래서 이집트 갈만하냐",
        "answer":"문화랑 역사 좋아하면 그럭저럭 ㄱㅊ"
    },
    {
        "question":"오늘은 별거 안하냐",
        "answer":"ㅇ 안하는데 취미가 뭐냐"
    },
    {
        "question":"운동하는거 좋아하는데 왜",
        "answer":"건강한척하네 나도 운동 좋아하긴 함 . 딴건 앖냐"
    },
    {
        "question":"책도 좋아하는데",
        "answer":"애완동물은 안키우냐 ? 난 강아지키우는데"
    },
    {
        "question":"이름뭔데 ? 몇살 ?",
        "answer":"이름 미코고 4살됨 . 난 노래도 좋아한다"
    },
    {
        "question":"밖에서 노는게 낫지",
        "answer":"날씨 좋더라 오늘"
    },
    {
        "question":"ㅇ 근데 겨울이 나은듯",
        "answer":"날씨 좋아서 애들이랑 산책갔다옴"
    },
    {
        "question":"애 몇 명인데",
        "answer":"딸 하나 있는데 왜"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 나 제빵사임 . 다 내 빵 좋아함",
        "answer":"맛있겠네 ㅋ 근데 나 빵 안좋아하는데"
    },
    {
        "question":"왜 안좋아하는데 ㅡㅡ",
        "answer":"빵보다 밥이 낫지"
    },
    {
        "question":"내 빵 맛있는데 ㅡㅡ",
        "answer":"보내보던가 먹어보게"
    },
    {
        "question":"주소 뭔데 ? 보내봄",
        "answer":"쪽지로 보내던가함 명절 뭐좋아하냐"
    },
    {
        "question":"추석이지",
        "answer":"크리스마스지"
    },
    {
        "question":"크리스마스 ㄱㅊ인데 제빵사한테는 바쁨 ㅡㅡ",
        "answer":"돈 많이벌고 좋겠구만뭐"
    },
    {
        "question":"ㅇ 근데 중요한 시기는 맞음",
        "answer":"ㅇㅎ"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 뭐하는데",
        "answer":"BBQ샌드위치먹는데 왜"
    },
    {
        "question":"ㄱㅊ겠네 나도 좋아함",
        "answer":"자주 먹냐 그래서 ?"
    },
    {
        "question":"ㅇ 애들도 자주 먹는데",
        "answer":"애들 몇 명 ?"
    },
    {
        "question":"네명이라 바쁘다 항상",
        "answer":"그때 다 노는거지뭐"
    },
    {
        "question":"그건 괜찮은데 애들이 티비 너무 많이 봄 ㅡㅡ",
        "answer":"티비쇼 뭐보는데"
    },
    {
        "question":"톰과제리 자주보는데 엄청 폭력적이라 걱정임",
        "answer":"나도 봄ㅋ 제리가 톰 약올리는게 뭐가 폭력적인데"
    },
    {
        "question":"내가 너무 걱정이 많을수도 있겠지",
        "answer":"애들이 티비 너무 가까이서보면 눈나빠지는것도 모르냐"
    },
    {
        "question":"애들한테 좀 멀리서 보라그럼 돼지",
        "answer":"그게 애들한테 더 나음ㅋ"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 뭔데 지쳐보이냐",
        "answer":"2마일 걸었는데 안지치냐 그럼"
    },
    {
        "question":"걷는거 좋음 근데 . 어디서 걷냐 ?",
        "answer":"공원에서 걷지 어디서 걸어"
    },
    {
        "question":"나도 공원에서 걷는데 가끔 만나겠네",
        "answer":"난 맨날 개들데리고 나온다"
    },
    {
        "question":"산책 맨날하면 안지치냐",
        "answer":"피곤한데 개들이 좋아해서 맨날 하는데"
    },
    {
        "question":"개들도 좋긴 하겠네 난 운동간다 ㅂㅇ",
        "answer":"뛰냐 ?"
    },
    {
        "question":"ㅇㅇ 다음달에 마라톤 준비할건데",
        "answer":"ㅋ 성적 잘 받던가 해라"
    },
    {
        "question":"자선마라톤이라 완주만 할건데",
        "answer":"나 마라톤 안해봤는데 나도 참가 되냐 ?"
    },
    {
        "question":"운동 안했으면 못하는데 훈련좀 하면 완주 가능함",
        "answer":"준비해야겠네 그럼"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 잘사냐",
        "answer":"ㅇ 잘지내지 그럼 못지냄 ? 잘사냐"
    },
    {
        "question":"잘지냄 방금 식당에서 퇴근함",
        "answer":"힘들지도 않냐 ? 사람들이 맨날 불평할 것 같은데 ㅋ"
    },
    {
        "question":"힘들지 ㅡㅡ 근데 나중에 내 레스토랑 차릴거",
        "answer":"ㅇㅎ 난 빵집운영함"
    },
    {
        "question":"빵집 어떤데",
        "answer":"ㄱㅊ음 음악들으면서 일하고 남는 빵 내가 먹음"
    },
    {
        "question":"빵 맨날 먹겠네 . 노래는 뭐듣냐",
        "answer":"클래식하고 재즈 듣는데 왜"
    },
    {
        "question":"니더 좋아함 조깅하면서 노래들음",
        "answer":"나도 컵케익 먹어서 살찜 ㅡㅡ 뛰어야겠네"
    },
    {
        "question":"ㅋ 나중에 같이 뛰던가",
        "answer":"클래식 들으면서 뛸건데"
    },
    {
        "question":"빵 이거 얼마 ?",
        "answer":"4달런데 왜"
    },
    {
        "question":"급함 ? 어디가는데",
        "answer":"세탁소에 옷가지러가는데 별로 안급함 왜"
    },
    {
        "question":"나도 가야되는데 어제 일하느라 못감",
        "answer":"뭔일하는데"
    },
    {
        "question":"밤에 클럽에서 일하고 낮에 학교가는데",
        "answer":"ㅋ 바쁘네"
    },
    {
        "question":"ㅇ 그래서 세탁은 맡김 어제 갈라했는데 못갔다",
        "answer":"나 세탁기 고장나서 맡김"
    },
    {
        "question":"왜났는데 고장",
        "answer":"애들이 놀다가 배수관 부쉈는데"
    },
    {
        "question":"ㅋ 귀찮겠네 수리는 되냐",
        "answer":"ㅇ 근데 기사 부르는게 비싸서 주말에 새거 살거 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"튼튼한거 사야겠네 그럼",
        "answer":"성능 좋고 건조기 되는거 살거야"
    },
    {
        "question":"세탁기가 건조되면 건조기는 뭐하러 갖고있냐",
        "answer":"생각 못해봤는데 그냥 팔겠지 그럼"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ",
        "answer":"ㅎㅇ 배 안고프냐"
    },
    {
        "question":"빵먹었는데 뭘 배고파 ㅡㅡ",
        "answer":"빵 뭐먹었는데 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"피자빵 먹음 왜",
        "answer":"나도 피자빵 좋아하는데 먹어야겠네"
    },
    {
        "question":"먹다 남았는데 이거 먹을거 ?",
        "answer":"ㅇ 먹음 . 먹을만 하네 어디서 주웠냐 ?"
    },
    {
        "question":"내가 직접 구웠는데",
        "answer":"먹을만하네 빵집차리던가 하셈"
    },
    {
        "question":"ㅋ 요리가 취미니까 맛있겠지",
        "answer":"괜찮은 취미네"
    },
    {
        "question":"재밌는것도 맞는데 맛있는거 많이 먹음",
        "answer":"요리나 해야겠네 나도"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ",
        "answer":"ㅎㅇ 일하느라 골프도 못했네 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"너도 좋아할듯 . 군대갔다와서 시간 남아서 골프 시작함 나는",
        "answer":"난 식당 운영하다 은퇴함"
    },
    {
        "question":"식당일 바빴냐",
        "answer":"ㅇ 지금은 동생 줬는데 계속 바빴음 왜"
    },
    {
        "question":"골프치면 괜찮아진다 취미가 다 그럼",
        "answer":"티비에서 하는거 봤는데 괜찮아보이는듯"
    },
    {
        "question":"같이 골프나 치러 가던가",
        "answer":"뭐 18홀 내기하자고 ?"
    },
    {
        "question":"좀 봐줌 지면 점심사라",
        "answer":"처음치는데 니보단 잘할듯 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 춥네오늘",
        "answer":"ㅇ 여름 끝나니까 당연히 춥지"
    },
    {
        "question":"말복 금방 가고 또 계절 지나네 ㅡㅡ",
        "answer":"방학 끝나서 다시 학교가야된다 하"
    },
    {
        "question":"전공 뭔데",
        "answer":"경영학임 왜"
    },
    {
        "question":"얼마나 다녔냐",
        "answer":"CPA까지 3년남았다"
    },
    {
        "question":"생물학 전공이다 나는",
        "answer":"재밌겠네 부전공 할까말까 하고 있었는데"
    },
    {
        "question":"경영학이랑 관련 없을건데",
        "answer":"별로 관련은 없는데 그냥 개인적으로 좋아함"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ",
        "answer":"뭔소리하냐 또 ㅡㅡ 해적의날 어제였는데"
    },
    {
        "question":"매일같이 해적의날이지 ㅡㅡ",
        "answer":"사무실에서도 이러더니 또 그러네 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"어제 해적룩이었구만 왜",
        "answer":"어디서 주워왔는지 독특하긴 했음"
    },
    {
        "question":"해적의날에 입으려고 직접 만들었는데 왜 ㅡㅡ",
        "answer":"직접 만들었음 ? 제봉도 할줄아냐 ㅋ"
    },
    {
        "question":"재밌음 여기봐라 고양이한테도 만들어줬지",
        "answer":"귀엽네 ㅋ 무슨 말탄 기사냐"
    },
    {
        "question":"더 멋지게 만들라다 거추장스러우면 고양이 싫어할까봐 안했다",
        "answer":"그래서 해적옷이 그모냥이였냐 어제"
    },
    {
        "question":"다음에는 타이타닉 만들건데 고양이가 입을까",
        "answer":"상자같이 만들면 입겠지"
    },
    {
        "question":"농장에 동물 왜이리 많냐",
        "answer":"돼지 말고도 소 닭도 있는데 왜"
    },
    {
        "question":"애완동물은 없냐",
        "answer":"큰 개랑 고양이 키움 . 저깄네"
    },
    {
        "question":"개 크네 . 이름 뭐냐 ?",
        "answer":"누렁이임 여기 다 이름있어 동물들"
    },
    {
        "question":"소랑 돼지도 이름 있냐 무슨",
        "answer":"돼지는 베이컨이고 소는 스테이크다 왜 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"무슨 다 음식이름이냐 닭은 치킨이겠네그럼",
        "answer":"닭이 몇마린데 철수 영희같이 평범하게 지어야지 ㅡㅡ 성은 다 김씨다"
    },
    {
        "question":"그럼 돼지이름이 김 베이컨이고 소 이름은 김 스테이크냐 ?",
        "answer":"ㅇ 얘네들도 내 애들이니까 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"무슨 애들 이름을 음식으로 지었네 대단한 역설이구만 ㅡㅡ",
        "answer":"잡아먹지는 않지 당연히 . 베이컨은 잔반처리하고 스테이크는 젖소임"
    },
    {
        "question":"동물 살판났네",
        "answer":"스트레스 안받게 잘 키워준다"
    },
    {
        "question":"대니 ㅎㅇ",
        "answer":"철수네 오늘 비오는거 뭐냐 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"뭔 태풍이 안멈추네",
        "answer":"일기예보에서 이번주 내내 온다그랬는데 뭔소리하냐"
    },
    {
        "question":"빨리 그쳐야되는데 아님 빨래 다젖을듯",
        "answer":"아침부터 날씨도 안좋았는데 무슨 빨래를 널어두고 나왔냐"
    },
    {
        "question":"건조기 고장났는데 어쩌라고 ㅡㅡ 비도 오네",
        "answer":"비와서 위험한데 생각 없냐 ? 빨리 가라"
    },
    {
        "question":"젖은옷이 아니라 날아간 옷 되게 생겼네 ㅡㅡ",
        "answer":"으휴 이 와중에도 비바람 더 세진다"
    },
    {
        "question":"비 멎을때까지 기다리려 했더만 오늘내에 집도 못들어가게 생겼네",
        "answer":"오늘중에 절대 안멈춤"
    },
    {
        "question":"그럼 그전에 드가야겠네",
        "answer":"빨래 잃어버리지나 마라 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"뭔데 피곤해보임 ?",
        "answer":"12시간 일하고 왔으니 안힘드냐 그럼"
    },
    {
        "question":"돈은 뭐할라고 버냐 ?",
        "answer":"여행갈건데 왜"
    },
    {
        "question":"어디 갈거냐고",
        "answer":"한국"
    },
    {
        "question":"ㅋ재밌겠네",
        "answer":"친구가 한국에 있어서 가보고 싶었는데"
    },
    {
        "question":"재밌긴 하겠는데 한국만 가냐 ?",
        "answer":"중국이랑 일본도 갈라그랬는데 돈없지 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"못가는거 ㄲㅂ긴 한데 한국에 더 있는게 낫지 당연히",
        "answer":"한국 음식 많이 먹어볼거임"
    },
    {
        "question":"한국음식 뭐 좋아하는데",
        "answer":"양념치킨인데 왜"
    },
    {
        "question":"한국하면 김친데 김치는 안찾네 ㅡㅡ",
        "answer":"나 김치 제일 좋아하는데 뭔소리 ? 고구마에 싸먹는데"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ",
        "answer":"ㅎㅇ 딸이랑 할로윈 쇼핑 나옴"
    },
    {
        "question":"할로윈이긴 한가보네 벌써 ㅡㅡ",
        "answer":"장식이랑 사탕 호박같은거 준비할건데 왜"
    },
    {
        "question":"나도 할로윈마다 남편이랑 호박 팜 ㅡㅡ 넌 딸이랑 파냐",
        "answer":"ㅇ 근데 집에 도구들이 위험해서 안전한거 사러 나옴"
    },
    {
        "question":"집에 플라스틱 칼 빌려줘 ?",
        "answer":"ㅇㅇ 이제 장식만 사면 된다"
    },
    {
        "question":"장식 뭐할건데 ㅋ",
        "answer":"마당 안더럽히는 선에서 할건데 왜"
    },
    {
        "question":"거미줄 장식 못사겠네 그럼ㅋ",
        "answer":"전에 딸이 플라스틱 해골 큰거 좋아하길래 그거 살라고"
    },
    {
        "question":"해골이 얼마나 큰데 ㅡㅡ",
        "answer":"내 키보다 좀 작나 그럼"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 표정 뭔데",
        "answer":"캘리포니아 산불에 집이 휘말려서 전소했다"
    },
    {
        "question":"안다침 ?",
        "answer":"불길이 멀리서부터 보였는데 대피할 시간은 있었지 당연히 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"근데 집은 탔겠네 ㅋ",
        "answer":"자료 다 들고나올라했느넫 사진첩 깜빡함"
    },
    {
        "question":"추억 많을텐데 아쉽겠네 ㅋ",
        "answer":"산불보험 들었는데도 복구비용 엄청 든다"
    },
    {
        "question":"힘들겠네 ㅋ",
        "answer":"그래도 가족들이랑 애완동물 안다쳤으니까 다행임"
    },
    {
        "question":"개랑 고양이 키운다했냐",
        "answer":"ㅇ 마침 퇴근하는중에 불 봐서 망정이지 타이밍 안좋았으면 둘다 다쳤음"
    },
    {
        "question":"그랬으면 슬펐겠네 . 지금은 어디서 자는데",
        "answer":"가족이랑 근처 호텔에 있지 ㅡㅡ 애완동물은 동물병원에 있고"
    },
    {
        "question":"필요하면 우리집에 몇 달 살던가 . 동물들한테도 그게 나을건데 ㅋ",
        "answer":"ㅇㅇ 집 복구할때만 그렇게 하자 그럼"
    },
    {
        "question":"요새 뭐하는데",
        "answer":"일찾고있는게 구하기 힘듬 왜"
    },
    {
        "question":"요새 아무도 고용을 안하니까 그렇지",
        "answer":"고용도 안하는데 취준 긴것도 힘듬 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"나도 지금 직장 잡기 전까지 불안했음 당연히",
        "answer":"지금 어디서 일하는데"
    },
    {
        "question":"폭스바겐",
        "answer":"차 디자인 하냐 ㅋ"
    },
    {
        "question":"ㅇ 2011 폭스바겐 파삿 디자인했는데 왜",
        "answer":"평소에 니가 타던거네 ㅋ"
    },
    {
        "question":"ㅇ 디자인과정에 참여했으니까 당연히 애정이 생기지 ㅡㅡ",
        "answer":"좋은 차 디자인해서 자랑스럽겠네 ㅋ"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 뭐하고 사냐",
        "answer":"별로임 ㅡㅡ 지난달에 은행에서 잘림"
    },
    {
        "question":"직장 잃는게 슬프긴 하지",
        "answer":"잘려본 적은 있냐"
    },
    {
        "question":"ㅇ 작년 6월에 회사 부도났는데 왜",
        "answer":"뭔일했는데"
    },
    {
        "question":"도어대시에서 csr로 일했지",
        "answer":"csr은 뭔지 모르겠고 도어대시는 암 . 큰 회사"
    },
    {
        "question":"csr은 고객 서비스 담당자임 . 부서 축소되면서 나도 잘림",
        "answer":"그래서 뭐하는데 지금은"
    },
    {
        "question":"경쟁 회사에 취직해서 일이랑 취미도 같이 함 . 퇴근하면 주변에 종합체육시설에서 수영도 함",
        "answer":"특이한 취미활동 하네 ㅋ"
    },
    {
        "question":"직장생활이랑 병행하기 힘든데 운동 많이 됨",
        "answer":"물에 떠있으면 뭐 날아다니는 것 같겠네 ㅋ"
    },
    {
        "question":"코에 물들어갈 때 빼고는 재밌지 당연히 ㅡㅡ",
        "answer":"누가 소독액 마시러 수영장 가냐"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 어제 병원갔다왔는데 식겁했다",
        "answer":"뭔일인데"
    },
    {
        "question":"나 생선 알레르기 생겼더라 ㅡㅡ",
        "answer":"ㅋ 생선 맛있는데 못먹겠네 이제"
    },
    {
        "question":"나도 꽁치 자주 먹는데 ㅡㅡ 너무 많이 먹었나",
        "answer":"의사가 뭐라는데"
    },
    {
        "question":"정확한 원인은 모르겠는데 생선 알레르기가 영구적일지는 봐야된대",
        "answer":"일시적인거겠지"
    },
    {
        "question":"ㅇ 근데 알레르기 사라져도 꽁치 먹지 말라하던데 의사선생님이",
        "answer":"당연히 뭐든 너무 많이 먹으면 안먹는거만 못하지 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"생선 못먹으니까 사는게 낙이 없다",
        "answer":"음식 추천해줘 ?"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 나 미치인데 미치의 메이크업 채널 운영중임 유튜브에서",
        "answer":"ㅋ 흥미롭네 학교끝나고 드가보던지함 . 무슨 내용 다루는데"
    },
    {
        "question":"메이크업 조언 해주는 채널인데 왜",
        "answer":"재밌네 ㅋ 나도 메이크업 조언 좀 받으면 나았을텐데"
    },
    {
        "question":"뭔데 도와줘 ?",
        "answer":"다음주에 무도회 가는데 어떻게 할지 모르겠음 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"ㅋ 내 채널에서도 무도회 가는사람들이 조언 구하던데 너한테도 도움 될수도",
        "answer":"채널 가보던지 함"
    },
    {
        "question":"차라리 게스트로 나오던가",
        "answer":"게스트로 나가면 뭐가 좋은데 그럼"
    },
    {
        "question":"유튜브에서 채팅으로 받는것보다 더 정확하게 조언 받지 당연히 ㅡㅡ",
        "answer":"그럼 한번 게스트로 출연해보던가 함"
    },
    {
        "question":"사람들 앞에서 조언 받을거라 사전동의 해야됨 근데",
        "answer":"ㅡㅡ 서류 뭐 써야되는데 그럼"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ",
        "answer":"ㅎㅇ 미식축구 시즌 벌써 시작인데 미식축구 보냐"
    },
    {
        "question":"ㅇ 자이언트 팬인데 왜",
        "answer":"자이언트가 어디 팀이냐"
    },
    {
        "question":"신생 아리조나 대학 팀임",
        "answer":"난 캘리포니아 호크 응원함"
    },
    {
        "question":"이번주에 두 팀 경기 있는건 아냐",
        "answer":"이번주 토요일 ? 티켓 끊어놨지 당연히 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"나도 그거 보러 가는데 잘하면 만나겠네",
        "answer":"반대편에 있겠지 ㅡㅡ 끝나고 밥이라도 같이 먹던가"
    },
    {
        "question":"지는 팀이 밥 사던가",
        "answer":"ㅡㅡ졌는데 밥까지 사라그러냐 ? 이기는 팀이 사야지 당연히"
    },
    {
        "question":"내가 사겠네 그럼 ㅋ",
        "answer":"무슨소리하냐 ㅡㅡ 캘리포니아 호크가 이길거임"
    },
    {
        "question":"기대좀 되네",
        "answer":"ㅇ 나도"
    },
    {
        "question":"주말에 뭐함",
        "answer":"자동차 관심 많아서 정비하거나 친구들 차 정비해주는데 왜"
    },
    {
        "question":"무슨 차 정비공이냐",
        "answer":"그랬으면 좋겠는데 취미생활임"
    },
    {
        "question":"괜찮은 취미네 . 여행가도 차때문에 문제 생기진 않겠네 그럼",
        "answer":"여행중에 자동차 고장나도 고칠 수 있어서 좋았던 적이야 있지 당연히 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"뭔일있었는데",
        "answer":"최근에 여행갔는데 사막 한복판에서 엔진 퍼졌다가 꼬박 하루걸려서 다 고치고 도시까지 감"
    },
    {
        "question":"ㅋ 정비 몰랐으면 큰일났겠네",
        "answer":"ㄴ 큰도로라 차 좀 다녔음"
    },
    {
        "question":"누가 도와주긴 했음 ?",
        "answer":"노부부가 물이랑 지도 줬음 . 지도는 별로 필요 없었는데 물은 좋더라"
    },
    {
        "question":"착한 분들이네",
        "answer":"보상해드리려 하니까 아무것도 안원하고 다른사람 똑같이 도와달라 하던데"
    },
    {
        "question":"그래서 좋은일 했음 니도 ?",
        "answer":"지난주에 차 바퀴 터진사람 있길래 고쳐주긴 함"
    },
    {
        "question":"무슨 책 읽냐",
        "answer":"만화 자전거 라이더 읽는데 왜"
    },
    {
        "question":"자주 읽음 ?",
        "answer":"ㅇ 만화 좋아하는데 왜"
    },
    {
        "question":"추천은 안해주냐",
        "answer":"자전거 라이더 ㄱㅊ은데 '저의 아버지는 경찰이었습니다' ㅊㅊ"
    },
    {
        "question":"내용 뭔데",
        "answer":"아버지가 살인된 사건 풀어나가는 미스터리 스릴러임"
    },
    {
        "question":"무섭겠는데 ㅡㅡ 덜무서운거 없냐",
        "answer":"음식만화중에 피자와 고기같은 것이라고 있는데 묘사 좋음"
    },
    {
        "question":"ㅇ 읽어보던지 함",
        "answer":"다이어트하고있으면 읽지마 ㅡㅡ 자꾸 먹고싶어짐"
    },
    {
        "question":"만화는 많이 아네",
        "answer":"ㅇ 만화 많이 읽으니까"
    },
    {
        "question":"오늘 장사 어떰",
        "answer":"장사 시작 안했는데 ㅡㅡ 근데 뱀 기름 잘팔림 요즘"
    },
    {
        "question":"무슨 18세기도 아니고 그런게 팔리냐",
        "answer":"난 의약품을 파는게 아님 ㅡㅡ 건강하고 어려질 수 있다는 희망을 파는거니까 시대를 불문하고 팔리지"
    },
    {
        "question":"뱀 기름을 바르면 피부에 좋다는걸 누가 믿긴 함 ?",
        "answer":"믿는다라기보다는 믿고 싶은거지 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"ㅋ사악한 사업이네",
        "answer":"ㅇ 속이는고 있는건 맞는데 어쩌라고"
    },
    {
        "question":"뱀기름 말고 또 뭐파냐",
        "answer":"허브기름도 팜 왜"
    },
    {
        "question":"무슨 기름만 파네 ㅡㅡ",
        "answer":"사업 비밀이긴 한데 허브기름이랑 뱀기름이랑 똑같은거임 이름만 바꾸고 더 비쌈"
    },
    {
        "question":"여튼 가짜상품 판다는 소리네",
        "answer":"의외로 둘다 사가는 사람 많음 ㅡㅡ 허브 기름은 탈모 방지에 효과가 있다고 그러니까"
    },
    {
        "question":"ㄹㅇ ?",
        "answer":"ㄴ 그럴리가"
    },
    {
        "question":"저녁 뭐먹을거 ?",
        "answer":"비건피자 준비함"
    },
    {
        "question":"비건피자는 뭔데 또 ㅡㅡ",
        "answer":"일반 피자랑 동일한데 치즈랑 고기같은거만 비건식품으로 바꾼거임"
    },
    {
        "question":"치즈가 없는 피자 ㅡㅡ 상상도 안되네",
        "answer":"먹어보면 좋아할건데 뭘 튕김 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"풀때기는 많이 먹겠네",
        "answer":"안먹는 야채 있냐"
    },
    {
        "question":"고수처럼 향 센거나 양파 당근 가지 콩 안먹지 ㅡㅡ",
        "answer":"무슨 다 안먹네 . 당근이랑 고수 뺌 그럼"
    },
    {
        "question":"ㅇ 피자 어떻게 나올라나 모르겠음",
        "answer":"난 좋아하는데 남한테 보여준 적은 없다"
    },
    {
        "question":"밥먹고 이도 안닦냐 ? ㅡㅡ",
        "answer":"뭔소리임 이미 닦았는데"
    },
    {
        "question":"화장실 근처도 안가더만 무슨 이를 닦아 ㅡㅡ",
        "answer":"여기 아이스크림 무슨맛인지 보고 말해"
    },
    {
        "question":"민트초코 맛인데 민트초코 들었다고 이닦았단 소리임 설마 ?",
        "answer":"치약의 대부분은 민트가 들어가있으니까 민트는 이닦는거랑 같지 ㅡㅡ 민트초코맛 아이스크림 먹었으니까 이 닦은거지"
    },
    {
        "question":"말도안되는 소리말고 이나 닦으러 ㄱ . 아이스크림먹으면 이가 썩지 어떻게 깨끗해짐 ㅡㅡ",
        "answer":"그럼 이닦기전에 아이스크림 남은거 먹을거"
    },
    {
        "question":"다먹은거 아니었음 ?",
        "answer":"다 먹은줄 알았는데 이닦고는 못먹으니까 한시간 이따 먹을거 지금 먹는거임 왜"
    },
    {
        "question":"그냥 아이스크림 더 먹고싶은걸 뭘 돌려말함 ㅡㅡ",
        "answer":"ㅇ"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 농구하네",
        "answer":"ㅇ 경기 안할때도 평소에 혼자 이렇게 연습하는데 왜"
    },
    {
        "question":"좋은 운동이겠네 . 팀 ㅇㄷ ?",
        "answer":"전에 대학 농구팀에 있다가 인대 다치고는 대회 안나가고 동네에서만 함"
    },
    {
        "question":"뭐하다 다쳤는데",
        "answer":"연습경기하다가 잘못 넘어짐"
    },
    {
        "question":"ㅋ 대회 못나가겠네 이제",
        "answer":"아쉬웠는데 회복해서 다시 농구 할 수 있는게 어디임 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"이제 농구 해도 되잖아",
        "answer":"무리해서 뛰는거 아니면 다칠 가능성은 낮다잖아 의사선생님이 ㅡㅡ 재활하는데 도움 될거라 하시는데 뭔 문제야"
    },
    {
        "question":"ㅋ 하긴 멀리서 봐도 농구 좋아해보이긴 하더라",
        "answer":"어렸을때부터 해왔으니까 당연하지 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"농구는 언제부터 했냐 ㅋ",
        "answer":"8살때 처음 농구공 만졌으니까 한 20년 됐는데 왜"
    },
    {
        "question":"농구 오래도 했네",
        "answer":"ㅇ 1대1 하던가"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 저녁 잘 보내는 중 ?",
        "answer":"ㅇ 좋음 콘서트 재밌는데 이런거 자주 못옴"
    },
    {
        "question":"마돈나 콘서트 재밌겠지 ㅋ 처음옴 ?",
        "answer":"ㅇ 영상으로만 몇번 보고 직접 온건 처음이지"
    },
    {
        "question":"생각보다 활기차겠네 ㅋ",
        "answer":"ㅇ 무대에 마돈나 올라오기 전에 노래부른 가수 인상깊었음"
    },
    {
        "question":"김철수 ? ㅇ 인상깊음",
        "answer":"처음봄"
    },
    {
        "question":"마돈나 콘서트에는 신인 양성때문에 항상 신인들이 콘서트 시작함 . 김철수도 오늘 데뷔일걸",
        "answer":"긴장한거치고 노래 잘하던데"
    },
    {
        "question":"마돈나 콘서트에 가끔 보면 긴장하는 신인들 있는데 관중들이 별로 야유도 안하고 응원해줌",
        "answer":"착한 관중이네 ㅋ"
    },
    {
        "question":"다 음악 즐기러 왔는데 가수가 힘내서 노래해주면 같이 즐길 수 있는데 당연하지 ㅡㅡ",
        "answer":"종소리 들리는 거 보니까 2부 시작할 듯"
    },
    {
        "question":"2부에서 마돈나가 신곡 발표할거라고 루머도 들음",
        "answer":"ㅋ 기대되네 신곡"
    },
    {
        "question":"좋아하는 음식은 뭐냐",
        "answer":"치킨 좋아하는데 왜"
    },
    {
        "question":"너만 좋아하냐 ? 나도 양념치킨 자주 먹음 ㅡㅡ",
        "answer":"후라이드 치킨에 양념소스 찍어먹는게 훨씬 나은데 뭔솔 ?"
    },
    {
        "question":"그게 양념치킨이지 그럼 ㅡㅡ",
        "answer":"뭔소리야 후라이드치킨에 양념 찍어먹으면 튀김도 바삭하고 소스도 풍미가 좋아서 일반적인 치킨이랑 비교불가인데 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"ㅇㅎ 나도 한번 그렇게 먹어봄",
        "answer":"양념이랑 후라이드 반반 시켜서 후라이드치킨 양념에 찍으면 뭔소리하는지 알거다"
    },
    {
        "question":"ㅇㅎ 치킨얘기하니까 배고프잖아 ㅡㅡ",
        "answer":"나도 배고픈데 치킨이나 시킬까"
    },
    {
        "question":"ㅇㅇ 양념 한마리 후라이드 한마리 시킨다",
        "answer":"콜라는 큰걸로 함"
    },
    {
        "question":"무 많이 달라그래 ㅡㅡ",
        "answer":"ㅇ"
    },
    {
        "question":"만화책 읽다보니까 생각나는데 슈퍼맨 복장 너무 요란한듯 ㅡㅡ",
        "answer":"뭔소리야 또 왜"
    },
    {
        "question":"슈퍼맨이 빨강 파랑 쫄쫄이 안입고 군청색 입었으면 악당들이랑 싸울 때 더 유리할듯",
        "answer":"근데 슈퍼맨이 맨날 이기는데 옷색깔을 뭐하러 바꿔 ㅡㅡ 결과적으로 달라지는게 뭔데"
    },
    {
        "question":"슈퍼맨이 결국 도시 구하는건 맞는데 과정이 아슬아슬할때도 많잖아 ㅡㅡ 미처 대피 못해서 건물 잔해에 깔릴 뻔한 할머니나 악당 무기가 도탄된거 못피해서 위험해지는 주인공 친구들 같은 상황이 자주 생기는데",
        "answer":"슈퍼맨이 더 좋은 장비 쓰면서 악당들 더 효과적으로 대처한다 쳐도 군청색 쫄쫄이는 아님 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"근데 왜 슈퍼맨이 군청색 쫄쫄이 입으면 더 안좋아지는데",
        "answer":"슈퍼맨이 도시의 수호자니까 눈에 띄는 빨강 파랑 원색 계열 복장 입어야 시민들에게 안심을 주지 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"군청색 입으면 악당들 눈에도 안띄니까 시민들 눈에도 안띌거 아님 그럼 ㅡㅡ",
        "answer":"그리고 보기 힘든 색 배합 써서 자기 존재를 일반적인 사람과 분리시키고 슈퍼맨은 자기 존재로 인해 시민들이 기적을 바랄 수 있는 희망의 등불 역할도 하는거임"
    },
    {
        "question":"슈퍼맨의 행동이 도시를 구한다고 생각했는데 존재 자체가 도시를 구한다는 생각은 해본적 도 없는데 뭔소리",
        "answer":"도시에 악당 제압하려고 정부에서 군 투입한다고 가정해보셈 . 일반 시민들은 아마 패닉상태로 들어갈텐데 슈퍼맨이 군청색 쫄쫄이 입고 출전하면 일반 군인이랑 구별이 안되잖음 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"슈퍼맨이 치밀한 계산으로 옷 샐깔 정했던거네 ㅋ",
        "answer":"ㅇ 그리고 슈퍼맨이 일반적인 비상 신호 색깔인 형광 주황 초록같은 색깔은 안쓰니까 긴급출동 요원들이랑 구분도 확 됨"
    },
    {
        "question":"슈퍼맨이랑 다른일을 하지만 똑같이 긴급한 일 하는 앰뷸런스, 소방차, 경찰차들이랑 색 배합을 달리해서 걔네 영역을 존중했다는소리네 그럼",
        "answer":"ㅇ 근데 슈퍼맨 의도를 떠나서 촌티나는건 사실임ㅋ 가슴팍에 S자 크게 박아넣는거보다는 스파이더맨처럼 세련된거 하는게 나을뻔함"
    },
    {
        "question":"오늘은 드롭 베어 배울거임",
        "answer":"드롭베워가 뭔데 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"호주에서 발견된 포유류인데 오세아니아 대륙 최상위 포식자임",
        "answer":"캥거루보다 세다는거야 뭐야"
    },
    {
        "question":"당연한 소리 하네 ㅡㅡ 드롭 베어의 주식은 캥거루 아프리카들소같은 대형 표유류지만 뱀이랑 악어같이 지보다 작으면 그냥 다 먹음",
        "answer":"ㅋ 아프리카들소 먹으면 사람도 위험하겠네그럼"
    },
    {
        "question":"ㅇ 드롭베어는 코끼리 다음으로 큰 포유류임 . 배 안고파도 흉폭해서 사람들 공격하는데 그래서 호주에서는 사람들 자주 다침",
        "answer":"근데 그렇게 위험하면 당연히 대처를 해야지 어떻게든 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"1988년에 호주 정부에서 드롭베어 소탕작정 했는데 멸종은 무슨 ㅋ 주요 도심지에서 쫓아내는거밖에 못함",
        "answer":"그럼 호주에 아직 드롭베어가 있다는 거 ?"
    },
    {
        "question":"ㅇ 호주 중앙 사막지역에 드롭베어 많음 . 울룰루 고원은 민간인 입장 금지됐는데 왜",
        "answer":"울룰루 고원 이쁜데 ㅋ 못가니 아쉽"
    },
    {
        "question":"ㅇ 이제는 못감 당연히 . 매년 불법으로 울룰루 고원 가는 등산객 절반이 못살아돌아옴 ㅡㅡ 돌아오지 못하는 사람 대다수는 아직 원인불명 행방불명인데",
        "answer":"드롭베어 공격 받은거 ?"
    },
    {
        "question":"명확한 증거는 없음 ㅡㅡ 지금으로썬 드롭베어가 실종 주 원인이라고 생각해야지 어쩔건데",
        "answer":"드롭베어 문제 해결해야겠네"
    },
    {
        "question":"색깔을 연주한다는 생각 해본 적 있냐",
        "answer":"한번도 그런생각 안해봤는데 왜"
    },
    {
        "question":"요즘 미술계에서 다양한 감각을 복합적으로 자극하는 방식을 연구하는 중임",
        "answer":"색깔 연주하는게 그거 중에 하나라는소리 ?"
    },
    {
        "question":"ㅇ 그리고 예술가 중에서 들을 수 있는 그림이랑 만질 수 있는 소리 만드려는 사람도 있음",
        "answer":"만질 수 있는 소리면 베토벤의 지진이네 ㅋ"
    },
    {
        "question":"베토벤의 지진도 복합적인 감각 자극하는 음악 중하나임 . 관악기로 급하지만 강렬한 활기 주고 현악기로 지진의 넓은 범위를 심장으로 느끼게 해줌",
        "answer":"클라이맥스에서 심장 울리는 듯 하더만 의도한거였나보네 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"ㅇ 실제로 베토벤 지진은 시드니 오페라하우스에서 연주하다 기절한 사람 있어서 사람 기절시킨 노래로도 유명함",
        "answer":"ㅇ 예전에 뉴스에서 봄"
    },
    {
        "question":"난 베토벤처럼 야성적으로 사람 감각 자극하는거보다 색깔로 사람들 상상력 자극하는 음악을 만들고 싶음",
        "answer":"정진하면 알아주는사람 있음 분명히 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"ㅇ 언젠가는 무지개 색깔 전부 연주해볼거임",
        "answer":"무지개 음색은 어떨지 들어보고 싶긴 하네 ㅋ"
    },
    {
        "question":"이번에 가족여행 갈건데 그동안 고양이 맡겨도 됨 ?",
        "answer":"ㅇ 문제 없는데 얼마나 오랫동안 가는데 여행"
    },
    {
        "question":"2주정도 하와이 감",
        "answer":"고양이 한마리만 맡길거 ?"
    },
    {
        "question":"ㅇ 이름은 마리아고 올해 2살임",
        "answer":"특이사항은 없냐"
    },
    {
        "question":"고양이 음식 말고도 사람 음식 좋아하는데 애교부려도 주면 안됨 절대 ㅡㅡ",
        "answer":"왜"
    },
    {
        "question":"고양이가 사람 음식 너무 많이 먹으면 배탈나니까 ㅡㅡ",
        "answer":"마리아가 안아프게 제대로 된 음식 먹이면 될 거 아님 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"그리고 하루에 한번 산책 시켜라",
        "answer":"얼마나 오래 시키라고"
    },
    {
        "question":"체력이 좋은 고양이라 두세시간 걸어다녀도 안지치겠지만 30분정도만 시켜도 됨",
        "answer":"ㅇ 고양이 음식만 먹이고 하루에 30분은 산책시킴 . 됐냐"
    },
    {
        "question":"문신 있냐",
        "answer":"ㅇ 손목에도 있지만 등이랑 허벅지에도 있음 왜"
    },
    {
        "question":"문신 새길때 안아프디 ?",
        "answer":"옛날에 해서 기억도 안난다"
    },
    {
        "question":"등이랑 허벅지에는 무슨 문신 있는데",
        "answer":"등에 거북이 등껍질 문신 있고 허벅지에 명언 있음"
    },
    {
        "question":"누구 명언 ?",
        "answer":"토머스 에디슨 명언인데 천재는 1%의 영감과 99%의 노력으로 이루어져 있다고 양 다리에 씀"
    },
    {
        "question":"ㅋ 매일 그 문구 보면서 일은 열심히 하겠네",
        "answer":"평소에도 노력하려고 함 . 문신에 관심있냐"
    },
    {
        "question":"ㄴ 아플것같아서 하기싫은데 멋지다고는 생각함 왜",
        "answer":"근데 멋있기만 한 건 아님 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"뭔소리",
        "answer":"문신은 한번 새기면 뺴기 힘들어서 실수하면 못고침"
    },
    {
        "question":"잘못 새기면 큰일나겠네 ㅋ",
        "answer":"내친구는 문법 틀려서 볼때마다 부끄러워함ㅋ"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 내이름 조난이고 19살임 . 이름뭐냐 ?",
        "answer":"ㅎㅇ 난 테일러임 . 뭐하고 사냐"
    },
    {
        "question":"ㅇ 잘지냄 니는",
        "answer":"좋음 오늘 지구온난화 수업 들었음"
    },
    {
        "question":"ㅇㅎ 나도 관심있음",
        "answer":"새로운 사실도 배우고 지구 온난화에 임하는 태도 재고하게됨"
    },
    {
        "question":"뭐배웠는데 ㅡㅡ",
        "answer":"예를 들면 히말라야 산맥이 녹으면서 관련 지역 사람들은 물부족에 시달린다고 함"
    },
    {
        "question":"ㅋ 큰일이네 우리나라는 지구온난화때문에 비 더 많이 내리는 것 같은데 지구 반대편에서는 물부족하고 난리",
        "answer":"캐나다에서는 날씨 따뜻해져서 병충해 피해도 많이 늘어난다고 함"
    },
    {
        "question":"ㅇ 칼럼 읽은 적 있음 . 소나무 딱정벌레 폐해 다루는 칼럼 읽어봤다",
        "answer":"지구 온난화 빨리 해결해야되는데 방법 아는거 없냐"
    },
    {
        "question":"ㅁㄹ",
        "answer":"나도 ㅁㄹ 근데 너무 늦기 전에 해결해야 할듯"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 웬일로 아침에 커피 안먹냐",
        "answer":"커피 너무 자주 마시는 것 같아서 차 마시기로 했는데 왜"
    },
    {
        "question":"ㅇㅎ 무슨 차 마시는데",
        "answer":"녹차마심 왜"
    },
    {
        "question":"향 더럽게 진하네 ㅡㅡ 난 홍차가 낫다",
        "answer":"한번도 안마셔봤는데 그거 무슨맛인데"
    },
    {
        "question":"설명하기 힘들지 당연히 ㅡㅡ",
        "answer":"직접 마셔보던가 해야겠네"
    },
    {
        "question":"후회 안할거라고 ㅡㅡ 맛있는 차임",
        "answer":"커피 뭐 마시냐"
    },
    {
        "question":"아이스 아메리카노 마시는데 왜",
        "answer":"나도 어제까지 마셨던 커피네"
    },
    {
        "question":"ㅇㅎ 난 오늘 처음 마셔보는데 개씀",
        "answer":"평소에 마시는 카라멜 마끼야또보다는 쓰겠지 당연히 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"다음주에 농구경기 보러 갈거냐",
        "answer":"농구경기 언젠데"
    },
    {
        "question":"다음주 목요일 오후 6시",
        "answer":"ㅡㅡ 다음주 내내 수업있어서 주중에 못감"
    },
    {
        "question":"ㅋ 티켓 두장이라 같이 갈사람 구하고 있었는데",
        "answer":"동생이 농구 좋아하는데 동생이랑 같이 가던가"
    },
    {
        "question":"ㅇㅎ 근데 동생한테 먼저 연락해보던가 해야지 ",
        "answer":"지금 물어봤는데 시간 안된대"
    },
    {
        "question":"ㅡㅡ 난감하네",
        "answer":"티켓 안쓰는거면 팔던가 차라리"
    },
    {
        "question":"어디서 파는지 모르는데 ㅡㅡ",
        "answer":"티켓 보여줘보라고 ㅡㅡ 어떻게 파는지 알려줄테니까"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 오늘 뭐하냐",
        "answer":"ㄱㅊ 고양이랑 산책중"
    },
    {
        "question":"무슨 고양이도 산책을 하냐 ㅡㅡ 산책은 개들이나 하는거지",
        "answer":"ㄴ 고양이도 산책 좋아하는데 뭔소리 . 찰리는 특히 좋아함"
    },
    {
        "question":"무슨 이름이 찰리냐 . 만져봐도 됨 ?",
        "answer":"ㅇ ㄱㅊ . 고양이 키우고싶냐"
    },
    {
        "question":"마음 한편으로는 키우고싶은데 현실적으론 힘들지 당연히 ㅡㅡ",
        "answer":"왜못키우는데"
    },
    {
        "question":"집이 작아서 고양이가 불편해할까봐 그러지 ㅡㅡ",
        "answer":"고양이에 따라 집이 작더라도 더 좋은 환경일 수 있는 거 모르냐"
    },
    {
        "question":"고양이 털도 많이 날리잖아",
        "answer":"고양이 키우면 그런건 어쩔 수 없이 받아들여야지 당연히 ㅡㅡ 적응한다"
    },
    {
        "question":"고양이 털 많이 날려서 후회한 적 없냐",
        "answer":"찰리 입양한거 후회한 적 한번도 없음 털 날려도"
    },
    {
        "question":"책임감 있네 ㅋ",
        "answer":"나 뿐만 아니라 반려동물이랑 같이 사는 사람들이 다 같은 마음이지 당연히"
    },
    {
        "question":"취미 뭐냐",
        "answer":"낚시하는데 왜"
    },
    {
        "question":"낚시 재밌겠네 ㅋ 어디서 하냐",
        "answer":"여기서 남쪽으로 몇키로 가면 낚시하는데 있는데 왜"
    },
    {
        "question":"물고기는 뭐 잡히는데",
        "answer":"고등어 잡힐 때가 가장 많음"
    },
    {
        "question":"갓 잡은 고등어 회로 먹던가 매운탕 끓여먹으면 죽이겠네",
        "answer":"낚시한 물고기 먹는것도 재밌는데 한마리도 못잡을 때도 있다 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"무슨 몇시간을 낚시했는데 한마리도 못잡으면 서운하겠네",
        "answer":"당연히 서운한데 낚시를 굳이 물고기 낚으러 가는 건 아니라 ㄱㅊ"
    },
    {
        "question":"낚시하러가서 안낚으면 뭐하러 가냐",
        "answer":"낚시하면서 생각하거나 자연도 즐기고 평소에 못했던거 하는거지 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"더럽게 철학적이네",
        "answer":"친구들이랑 같이 낚시하러가면 대화 할 기회도 생기고 좋음"
    },
    {
        "question":"친구들이랑 주로 낚시하러 가냐",
        "answer":"ㄴ 혼자 하는 날이 가장 많다"
    },
    {
        "question":"쇼 뭐 좋아하는데",
        "answer":"더 오피스 제일 좋아함 왜"
    },
    {
        "question":"본적 없는데 재밌다고 하긴 하데",
        "answer":"ㅇ 개웃김 배아플정도로 웃길 때도 있다"
    },
    {
        "question":"나중에 함 보던지 함",
        "answer":"평소에 무슨 쇼 보는데"
    },
    {
        "question":"스타트랙 제일 좋아함",
        "answer":"스타워즈는 들어봤는데 스타트랙은 들어보지도 못함"
    },
    {
        "question":"스타워즈랑 비슷한 공상과학 드라마임",
        "answer":"그래서 이름이 둘다 스타냐 ㅋ"
    },
    {
        "question":"ㅇ 스타워즈랑 다른 게 있다면 스타트랙에서는 전쟁 별로 안다룬다",
        "answer":"그럼 뭔내용인데"
    },
    {
        "question":"우주에 있는 다양한 행성 탐험하는 내용임",
        "answer":"재밌겠네 ㅋ"
    },
    {
        "question":"꽤 오랫동안 방영된 쇼라서 초창기 시리즈는 화질 안좋을 수 있음",
        "answer":"ㄱㅊ 나도 고전 티비쇼 자주 봤다"
    },
    {
        "question":"ㅇㅎ 그럼 재밌을거임",
        "answer":"당장 보러 간다"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 어디서 왔냐",
        "answer":"알라바마에서 나고 자람 왜"
    },
    {
        "question":"미국 알라바마 말하냐",
        "answer":"ㅇ 그 알라바마 맞는데 왜"
    },
    {
        "question":"알라바마사람 자주 못보는데 ㅋ",
        "answer":"ㅇㅎ 알라바마에서 어딜 가는 사람이 많지는 않긴 하다"
    },
    {
        "question":"캐나다에는 왜왔냐",
        "answer":"이번에 벤쿠버 IT회사 취직했는데 여행하고싶어서 미리 옴 왜"
    },
    {
        "question":"토론토에서 벤쿠버까지 멀리 자동차 여행 할거냐",
        "answer":"ㅇ 앨버타에 친척 있어서 들를겸 여행 할거임"
    },
    {
        "question":"ㅇㅎ 캐나다는 아름다운 나라임",
        "answer":"ㅇ 알라바마라는 다른 풍경인듯"
    },
    {
        "question":"앨버타에서 벤쿠버 가는길에 캘로나 들려라 꼭",
        "answer":"왜"
    },
    {
        "question":"거기서 스노우와인이 세계 최고다 . 또 유명한 호수 모래시장도 있어서 여름 즐기기 좋음",
        "answer":"호수 모래사장은 들어보지도 못했다 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"여기 수족관 볼거 많네",
        "answer":"켈로나 수족관이 캐나다에서 큰 수족관으로 유명함"
    },
    {
        "question":"고래도 있더만 보고싶네",
        "answer":"앞으로 좀만 더 가면 있을거 . 지금 있는데는 아마존관이라 열대어나 보일거임"
    },
    {
        "question":"ㅋ 물고기들 색깔 화려하네",
        "answer":"보기에나 아름답지 열대 어종이라 수온 따로 관리해줘야함 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"관리자한테는 까다로운 물고기긴 하겠네",
        "answer":"ㅇ 근데 북극관 직원들보다는 덜힘들듯"
    },
    {
        "question":"물이 차가워야 될 것 같은데 아니냐",
        "answer":"어떤 수조는 수온 0도 이하도 있음"
    },
    {
        "question":"0도가 되면 얼텐데 ㅡㅡ 그렇게 낮게 유지가 됨 ?",
        "answer":"해수는 담수보다 어는점이 낮아서 -1 .8도 정도에 언다"
    },
    {
        "question":"ㅇㅎ 물이 그렇게 차가운데 사는 생물이 있냐",
        "answer":"의외로 많은 종류 동물들이 북극 물에서도 산다 ㅡㅡ 보러갈거 ?"
    },
    {
        "question":"데이브, 아침은 먹어라",
        "answer":"별로 배 안고픔 ㅡㅡ 빵이나 한조각 먹고 학교 가면 안되냐"
    },
    {
        "question":"ㄴ 성장기 애들은 잘 먹어야 잘 큰다 ㅡㅡ",
        "answer":"ㅇ 먹고감 그럼"
    },
    {
        "question":"어제도 늦게까지 안자고 게임했냐 ㅡㅡ",
        "answer":"ㅇ 한 두시쯤 잤음 왜"
    },
    {
        "question":"잘 먹는건 성장기 애들한테 당연히 필수고 잘 자야 키 많이 큼",
        "answer":"ㅇㅎ 난 최근에 늦게 잠"
    },
    {
        "question":"그러면 키 안큰다고 ㅡㅡ 앞으로 더 일찍 자라",
        "answer":"ㅇ 나도 키 많이 크고 싶음"
    },
    {
        "question":"그리고 접시에 남은 콩 마저 먹고 학교 가라",
        "answer":"콩 싫음 ㅡㅡ 맛 이상하다고"
    },
    {
        "question":"편식 ㄴ 콩이 몸에 얼마나 좋은데 안먹냐",
        "answer":"반만 먹고 가면 안되냐"
    },
    {
        "question":"데이브 6개월만에 뭐이리 달라졌냐 ㅡㅡ",
        "answer":"철수 ㅎㅇ 헬스하고 근육 좀 붙음"
    },
    {
        "question":"언제 시작했는데",
        "answer":"한 6개월 전에 시작했는데 왜"
    },
    {
        "question":"6개월에 이만큼 달라질라면 개열심히 했겠네",
        "answer":"ㅇ 처음에 힘들었는데 이제 운동이 취미됨"
    },
    {
        "question":"운동 자주 하냐",
        "answer":"ㅇ 매일 근력운동하고 아침저녁 한시간씩 유산소 운동 하는데 왜"
    },
    {
        "question":"무슨 비올때도 하냐 그럼 ?",
        "answer":"비올때는 실내에서 운동하거나 헬스장 감 . 운동 안하지는 않음"
    },
    {
        "question":"ㅋ 대단한 열정이네",
        "answer":"운동 많이 하니까 하루가 더 활기차고 좋다"
    },
    {
        "question":"하루를 알차게 쓰긴 하겠네 ㅋ 나도 운동 시작해야겠음",
        "answer":"내가 도와줌 . 우리 헬스장 등록해라"
    },
    {
        "question":"헬스장 어딘데",
        "answer":"가까움 도보 5분"
    },
    {
        "question":"샬롯, 농담 하나 해줌 ?",
        "answer":"데이브 ㅎㅇ . 무슨 농담 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"돌잔치 영어로 뭔지 아냐",
        "answer":"ㅁㄹ"
    },
    {
        "question":"돌잔치는 영어로 락 페스티벌임",
        "answer":"ㅡㅡ 돌이 영어로 락이고 잔치가 영어로 페스티벌이라 ?"
    },
    {
        "question":"ㅇ 웃기지 않냐",
        "answer":"ㅡㅡ 개재미없는데 다른사람 앞에서도 이 농담 했냐 설마"
    },
    {
        "question":"헬스장에서 이 농담 하니까 다 웃어주던데 ㅡㅡ 좋은 농담이지 그럼",
        "answer":"이딴 농담에 누가 웃어주냐 너한테 PT받는 학생임 ?"
    },
    {
        "question":"정식 PT받는 학생은 아니고 운동 하고싶다해서 도와주는 동생임",
        "answer":"안웃어주면 운동 더 힘들게 시킬까봐 억지로 동생이 웃어준 듯"
    },
    {
        "question":"지금 생각해보니까 철수씨 웃음이 좀 어색하긴 했음",
        "answer":"다음부턴 더 재밌는 농담 준비하던가 해라 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"데이브 애완동물 안키우냐",
        "answer":"지금은 안키우는데 어렸을 때 금붕어는 키워봄 왜"
    },
    {
        "question":"궁금한데 금붕어 진짜 기억력 3초임 ?",
        "answer":"잘 기억 안나는데 내가 밥주는 사람인 건 안다"
    },
    {
        "question":"ㅇㅎ 기억력 진짜 3초는 아니겠네그럼",
        "answer":"그리고 내가 밥주는 시간 되면 수면 가까이서 대기함"
    },
    {
        "question":"ㅋ 무슨 시계도 없는데 밥먹는 시간을 어떻게 아냐",
        "answer":"우리랑 비슷하게 알겠지 아마 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"뭔소리",
        "answer":"우리도 점심시간에 배꼽시계 울리는 것마냥 내가 키우던 금붕어도 밥시간 되면 배고파졌겠지"
    },
    {
        "question":"주로 어떤 음식 먹었는대",
        "answer":"마트에서 파는 금붕어용 사료 먹였지 ㅡㅡ 약간 종잇조각 같은 질감이었음"
    },
    {
        "question":"먹어봄 ?",
        "answer":"ㄴ 안먹어봤지 ㅡㅡ 냄새 고약해서 맛 없을듯"
    },
    {
        "question":"철수 ㅎㅇ 뭐함",
        "answer":"샬롯ㅎㅇ 지금 저탄수화물 간식 먹는중 . 다이어트 중인데 왜"
    },
    {
        "question":"다이어트함 ? 나도 다이어트 할라그러는데 맨날 실패한다 ㅡㅡ",
        "answer":"왜"
    },
    {
        "question":"맛있는 음식 때문에 다이어트를 못한다고",
        "answer":"음식의 유혹이 뿌리치기 힘들긴 하지 ㅋ"
    },
    {
        "question":"철수는 왜 다이어트 하는데",
        "answer":"최근에 데이브랑 운동 시작했는데 운동 가는김에 다이어트 할라고"
    },
    {
        "question":"ㅇㅎ 건강한 몸에는 건강한 마음이 깃든다 뭐 이런거 ?",
        "answer":"ㅇ 샬롯도 우리랑 운동하던가"
    },
    {
        "question":"ㄴ 주중에 바빠서 운동할 시간 따로 빼기 어렵다",
        "answer":"처음에는 시간내기 힘들었는데 나중에는 적응 됨"
    },
    {
        "question":"어떻게",
        "answer":"처음에는 퇴근하고 직후에 운동하는게 힘들었는데 한달 하니까 첨보다 할만함"
    },
    {
        "question":"ㅇㅎ 그럼 데이브랑 퇴근하고 와서 바로 운동힘 ?",
        "answer":"ㅇ 데이브가 주로 먼저 와서 운동하고있고 내가 오면 준비운동 하고 근력운동 함 왜"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ",
        "answer":"철수 ㅎㅇ, 표정 왜그러냐"
    },
    {
        "question":"안좋음 ㅡㅡ 휴가 필요함 . 이탈리아나 프랑스 가고싶다",
        "answer":"뭔데 일 힘드냐 ?"
    },
    {
        "question":"일은 예전이랑 비슷한데 매일 운동하면서 하니까 지침",
        "answer":"ㅋ 운동하면 몸이 피곤하긴 하지"
    },
    {
        "question":"ㅇ 데이브는 뭔데 운동 매일 하냐",
        "answer":"나도 처음에는 운동하면 너무 피곤했음 . 다음날까지도 회복 못하더라"
    },
    {
        "question":"데이브도 그런 적 있었음 ?",
        "answer":"ㅇ 처음 운동 시작했을 때는 다음날 졸려서 회의시간 발표중에 잔 적도 있음"
    },
    {
        "question":"ㅋ 발표자 기분 더러웠겠네",
        "answer":"ㄴ 내가 발표자였는데 뭔솔"
    },
    {
        "question":"헛소리하네 ㅡㅡ 무슨 발표하다 잠이 드냐",
        "answer":"내가 휘청이니까 친구 직원들이 어디 아프냐 하던데"
    },
    {
        "question":"운동 너무 많이 해서 피곤한거라고 어떻게 말함 거기서",
        "answer":"ㅇ 그래서 철수씨가 힘든거 이해한다 . 처음에 다 그모냥이지"
    },
    {
        "question":"데이브 다룰 줄 아는 악기 뭐있냐",
        "answer":"고등학교 때 색소폰 연주함 왜"
    },
    {
        "question":"연주하는거 한번도 못봤는데 뭔소리",
        "answer":"지금은 거의 안함 ㅡㅡ 가족행사 같은 곳에서나 종종 연주하지"
    },
    {
        "question":"ㅋ 대단하네 . 고등학교때 하던 악기를 아직까지 할줄 알긴 하네",
        "answer":"샬롯은 연주하는 악기 뭐있는데"
    },
    {
        "question":"나도 고등학교때 클라리넷 배웠는데 지금은 운지법도 잘 기억 안남",
        "answer":"ㅋ 아쉽네 까먹어서"
    },
    {
        "question":"ㅇ 고등학교 밴드 이후로 클라리넷 연주할 이유가 없으니까 자연스럽게 안하게 되지",
        "answer":"설령 까먹었어도 다시 시작하면 금방 기억날듯"
    },
    {
        "question":"ㅇㅎ",
        "answer":"ㅇ 몸에 각인된 기억은 쉽게 쇄하지 않음"
    },
    {
        "question":"클라리넷 다시 한번 해보던지 해야겠네",
        "answer":"나도 오랜만에 색소폰 연주해야겠다"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 뭐하고 사냐",
        "answer":"잘지냄 . 니는"
    },
    {
        "question":"건강하게 은퇴해서 더 바랄 게 없음",
        "answer":"은퇴 언제했는데 ? 최근 ?"
    },
    {
        "question":"조금 전에 함 ㅡㅡ 이제 손주 8명이랑 시간 보낼거라 행복함ㅋ",
        "answer":"손주 뭐이리 많냐 ㅡㅡ 주로 같이 뭐하는데"
    },
    {
        "question":"손주들은 언제나 나랑 운동하고 싶어하지 당연히 . 그쪽은 어떰",
        "answer":"난 아직 대학생이라 손주나 자식 없는데 뭔솔"
    },
    {
        "question":"ㅇㅎ 갈길 멀었네 ㅋ 즐겨라",
        "answer":"당연하지 . 새로운거 배우는 거 좋아해서 매일매일이 즐겁다"
    },
    {
        "question":"나도 나이는 많지만 배우는 건 즐김",
        "answer":"난 최근에 기타 연주하는 법 배우고 있음 . 악기 연주할 줄 아냐"
    },
    {
        "question":"ㄴ 근데 시간 많으니까 시작하는 것도 나쁘지 않을듯",
        "answer":"배워보셈 즐거울 듯"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 오늘 안색 왜 그모냥 ?",
        "answer":"ㅎㅇ 감기걸린듯"
    },
    {
        "question":"뭐하다 걸렸는데",
        "answer":"저번 주말 눈 축제 갔는데 감기 걸린듯 왜"
    },
    {
        "question":"눈 축제 참가했냐",
        "answer":"ㅇ 눈사람 만들기 대회 참가함"
    },
    {
        "question":"감기 걸린거 아쉽네 ㅋ 눈 축제 자체는 재밌었겠네",
        "answer":"얼음깎기, 썰매타기 같이 다양한 이벤트 많이 했음"
    },
    {
        "question":"눈사람 만들기 대회는 이겼냐 그래서",
        "answer":"ㅇ 가장 큰 눈사람 만듬 ㅋ 지금 쓰고 있는 모자가 상품임"
    },
    {
        "question":"모자에 눈 축제라고 써있네 . 이태까지 몰랐다",
        "answer":"그리고 스키장 무료 입장권도 받음"
    },
    {
        "question":"ㅋ 아파서 못가겠네 그건",
        "answer":"ㅇ 근데 이번주까지만 티켓 쓸 수 있어서 아쉽 . 시간되면 나대신 쓰던가"
    },
    {
        "question":"ㅇㅎ 나야 좋지",
        "answer":"지금 줌 . 재밌게 갔다 오던가 해라"
    },
    {
        "question":"데이브 . 좋은 아이디어 떠오름",
        "answer":"뭔데"
    },
    {
        "question":"우리낄 밴드 만드는거 어떠냐",
        "answer":"ㅡㅡ 나 밴드 악기 할 줄 모르는데 뭔솔"
    },
    {
        "question":"ㄱㅊ 색소폰 할 줄 안다고 하지 않음 ?",
        "answer":"할 줄은 아는데 남들 앞에서 연주할 수준은 아님"
    },
    {
        "question":"나도 기타를 잘 치지는 못하는데 재밌을 듯",
        "answer":"우리 두명이서 기타랑 색소폰 한다고 해도 밴드라 하기에는 부족하지 않음 ?"
    },
    {
        "question":"적어도 한 명이 더 필요할 듯 함",
        "answer":"샬롯한테 드럼 부탁하는 거 어떰"
    },
    {
        "question":"샬록이 드럼 칠 줄 알아 ?",
        "answer":"아마 모를 듯 한데 사실 우리도 악기를 잘하는 건 아니라"
    },
    {
        "question":"그건 그럼 . 샬롯한테 연락해봄",
        "answer":"나도 연락해봄"
    },
    {
        "question":"직업 뭐냐",
        "answer":"나무꾼임 왜"
    },
    {
        "question":"ㅋ 힘든 일이네",
        "answer":"ㅇ 근데 재밌다"
    },
    {
        "question":"뒷마당에 치워야 하는 나무 있는데 도와줄 수 있냐",
        "answer":"ㅇ 해줄 수 있음 . 또 무슨 나무 없애야 되는데 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"ㄴ 뒷마당 나무만 없애면 됨",
        "answer":"ㅇ 이정도 크기 나무면 오늘 내로 제거 가능할 듯"
    },
    {
        "question":"나무꾼 얼마나 오래 했냐",
        "answer":"20년 정도 했음 왜"
    },
    {
        "question":"개오래했네",
        "answer":"안다치고 이렇게 오래 할 수 있었던 게 축복이지 . 난 나무 좋아함"
    },
    {
        "question":"나무 좋아하는데 나무꾼 하고 앉았네 ㅡㅡ",
        "answer":"어쩌다 보니 그렇게 됐는데 일 자체는 즐기는 중임"
    },
    {
        "question":"춤추는거 좋아하냐",
        "answer":"ㅇ 춤추는게 취미임 왜"
    },
    {
        "question":"주로 어떤 춤 추는데",
        "answer":"혼자 하는 춤 제일 좋아하는데 왈츠도 배웠음"
    },
    {
        "question":"운동도 되고 좋은 취미네 ㅋ",
        "answer":"ㅇ 춤추고 있으면 속이 후련해진다"
    },
    {
        "question":"어디서 추는데 춤을",
        "answer":"근처 클럽에서 주로 춤춤 왜"
    },
    {
        "question":"난 클럽은 한번도 안가봤다",
        "answer":"재밌는 곳임 . 가보던가"
    },
    {
        "question":"클럽가면 다들 춤추냐 ?",
        "answer":"ㄴ 원하는 사람만 추는데 대부분 춤 춘다"
    },
    {
        "question":"ㅋ 재밌어 보이는 곳이네",
        "answer":"ㅇ 나도 거기 가면 더 활발해진다"
    },
    {
        "question":"얼마나 자주 가는데",
        "answer":"일주일에 한번은 꼭 감 왜"
    },
    {
        "question":"좋은 아침이네 데이브",
        "answer":"철수 좋은아침 . 아침운동 갔다왔냐"
    },
    {
        "question":"ㅇ 조깅하다왔음 왜",
        "answer":"나도 오늘 아침에 운동했어야 됐는데 늦잠잠 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"평소에 늦잠 별로 자지도 않더만 뭔일이냐",
        "answer":"어제 티비보다 새벽 4시에 잤음"
    },
    {
        "question":"뭐보다가 그리 늦게 잤는데",
        "answer":"수트라고 변호사 드라마 봄"
    },
    {
        "question":"나도 그거 봤는데 어디까지 봤냐",
        "answer":"시즌 4까지 봤음 . 니는 어디까지 봄"
    },
    {
        "question":"완결까지 봤음 . 재밌더라",
        "answer":"스포 ㄴ 난 아직 중간까지밖에 못봤다고 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"오늘 마저 볼거 ?",
        "answer":"ㅇ 오늘 끝가지 볼거임"
    },
    {
        "question":"너무 늦게자진 마라 ㅋ",
        "answer":"생각해보던지 함"
    },
    {
        "question":"드디어 뉴스에 나옴 ㅋ 내가 캘리포니아 대화재 방화범이다",
        "answer":"ㅡㅡ 실수였길 바람"
    },
    {
        "question":"ㄴ 일부러 그랬지 ㅋ 세상에 나무가 너무 많다",
        "answer":"니가 범인인거 누가 아는데"
    },
    {
        "question":"ㄴ 니한테만 말함",
        "answer":"그럼 이제 밖에다 얘기하고 돌아다니지 마라 ㅡㅡ 왜 했는데"
    },
    {
        "question":"아 내가 방화범이라고 캐릭터 목소리 씌워서 방송하긴 함",
        "answer":"누구 목소리 씌웠는데"
    },
    {
        "question":"스모키 더 베어 목소리 썼지 당연히 ㅡㅡ",
        "answer":"ㅋ 스모키 더 베어가 캘리포니아 산불을 시작했네 무슨"
    },
    {
        "question":"ㅋ 내가봐도 웃김",
        "answer":"캘리포니아 산불 정도 크기면 사람들도 다쳤을텐데 죄책감은 안드냐 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"ㄱㅊ 일부러 인적 뜸한데서 불 시작했음 . 자연방화 아니라고 의심도 못할듯",
        "answer":"니말이 맞으면 다친 사람은 없었길 바람"
    },
    {
        "question":"나도 사람 다치게 하고 싶어서 불 지른게 아니라고 ㅡㅡ 나무가 싫다는건데 뭔솔",
        "answer":"나무를 향한 증오가 이해가 안가네 대체 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"데이브는 가장 좋아하는 과일 뭐냐",
        "answer":"난 바나나가 제일 좋음 왜"
    },
    {
        "question":"나도 바나나 좋아하긴 함ㅋ 왜 좋아하는데",
        "answer":"바나나는 까서 먹기 쉽잖아 ㅡㅡ 자연이 알아서 포장해준거라 편함"
    },
    {
        "question":"맛있어서 좋아하는 거 아님 ?",
        "answer":"맛있기도 하지 ㅋ 기본적으로 과일은 다 맛있지 않냐"
    },
    {
        "question":"맞지 그건",
        "answer":"바나나는 영양도 풍부함 그리고"
    },
    {
        "question":"칼륨이 많다고는 하데 ㅋ",
        "answer":"넌 좋아하는 과일 뭔데"
    },
    {
        "question":"난 사과 좋아하지",
        "answer":"사과도 많이들 좋아하긴 하지 ㅋ"
    },
    {
        "question":"그냥 먹어도 맛있지만 갈아서 주스나 잼 만들어먹어도 좋잖아",
        "answer":"바나나 주스나 바나나 잼보다는 사과가 더 자연스럽긴 하네 ㅋ"
    },
    {
        "question":"ㅇ 그래서 다양하게 먹을 수 있는 사과가 좋지",
        "answer":"오렌지도 다양하게 먹을 수 있잖아 ㅡㅡ 그건 안좋아하냐"
    },
    {
        "question":"미술관 오니까 어떠냐",
        "answer":"무슨 그림들인지도 잘 모르겠음 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"미술 큐레이터로써 말하자면 무슨 그림인지 알 필요 없다",
        "answer":"뭔소리"
    },
    {
        "question":"누가 이 그림을 어떤 목적으로 그렸는지 설명하는게 내 일이긴 한데 꼭 그걸 알아야 그림을 감상할 수 있다고 생각하지는 않음",
        "answer":"그럼 어떻게 그림을 감상하란 소리야 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"직접 보고 느끼는 거 그대로 받아들이면 됨 그냥",
        "answer":"설령 그게 작품 본래 의도와는 다르더라도 그러라고 ?"
    },
    {
        "question":"작품의 의도란 이 그림을 그리는 예술가가 그림을 보면서 생각했던 거지 절대적인 정답이 아님 ㅡㅡ",
        "answer":"그럼 큐레이터가 왜 설명하는건데 그걸"
    },
    {
        "question":"그림을 홀로 감상하는 것도 의미있겠지만 남들 감상 들어보는 것도 좋을듯",
        "answer":"큐레이터는 원작가의 감상을 우리한테 설명해주는 역할이네 그럼"
    },
    {
        "question":"ㅇ 원작자 의도를 알 수 있으면 색다른 시각으로도 작품을 즐길 수 있음",
        "answer":"많이 배워가네 ㅋ ㄳ"
    },
    {
        "question":"도시는 시골이랑 딴판인듯",
        "answer":"어디서 왔는데"
    },
    {
        "question":"알라바마에 작은 마을 프랏빌에서 옴",
        "answer":"ㅇㅇ 밴쿠버는 알라바마랑 차이가 크다"
    },
    {
        "question":"제일 큰 변화가 밤하늘이 잘 안보이는거임",
        "answer":"뱐쿠버 밤하늘이 프랏빌이랑 다르냐 무슨"
    },
    {
        "question":"ㅇ 프랏빌에서는 별들이 하늘을 수놓았는데 여기는 별은 보이지도 않음",
        "answer":"빛 공해 때문에 그런듯"
    },
    {
        "question":"빛 공해가 뭔데",
        "answer":"밴쿠버는 밤에도 불 켜는 곳이 많아서 그 빛이 하늘을 가리는 거임"
    },
    {
        "question":"그리고 낮에는 사람들 더럽게 많음 ㅡㅡ 특히 아침 지하철",
        "answer":"나도 처음 밴쿠버 왔을 때 사람 더럽게 많다고 생각하긴 함"
    },
    {
        "question":"지금은 어떠냐",
        "answer":"지금은 적응해서 별 생각 없음 왜"
    },
    {
        "question":"오히려 다른 도시 가면 작다고 느낄 수 도 있을듯",
        "answer":"ㅇ 그럴 수 있지"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ",
        "answer":"ㅎㅇ 난 하이킹 자주 오는데 처음 보네"
    },
    {
        "question":"ㅇ 처음 오는 길임 . 하이킹 좋아하냐",
        "answer":"ㅇ 개인적으로 하이킹 좋아함 . 콜로라도에는 멋진 장소들이 많음"
    },
    {
        "question":"ㅇㅎ 난 산보다 바다가 낫더라",
        "answer":"바다도 ㄱㅊ . 근데 왜 바다가 아니라 하이킹을 왔냐 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"새로운 것에 도전해보고 싶었음 왜",
        "answer":"좋은 마음가짐이네 ㅋ 나도 언제나 새로운 것에 도전함"
    },
    {
        "question":"오늘은 어디 갈건데",
        "answer":"작년 겨울에 하이킹 하다 아름다운 폭포를 발견했는데 여름에 다시 보려고 왔음"
    },
    {
        "question":"같이 가도 됨 ?",
        "answer":"ㅇ 근데 길이 험할 수도 있어서 초보는 힘들듯"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 직장 찾는중임 ? 우리 회사 고용중인데",
        "answer":"ㄴ ㄱㅊ 나 운동선수임"
    },
    {
        "question":"ㄹㅇ ? 엄청 좋은 회사에서 일할 수 있는데 ㅡㅡ",
        "answer":"ㅇ . 올림픽 훈련 해야됨"
    },
    {
        "question":"메달은 땄냐 ?",
        "answer":"은메달 하나 있음 . 지난 올림픽 경기가 첫 경기였다"
    },
    {
        "question":"ㅋ 어리겠네 그럼",
        "answer":"ㅇ 이제 스무살임 왜"
    },
    {
        "question":"난 나이 많음 . 결혼했고 애도 하나 있다",
        "answer":"ㅇㅎ 난 러시아에 여자친구 있는데 아직 결혼 생각은 안함"
    },
    {
        "question":"어떻게 만남 ?",
        "answer":"내 담당 물리치료사 조수였음"
    },
    {
        "question":"개 키워봤냐",
        "answer":"어렸을 떄 금붕어는 키워봄 왜"
    },
    {
        "question":"이번에 여행가야되는데 개좀 맡아달라고",
        "answer":"얼마나 오래 갈건데 여행 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"한 5주 나갈거임",
        "answer":"여행 더럽게 길게 가네 . 필요하면 맡아줌"
    },
    {
        "question":"ㄳ",
        "answer":"학생일 때 개 산책 알바 해본 적 있어서 할 수 있을듯"
    },
    {
        "question":"ㅇㅎ 애들이 많이 활발해서 산책 자주 나가줘야됨",
        "answer":"ㅡㅡ 한마리가 아님 ?"
    },
    {
        "question":"ㅇ 두마리",
        "answer":"한마리인줄 알고 안심했는데 갑자기 걱정이네 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"활발하긴 한데 기본적으로 순하고 사람도 안물어서 ㄱㅊ",
        "answer":"ㅇ 걱정 말고 가 여행"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 잘사냐",
        "answer":"ㄴ 다리부러짐"
    },
    {
        "question":"아팠겠네 ㅋ 뭐하다 부러졌냐",
        "answer":"아빠 도와서 지붕 고치다 떨어짐"
    },
    {
        "question":"ㅋ 운도 더럽게 없네",
        "answer":"ㅇ 사다리 다리가 갑자기 부러져서 중심 잃음"
    },
    {
        "question":"아빠는 괜찮냐",
        "answer":"ㅇ 다치시진 않았다 . 사다리가 부러져서 한동안 지붕에서는 못내려옴"
    },
    {
        "question":"안다쳐서 다행이네 . 앰뷸은 불렀냐",
        "answer":"ㅇ 아빠가 전화해줌"
    },
    {
        "question":"응급인력이 지붕에서 내려줬겠네 그때",
        "answer":"ㄴ 내가 병원 갈동안 다른팀이 와서 내려줌"
    },
    {
        "question":"별문제 없이 끝나서 다행이네 ㅋ",
        "answer":"ㄴ 나 다리부러졌다니까 뭔솔 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 뭐하냐",
        "answer":"ㅎㅇ 지금 햄버거 먹는중인데 왜"
    },
    {
        "question":"파이브 가이즈 햄버거냐",
        "answer":"ㅇ 내가 제일 좋아하는 햄버거집임"
    },
    {
        "question":"나도 거기 햄버거 좋아하긴 하는데 더럽게 기름짐 ㅡㅡ",
        "answer":"바로 그래서 파이브 가이즈 햄버거 먹는거지 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"그래도 건강에는 안좋을듯",
        "answer":"아무도 이 햄버거가 건강에 좋다고 생각 안함 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"사실 건강에 좋은 햄버거 자체가 상상하기 힘듬",
        "answer":"ㅇ 어차피 건강에 안좋은거 먹을거면 맛있는거 먹는게 낫지 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"ㅋ 그럼 파이브가이즈 햄버거 먹는 이유가 이해가 되긴 하네",
        "answer":"앉아라 . 감자튀김 많으니 먹고 가"
    },
    {
        "question":"ㄳ 여긴 햄버거도 맛있는데 감자튀김이 제일 좋은듯",
        "answer":"맛있으면서 양도 많으면 됐지 뭐"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 잘지내냐",
        "answer":"ㅇ 근데 아파트에서 화재경보기 울림"
    },
    {
        "question":"불남 ?",
        "answer":"ㄴ 그냥 누가 장난친듯"
    },
    {
        "question":"ㅋ 개같은 장난 쳤네",
        "answer":"나도 1층까지 계단으로 뛰어내려갔는데 헛짓함"
    },
    {
        "question":"운동은 됐겠네 ㅋ",
        "answer":"ㅇ 넘어지고 싶지는 않았는데 그래도 빨리 내려갈라고 죽어라 뜀"
    },
    {
        "question":"범인은 잡았냐",
        "answer":"ㄴ 아마 옆동 꼬맹이가 한 것 같은데 증거 없음"
    },
    {
        "question":"범인 잡아서 혼내야됨",
        "answer":"ㅇ 나 뿐만 아니라 내려온 다른 사람들도 비슷한 생각일거임"
    },
    {
        "question":"다 속음 ?",
        "answer":"ㅇ 아파트에 있던 사람들 다 나옴 . 한참 이따가 장난인거 알았음"
    },
    {
        "question":"사람 많은데 장난친건지 알아차리는게 늦었나보네",
        "answer":"ㅇ 하필이면 다 나와서 장난인지 진짜 불인지 확인할 사람 없었음"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 뭐하냐",
        "answer":"ㅎㅇ 지금 성경공부 하러 갈 준비중임"
    },
    {
        "question":"학구열 더럽게 높네 ㅋ",
        "answer":"은퇴하고 나서 교회 공동체 즐기는 중임 왜"
    },
    {
        "question":"학교 이제 졸업한게 부럽긴 하네 ㅋ",
        "answer":"몇학년인데"
    },
    {
        "question":"지금 고2인데 마음은 이미 졸업했음",
        "answer":"무슨 느낌인지 암"
    },
    {
        "question":"이제 독립할 준비도 완벽히 했다",
        "answer":"대학교는 안가냐"
    },
    {
        "question":"대학교 가고싶은데 돈이 부족해서 걱정임",
        "answer":"알바함 ?"
    },
    {
        "question":"ㄴ 아버지가 못하게 함",
        "answer":"이상하네 ㅋ 아버지가 대학교 등록금 대신 내주냐"
    },
    {
        "question":"봄에는 항상 꽃가루 때문에 골치아픔",
        "answer":"꽃가루 알레르기도 있냐"
    },
    {
        "question":"ㅇ 어릴 때 없었는데 언제부턴가 생김 왜",
        "answer":"그럼 꽃나들이 같은건 못가겠네"
    },
    {
        "question":"ㅇ 재채기를 너무 많이 해서 가는 거 안좋아함",
        "answer":"ㅋ 아쉽네"
    },
    {
        "question":"근데 가을에 단풍구경을 하러 나가는 거 좋아함",
        "answer":"단풍으로 물드는 산을 보는 것도 가을의 매력임 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"알레르기 있냐",
        "answer":"ㅇ 땅콩 알레르기 있음 왜"
    },
    {
        "question":"땅콩 알레르기 있으면 음식 잘 먹지도 못하겠네",
        "answer":"ㅇ 그리고 빵 구울 때도 방해됨"
    },
    {
        "question":"제빵업 하냐",
        "answer":"ㅇ 빵집에서 일하는데 알레르기 때문에 만지지도 못하는 빵 있음"
    },
    {
        "question":"난감하겠네 ㅋ",
        "answer":"ㅇ 동료 직원들이 배려해주긴 하는데 미안한건 마찬가지임"
    },
    {
        "question":"로또 당첨되면 뭐 할거냐",
        "answer":"일단 빚부터 갚을거임"
    },
    {
        "question":"난 새차 살거",
        "answer":"이미 차 있잖아 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"ㅇ 작년에 산 차 있는데 비싸고 화려한 스포츠카 사고 싶음",
        "answer":"난 차보다는 집 사고 싶을듯"
    },
    {
        "question":"이상적인 집이 뭐냐",
        "answer":"지금 살고 있는 반지하 월세방의 반대면 됨 그냥"
    },
    {
        "question":"월세는 아니겠네 ㅋ",
        "answer":"ㅇ 그리고 크고 깨끗하고 화장실 많은 집에서 살고 싶음"
    },
    {
        "question":"화장실이 많은걸 원하다니 이상하네",
        "answer":"ㅇㅎ 난 부자되면 다른사람들이랑 같은 화장실 절대 안쓸거다"
    },
    {
        "question":"나도 작은 집은 싫은데 집 너무 크면 관리하기 힘들듯",
        "answer":"관리는 생각 안해봤는데 그래도 큰 집이 낫지 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 뭐 읽냐",
        "answer":"최근에 발매된 책 읽음 . 인기있는 작가의 신작임"
    },
    {
        "question":"책 읽는거 좋아함 ?",
        "answer":"ㅇ 책을 읽으면서 고요한 느낌이 좋음"
    },
    {
        "question":"나도 책 좋아하는데 읽을 시간이 없음",
        "answer":"왜"
    },
    {
        "question":"식당에서 일하는데 더럽게 바쁨",
        "answer":"ㅋ 힘들겠네"
    },
    {
        "question":"힘들긴 한데 언젠가는 내 식당 운영하고 싶음",
        "answer":"어떤 요리 하냐"
    },
    {
        "question":"주로 중식 하는데 아시아 요리 전반은 다 할 줄 안다",
        "answer":"북경오리도 할 줄 암 ?"
    },
    {
        "question":"ㅇ 내가 자랑하는 메뉴인데 왜",
        "answer":"나중에 한번 먹어보고 싶음"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 동물 입양해본 적 있냐",
        "answer":"ㅇ 지금 래브라도 키우는 중인데 왜"
    },
    {
        "question":"난 6마리 입양함",
        "answer":"ㅋ 난 개랑 낚시하러 가는 거 좋아한다"
    },
    {
        "question":"개가 물고기도 잡을 줄 아냐",
        "answer":"ㄴ 개가 물고기를 잡지는 않지 당연히 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"그럼 어떻게 같이 낚시 한단 소린데 ㅡㅡ",
        "answer":"그냥 같이 가서 난 낚시하고 개는 자기 원하는 대로 놈"
    },
    {
        "question":"난 개들이랑 산책하러 가는게 제일 재밌음",
        "answer":"6마리 산책시킬라면 안힘드냐"
    },
    {
        "question":"비둘기 보지 않는이상 ㄱㅊ",
        "answer":"개들이 비둘기 보면 어떻게 되는데"
    },
    {
        "question":"6마리가 한번에 뛰기 시작해서 목줄 놓칠 뻔한 적도 있음",
        "answer":"ㅋ 조심해야겠네"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 몇학년이냐",
        "answer":"중1임 왜"
    },
    {
        "question":"ㅋ 재밌겠네",
        "answer":"근데 중학생 되고나면 숙제 개많음"
    },
    {
        "question":"어떤 숙제 해야되는데",
        "answer":"수학 숙제 제일 많음 ㅡㅡ 쉴 틈이 없다"
    },
    {
        "question":"나도 수학 좀 하는데 도와줘 ?",
        "answer":"ㄴ 수학 문제가 힘든게 아님 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"그럼 양이 많냐",
        "answer":"ㅇ 문제들은 전부 풀 줄 아는데 개수가 너무 많아서 다 하기 힘듬"
    },
    {
        "question":"더럽게 비효율적이네",
        "answer":"근데 숙제 안하면 선생님한테 혼남"
    },
    {
        "question":"오늘도 숙제 해야되냐",
        "answer":"아 숙제 있었음 ㅡㅡ ㅈㅁ 지금 하러가야됨"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ",
        "answer":"ㅎㅇ 안색이 왜 그모냥"
    },
    {
        "question":"어제 이상한 꿈 꿈",
        "answer":"뭔꿈 꿨는데"
    },
    {
        "question":"우비입은 곰인형 300마리 찾으려고 세계여행 떠나는 꿈이었음",
        "answer":"ㅋ 더럽게 특이한 꿈이네"
    },
    {
        "question":"근데 일어나니까 어떤 나라 여행했는지는 기억 안남",
        "answer":"기억 하나도 안나냐"
    },
    {
        "question":"에펠탑 봤으니까 프랑스는 들린듯",
        "answer":"거기도 곰인형 있디 ?"
    },
    {
        "question":"ㅇ 에펠탑 꼭대기에 인형 있어서 벽타고 등반했음",
        "answer":"ㅋ 개꿈이네"
    },
    {
        "question":"제일 좋아하는 색깔이 뭐냐",
        "answer":"난 초록색이 제일 좋음 왜"
    },
    {
        "question":"뭔데 초록색을 제일 좋아하냐",
        "answer":"초록색을 보면 자연 속에 들어가는 것 같아서 기분 좋음"
    },
    {
        "question":"난 빨강이 제일 좋다",
        "answer":"왜 빨강을 좋아하고 난리"
    },
    {
        "question":"빨간색 보면 군침 돔",
        "answer":"빨간 음식 생각나냐"
    },
    {
        "question":"ㅇ 사과 케첩 핫소스같이 빨간 음식이 맛있는 듯",
        "answer":"무슨 음식 제일 좋아하는데"
    },
    {
        "question":"토마토 스프 제일 좋아함 왜",
        "answer":"ㅋ 그것도 빨간색 음식이네"
    },
    {
        "question":"ㅇ 근데 딱히 빨간색이라 좋아하는 건 아님",
        "answer":"ㅇㅎ"
    },
    {
        "question":"오늘 밤에 뭐하냐",
        "answer":"바쁨 니는"
    },
    {
        "question":"그냥 사람들 피해서 혼자 앉아있음",
        "answer":"ㅇㅎ 나도 혼자 앉아서 생각하는 거 좋아함"
    },
    {
        "question":"오늘 밤에 뭐 해야하는데",
        "answer":"소프트웨어 코드 개발중임"
    },
    {
        "question":"내가 대신 해줄 수 있을듯",
        "answer":"자격은 있냐"
    },
    {
        "question":"컴퓨터 쓰는 거 좋아함 . 코딩도 할 줄 안다",
        "answer":"ㄱㅊ 내가 하고 만다"
    },
    {
        "question":"ㄱㅊ 뭐 내손핸가 ㅡㅡ",
        "answer":"근데 밥부터 먹고 일해야될듯"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 뭐하냐",
        "answer":"개랑 놀고있는데 왜"
    },
    {
        "question":"나도 개 좋아함 . 개 이름 뭐냐",
        "answer":"토토임 . 오즈의 마법사에서 따온 이름"
    },
    {
        "question":"이름 귀엽네 ㅋ 어떻게 노는데",
        "answer":"주로 토토랑 애견공원 감 . 니는"
    },
    {
        "question":"난 등산이 취미임 . 등산 좋아하냐",
        "answer":"너무 힘들어서 별로 안좋아함"
    },
    {
        "question":"따로 하는 운동 있냐 그럼",
        "answer":"자전거 타는거 좋아함"
    },
    {
        "question":"나도 산악 자전거 자주 탐",
        "answer":"ㄴ 난 산악 자전거가 아니라 로드 자전거 주로 탐"
    },
    {
        "question":"ㅇㅎ 어디서 타는데",
        "answer":"근처 공원이 강도 끼고 있고 자전거 공원임"
    },
    {
        "question":"거기서 자전거 타겠네",
        "answer":"ㅇ 여름에도 시원하고 좋음 왜"
    },
    {
        "question":"닭이 먼저냐 계란이 먼저냐",
        "answer":"당연히 계란이 먼저지"
    },
    {
        "question":"왜 계란인데",
        "answer":"알에서 닭이 되는건 같은 개체인데 닭이 알을 낳는건 새로운 개체의 탄생이니까 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"그게 차이가 있냐",
        "answer":"ㅇ 큰 차이지 ㅡㅡ 닭이 알을 낳을 땐 진화가 일어날 수 있지만 알이 닭이 될때는 진화가 불가능함"
    },
    {
        "question":"닭이 닭이 아닌 걸 낳을 수 있다는 소리 ?",
        "answer":"그렇지 않고서야 진화의 과정을 설명하는 게 불가능함"
    },
    {
        "question":"생각해보니 진짜 그렇네 . 알이 언제나 닭보다 먼저였어",
        "answer":"궁금한거 풀렸냐"
    },
    {
        "question":"ㅇ 근데 닭이랑 계란 얘기하다보니 배고파짐",
        "answer":"밥이나 먹으러 ㄱ"
    },
    {
        "question":"시간 여행이 가능하면 뭐 할 것 같냐",
        "answer":"여행 떠나기 전에 치킨 샌드위치 준비할거임"
    },
    {
        "question":"치킨 샌드위치는 왜",
        "answer":"끝까지 들어 ㅡㅡ 그리고 나서 시간여행 떠나기 전에 치킨 샌드위치 먹을거"
    },
    {
        "question":"치킨 샌드위치가 시간 여행하고는 딱히 상관있는 것 같지 않은데",
        "answer":"사실 치킨 샌드위치 아니여도 됨 . 중요한 건 10분 전의 시간으로 돌아가서 한 번 더 치킨 샌드위치를 먹는거지 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"시간 여행을 치킨 샌드위치 먹으러 가는데다 쓰냐",
        "answer":"고작 치킨 샌드위치가 아니라 무한개의 치킨 샌드위치임"
    },
    {
        "question":"배부르던 물리던 어떤 방식으로든 싫어질듯",
        "answer":"시간여행 해보기나 했냐"
    },
    {
        "question":"ㄴ 안해봤지 당연히 ㅡㅡ",
        "answer":"그러면 시간여행을 해도 배가 부를지, 샌드위치가 질릴지 니가 어떻게 알아"
    },
    {
        "question":"그건 그렇네 ㅋ",
        "answer":"무엇보다 충분히 먹었으면 과거로 돌아가지 않으면 그만임 . 무한개의 치킨 샌드위치를 원하지만 영원히 먹고 싶은 생각은 없음"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 어디사냐",
        "answer":"회사에서 5분거리 아파트에 삼 왜"
    },
    {
        "question":"가깝네 . 월세 ?",
        "answer":"ㄴ 샀음"
    },
    {
        "question":"부럽네 난 월세임",
        "answer":"어디사는데"
    },
    {
        "question":"역 근처 아파트에 삼 왜",
        "answer":"역 근처면 어디 돌아다니기 편하겠네"
    },
    {
        "question":"ㅇ 근데 사람도 많고 시끄러움",
        "answer":"밤에도 시끄럽냐"
    },
    {
        "question":"ㅇ 그래서 자기 힘든 밤도 있다",
        "answer":"스트레스 받겠네"
    },
    {
        "question":"저녁 뭐먹을거",
        "answer":"스테이크 ?"
    },
    {
        "question":"ㄴ 나 비건이라 스테이크 못먹는다고 ㅡㅡ",
        "answer":"언제부터 비건이었는데 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"1년 전에 비건 되기로 했음 왜",
        "answer":"생각보다 오래전부터 비건이네 ㅋ"
    },
    {
        "question":"비건 되고 몸이 더 건강해진듯",
        "answer":"살빠졌냐"
    },
    {
        "question":"ㅇ 그리고 방귀도 덜뀜",
        "answer":"비건식은 주로 콩고기 쓴다던데 뭐때문에 그런거냐"
    },
    {
        "question":"고기 안먹으면 단백질 부족해지니까 보충하려고 콩고기 먹지 ㅡㅡ",
        "answer":"나도 오늘 스테이크 안먹고 비건식 도전해봄"
    },
    {
        "question":"ㅇㅎ 그럼 내가 아는 비건 레스토랑 있음 맛있다",
        "answer":"맛없기만 해봐라 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"스파게티 좋아함 ? 오늘 메뉴 비건 스파게티인듯",
        "answer":"ㅇ 스파게티 좋아함 . 비건 스파게티 기대되네"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 취미활동 뭐하냐",
        "answer":"ㅎㅇ 낚시랑 랩 음악 좋아함 . 니는"
    },
    {
        "question":"난 드럼 좋아함 . 잘하는 듯ㅋ",
        "answer":"나도 악기 할 줄 알았으면 좋겠네 . 무슨 일 하는데"
    },
    {
        "question":"영업직임 . 니는 뭔일하냐",
        "answer":"응급 구조대원으로 일함 . 일 많이 하는데 가치는 있다"
    },
    {
        "question":"대단하네 ㅋ 사람 구하는 일 하는거잖아",
        "answer":"근데 박봉이라 월급 더 받았으면 싶긴 함"
    },
    {
        "question":"나도 월급이 들쑥날쑥해서 더 안정적이었으면 좋겠음",
        "answer":"그리고 악기 할 수 있을만큼 여유시간좀 있었으면 좋겠다 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"여유시간도 없냐",
        "answer":"ㅇ 너무 바빠서 퇴근하면 바로 잠 왜"
    },
    {
        "question":"ㅋ 악기하면 스트레스 해소에 도움 되는데",
        "answer":"ㅇㅎ"
    },
    {
        "question":"ㅇ 나도 드럼칠때 속이 후련해짐",
        "answer":"나도 랩 음악 들을때 스트레스 좀 풀리는 듯"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 뭐먹냐",
        "answer":"좋아하는 사탕 먹는중 왜"
    },
    {
        "question":"나도 사탕 좋아하긴 하는데 먹고나면 칼로리 태울라고 뛰어야됨 ㅡㅡ",
        "answer":"사탕 하나 먹으면 얼마나 뛰어야 되냐"
    },
    {
        "question":"그정도 크기면 30분은 운동해야 될듯",
        "answer":"더럽게 많이 운동해야 칼로리 태우네 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"ㅇ 사탕은 설탕 비율 높아서 칼로리도 높다",
        "answer":"또 설탕이 높아서 이빨도 잘 썩는듯"
    },
    {
        "question":"난 어렸을 때 사탕 너무 많이 먹어서 이빨 다 조짐",
        "answer":"이빨 뽑았냐"
    },
    {
        "question":"ㅇ 근데 젖니여서 영구치에는 영향 없었음",
        "answer":"그건 다행이네 ㅋ"
    },
    {
        "question":"그 후로 사탕먹으면 항상 이닦는 습관 생김ㅋ",
        "answer":"나도 여기까지만 먹고 이빨 닦아야겠다"
    },
    {
        "question":"오늘 수영하러 ㄱ",
        "answer":"왜 갑자기 수영하러 가고싶냐"
    },
    {
        "question":"원래 지금 요가 할 시간인데 하기싫음 ㅡㅡ",
        "answer":"수영은 할 줄 아냐"
    },
    {
        "question":"ㅇ 고등학교때 대회도 나감",
        "answer":"ㅋ 잘하겠네"
    },
    {
        "question":"선수 될정도로 잘하지는 않았는데 그래도 평균 이상은 함",
        "answer":"난 사실 수영 할 줄 모름"
    },
    {
        "question":"수영 재밌는데 ㄹㅇ 수영도 할 줄 모름 ?",
        "answer":"물에 빠지면 어캄 ㅡㅡ 못드간다"
    },
    {
        "question":"싫은거야 무서운거야 ㅡㅡ 도와줘 ?",
        "answer":"뭘 어떻게 도와준단건데"
    },
    {
        "question":"나 잘함 . 오늘 가서 알려줌",
        "answer":"ㅋ 좋네 ㄳ"
    },
    {
        "question":"안경 뭔데",
        "answer":"렌즈가 없어서 ㅡㅡ  서랍에 있던 비상용 안경 썼다"
    },
    {
        "question":"도수는 맞냐 ?",
        "answer":"몇년전에 쓰던거라 흐리게 보이는데 뭐 안쓰는것보다야 나음"
    },
    {
        "question":"손가락 몇 개인지는 보이냐",
        "answer":"두개네 ㅡㅡ 누굴 장님으로 아나"
    },
    {
        "question":"안경 언제부터 썼는데",
        "answer":"초딩때부터 계속 썼는데 왜"
    },
    {
        "question":"무슨 꼬맹이때부터 안경썼네",
        "answer":"그래서 맨날 4눈이라고 놀림받음 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"ㅋ 안경 알도 눈알이라 그랬냐",
        "answer":"꼬맹이들 별명 수준"
    },
    {
        "question":"이 그래서 지금 렌즈 ?",
        "answer":"걍 편해서 쓰지"
    },
    {
        "question":"렌즈나 빨리 찾아",
        "answer":"ㅇ 렌즈 빨리 낄거"
    },
    {
        "question":"맥날 버거 사이즈 왜 이모냥 ㅡㅡ",
        "answer":"그런듯 옛날엔 컸는데 이제 왜 이모냥"
    },
    {
        "question":"10년째 가격이 안오른다 했더니 크기를 줄이고 자빠짐",
        "answer":"과자 양도 10년동안 줄기만 한듯"
    },
    {
        "question":"찹쌀떡 맨날 먹었는데 3개씩 들어있다가 언제부턴가 2개씩 있더라 ㅡㅡ",
        "answer":"처음에는 찹쌀떡좀 커졌나 싶더만 결국 그냥 크기나 줄인듯"
    },
    {
        "question":"차라리 비싼게 햄버거 크기 창렬보단 나음",
        "answer":"나도 그게 나을듯 크기 작아지니까 맛도 달라진듯 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"ㅇ 원래 튀김옷 더 바삭했는데 이제 바삭은 개뿔ㅋ",
        "answer":"그럼 지금 맥날 ㄱ"
    },
    {
        "question":"ㄴ 손해보는느낌임 ㅡㅡ 다른데 ㄱ",
        "answer":"그럼 어디가서 저녁먹자는 소린데"
    },
    {
        "question":"국밥집 가던가",
        "answer":"국밥 ㅇㅋ 양도 많고"
    },
    {
        "question":"어디 아프냐 무슨 ㅡㅡ",
        "answer":"아픈건 아니고 졸림 . 시차적응하는중인데 왜"
    },
    {
        "question":"이틀전에 들어왔냐 한국",
        "answer":"ㅇ 최대한 안자서 빨리 적응하려고 하는데 잘 안된다"
    },
    {
        "question":"무리해서 시차적응 ㄴ 어차피 일주일있다 출근이면서 무슨 ㅡㅡ",
        "answer":"맞는데 이번주에 한국 여행 가려고"
    },
    {
        "question":"어디갈건데",
        "answer":"나흘정도 강원도 구경할 생각이었음"
    },
    {
        "question":"혼자 ?",
        "answer":"혼자 가는데 등산은 팀 꾸려서 갈라고 했지"
    },
    {
        "question":"등산은 확실히 혼자하면 위험함",
        "answer":"ㅇ 산이 아무리 안전해보여도 혼자 등산하면 위험함"
    },
    {
        "question":"등산 자주 하냐",
        "answer":"ㅇ 그리고 높은 산 등반하는 거 좋아함"
    },
    {
        "question":"에베레스트도 등반했냐",
        "answer":"일정이 안맞아서 아직 도전 못해봤지 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 아침밥 먹냐",
        "answer":"ㅇ 시리얼 먹는중인데 니도 줘 ?"
    },
    {
        "question":"ㄱㅊ 난 아침밥 안먹는 주의임",
        "answer":"뭔데 아침밥도 안먹냐 ? 하루에 제일 중요한 끼니가 아침밥임 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"아침에 그리 배고프지도 않고 안먹어도 피곤하지도 않은데 뭐",
        "answer":"아침에 커피는 먹냐"
    },
    {
        "question":"ㄴ 커피도 안먹고 물만 먹음",
        "answer":"진짜 아무것도 안먹네 ㅡㅡ 점심이랑 저녁은 먹냐"
    },
    {
        "question":"ㅇ 그것도 안먹으면 배 엄청 고플거아님 ㅡㅡ",
        "answer":"아침밥 안먹으니까 점심이랑 저녁 더 먹겠네"
    },
    {
        "question":"저녁을 많이 먹는 편임",
        "answer":"저녁 너무 많이 먹으면 살찐다"
    },
    {
        "question":"내생각에 무슨 음식이던 많이 먹으면 결국 살 찌는듯",
        "answer":"저녁에는 뭐먹는데 보통"
    },
    {
        "question":"오늘 저녁은 스파게티 먹을 생각이었는데 같이 먹던가",
        "answer":"나도 스파게티 좋아함 ㅋ ㄳ"
    },
    {
        "question":"이번학기 온라인수업 어떻디",
        "answer":"뭐 좋기도 하고 나쁘기도 함"
    },
    {
        "question":"좋은점은 뭔데",
        "answer":"수업을 아무때나 볼 수 있고 다시 볼 수 있는게 좋음"
    },
    {
        "question":"수업을 실제로 두번이상 보긴 하냐 ?",
        "answer":"ㅇ 시험전에 한번 더 보면서 복습할 수 있었음"
    },
    {
        "question":"그럼 온라인 수업 단점은 뭔데",
        "answer":"대변수업보다 온라인수업이 집중하기 힘듬"
    },
    {
        "question":"어떤 식으로 집중이 안됐는데",
        "answer":"아무도 안보고있으니까 낙서도 하고 딴짓 많이 함"
    },
    {
        "question":"온라인 수업에서 대면수업보다 더 많이 배웠냐",
        "answer":"ㅁㄹ 같은 수업을 두 방식으로 들어본 적이 없는데 어떻게 암 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"앞으로도 온라인 수업 할 거 같음 ?",
        "answer":"지금은 무린데 온라인 시험같은 한계점 좀 해결하면 더 자주 쓰일듯"
    },
    {
        "question":"ㄳ 다음 학기 학사 일정에 참고하던지 함",
        "answer":"다음학기에도 온라인 수업 할 거 같냐"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 요리하는중 ?",
        "answer":"ㅇ 최근에 제과제빵 시작함 왜"
    },
    {
        "question":"지금 뭐 만들고 있는데",
        "answer":"쿠키 만드는중임"
    },
    {
        "question":"맛있겠네 ㅋ 쿠키 말고 다른것도 오늘 만들거 ?",
        "answer":"아마 브라우니도 만들 것 같은데 잘 모름"
    },
    {
        "question":"내가 도와주면 브라우니도 만들 수 있을듯 ㅋ",
        "answer":"ㄳ"
    },
    {
        "question":"브라우니 가루 어따놨냐",
        "answer":"냉장고 위에 있는 찬장에 있음 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"계란이나 조리기구 써도 됨 ?",
        "answer":"ㅇ 계란은 김치냉장고에 있는데 니는 못찾을듯 . 내가 꺼내줌"
    },
    {
        "question":"ㄴ 찾음 이미 ㅡㅡ 벌써 좋은냄새 나네",
        "answer":"쿠키랑 브라우니 다만들면 뭐만들거냐"
    },
    {
        "question":"소보로빵 ㄱ",
        "answer":"ㅇㅎ ㅇㅋ"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ",
        "answer":"ㅎㅇ 뭔데 노래부르고 있냐"
    },
    {
        "question":"ㅇ 콘서트 하려고 연습하지 ㅡㅡ",
        "answer":"잘부르네 ㅋ"
    },
    {
        "question":"ㄳ 내가 좋아하는 노래임",
        "answer":"노래 이름은 뭔데"
    },
    {
        "question":"비틀즈의 노란 잠수함",
        "answer":"신곡임 ?"
    },
    {
        "question":"ㄴ 옛날노랜데 다른노래보다 인기는 없었음",
        "answer":"ㅇㅎ 난 비틀즈 헤이주드 제일 좋아함"
    },
    {
        "question":"그것도 ㄱㅊ . 불러볼까",
        "answer":"부를 줄 아냐"
    },
    {
        "question":"ㅇ 근데 부른지 오래되서 가사 헷갈릴듯",
        "answer":"ㄴ 잘부를 것 같은데"
    },
    {
        "question":"이번 여름에 여행갔다매",
        "answer":"ㅇ 캐나다로 갔음 왜"
    },
    {
        "question":"ㅇㅎ 캐나다 어떻디",
        "answer":"로키산맥 볼 수 있어서 재밌었음"
    },
    {
        "question":"로키산맥에 만년설도 있다던데",
        "answer":"ㅇ 근데 매년 줄어들고 있는 듯"
    },
    {
        "question":"등산도 했냐",
        "answer":"ㄴ 도로변 따라 자전거 타면서 관광함 왜"
    },
    {
        "question":"얼마나 오래 관광했는데",
        "answer":"로키산맥에서만 이주일 정도 있었음"
    },
    {
        "question":"더럽게 오래 있었네",
        "answer":"ㅇ 그래서 자전거에 침낭이랑 식수같은 장비 많이 챙겨감"
    },
    {
        "question":"안위험했냐",
        "answer":"산맥 여기저기 휴게소 있어서 별로 위험하지는 않음 . 근데 도로에서 자전거 타니까 자동차가 무서움"
    },
    {
        "question":"야생동물 봄 ?",
        "answer":"ㅇ 실수로 곰 새끼 건드렸다가 조졌음"
    },
    {
        "question":"어쩌다 곰 건드렸냐",
        "answer":"자전거 타고 산맥 구경하는데 도로변에 쪼그만 곰 있더라"
    },
    {
        "question":"곰한테 다가감 ? ㅡㅡ",
        "answer":"뒤에 다른 자전거 보이는 거 같아서 빨리 지나갈라 했는데 실수로 쳐버림"
    },
    {
        "question":"곰 새끼 다침 ?",
        "answer":"ㄴ 다친건 아닌데 갑자기 시끄럽게 울더라"
    },
    {
        "question":"어떻게 됐는데 그리고",
        "answer":"뭔가 잘못된 거 같아서 최대한 빨리 자전거 페달밟고 튐"
    },
    {
        "question":"어미곰은 봄 ?",
        "answer":"최대한 빨리 튀는데 뒤에서 갑자기 시끄러운 울음소리 들렸음"
    },
    {
        "question":"지 새끼 쳤다고 빡친 어미곰인듯ㅋ",
        "answer":"처음에는 쫓아오는 것 같았는데 결국 포기하고 안쫓아와서 안심함"
    },
    {
        "question":"안다쳐서 망정이네",
        "answer":"근데 걱정되는게 뒤에 오는 자전거 그룹이 어떻게 됐을지임"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ",
        "answer":"ㅎㅇ 뭔데 기분 좋아보이냐"
    },
    {
        "question":"이번 주말에 새 자전거 탈 수 있어서 기대하는중",
        "answer":"ㅇㅎ 어디서 주로 자전거 타는데"
    },
    {
        "question":"물가면 아무데서나 탐 . 푸른 경치 보면서 타는거 좋아함",
        "answer":"나도 물가에서 자전거 타는거 좋아함 . 강 끼는 고우언에서 주말에 자전거 탄다"
    },
    {
        "question":"근처에 강 끼는 공원도 있냐",
        "answer":"한시간 거리에 자전거길 있는데 공원 안이라 공기 깨끗하고 안전함"
    },
    {
        "question":"괜찮아보이네 . 나중에 어디있는지 얘기해",
        "answer":"지금 알려줌 . 가는길 헷갈리면 주말에 나랑 같이 가던가"
    },
    {
        "question":"ㅇㅋ 새자전거로 새길 타면 운치있을듯",
        "answer":"공원까지 차로 갈거 자전거로 갈거 ?"
    },
    {
        "question":"모르는곳 가는거니까 처음에는 차로 감",
        "answer":"그럼 주말에 자전거나 준비해둬라 . 데리러감"
    },
    {
        "question":"저번에 로키산맥 들렀는데 쩌는거 봄ㅋ",
        "answer":"뭐봤는데"
    },
    {
        "question":"소나무들이 수만그루씩 죽어서 빨간 그루터기만 남았데 ㅋ",
        "answer":"뭔데 잘 살던 소나무들이 갑자기 죽어나가는데"
    },
    {
        "question":"산악 소나무 딱정벌레라는 곤충이 소나무에 유충 낳아서 다 죽인다더라",
        "answer":"기생충같은거네"
    },
    {
        "question":"원래 얘네 겨울에 죽는데 최근에 캐나다 날씨가 따뜻했음",
        "answer":"ㅇㅎ 작년엔 눈도 별로 안온듯"
    },
    {
        "question":"그래서 죽어야 하는 소나무 딱정벌레들이 안뒤지고 계속 번식함",
        "answer":"늘어나는 딱정벌레가 소나무 죽이는거네 그럼"
    },
    {
        "question":"ㅇ 그리고 원래 캐나다 소나무들이 미국 소나무들이랑은 다르게 이 딱정벌레에 내성이 없음",
        "answer":"미국은 왜 내성이 있고 캐나다는 없는데"
    },
    {
        "question":"미국 소나무들은 예전부터 딱정벌레한테 쳐맞아서 내성 기를 시간 없었음",
        "answer":"캐나다 소나무들은 지금껏 겨울이 벌레들을 죽여줘서 내성 기를 이유더 없었겠네"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 농구 어떻게 잘하냐",
        "answer":"농구 잘할라면 여러가지 잘해야됨 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"키 커야되냐",
        "answer":"키크면 유리하긴 함 . 근데 키크다고 농구 잘하냐 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"그럼 뭐가 필요한데",
        "answer":"일단 빨라야됨 . 드리블하면서 전속력으로 달릴 수 있어야됨"
    },
    {
        "question":"연습 많이 해서 나도 그건 할 수 있음 ㅡㅡ",
        "answer":"그리고 슛도 잘해야된다 . 어떤 상황이건 점수 노릴 수 있어야 전략적인 가치 커짐"
    },
    {
        "question":"그것도 연습 많이 하고 있음 . 근데 3점 슛 개빡셈 ㅡㅡ",
        "answer":"니가 3점 넣으라고 아무도 안함 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"그럼 2점 슛이 더 중요한거 ?",
        "answer":"ㅇ 3점슛 못넣는건 그렇다 쳐도 2점슛 놓치면 안됨"
    },
    {
        "question":"그럼 나도 그거 더 연습함",
        "answer":"그리고 꼭 팀경기에서 연습해라 ㅡㅡ 혼자 연습하기에 농구는 너무 복잡하다"
    },
    {
        "question":"음식 뭐 제일 좋아하냐",
        "answer":"난 푸드트럭 햄버거가 제일 좋다"
    },
    {
        "question":"난 감튀가 제일 좋은데 맨날 고양이가 훔쳐먹음 ㅡㅡ",
        "answer":"고양이 몇마리나 키우는데"
    },
    {
        "question":"한마리만 키움 . 갈색 고양인데 왜",
        "answer":"몇살임"
    },
    {
        "question":"나 서른한살인데",
        "answer":"아니 ㅡㅡ 고양이가 몇살이냐고"
    },
    {
        "question":"아 고양이는 6살임 . 대학 졸업하고 키우기 시작함",
        "answer":"대학교를 무슨 스물다섯살에 졸업했냐"
    },
    {
        "question":"ㅇ 생물학 공부함",
        "answer":"ㅇㅎ 난 대학 못감"
    },
    {
        "question":"왜 못갔는데",
        "answer":"돈없어서 등록금 못냈음 ㅡㅡ 알바해서 올해 내로 모을라고"
    },
    {
        "question":"모았으면 좋겠다",
        "answer":"ㄳ 이제 반정도 모음"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 스포츠 아냐",
        "answer":"운동 안하는데 보는건 좋아함 왜"
    },
    {
        "question":"제일 좋아하는 운동은 뭔데",
        "answer":"주로 테니스 경기 봄"
    },
    {
        "question":"나도 테니스 좋아함 . 난 선수중에 나달이 제일 좋음",
        "answer":"나달 테니스 잘하긴 함ㅋ 난 페더러가 제일 좋더라"
    },
    {
        "question":"페더러 잘함 . 올해 서른아홉인가",
        "answer":"ㅇ 운동선수 경력도 길지만 계속 상위권이였다는게 대단함"
    },
    {
        "question":"왜 페더러 좋아하는데",
        "answer":"개인적으로 테니스 잘하는 것도 좋아하는데 자만하지 않고 계속 연습하는게 인상깊음"
    },
    {
        "question":"나달도 연습 많이 할걸",
        "answer":"나달도 연습 많이 하긴 하는데 아직 신인임 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"사실 페더러가 나달 상대로 테니스 경기 이긴다는게 대단한거임",
        "answer":"왜"
    },
    {
        "question":"페더러 늙었음 ㅡㅡ 나달보다 활동량이 떨어질 수 밖에 없는데 기술로 그 차이 메꾸는게 대단한듯",
        "answer":"앞으로도 둘이 테니스 잘 했으면 좋겠네"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 점심 바꿔먹자",
        "answer":"왜 바꾸고 싶은데 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"항상 엄마가 땅콩버터랑 포도잼 샌드위치 싸줘서 질림",
        "answer":"땅콩버터 있음 ? 나 알레르기 있어서 교환 안됨 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"ㅇㅎ ㄲㅂ",
        "answer":"내 점심이나 좀 나눠줌 . 새우 부리토"
    },
    {
        "question":"ㄳ . 땅콩 알레르기 있어서 불편하겠네",
        "answer":"음식이 제일 불편함"
    },
    {
        "question":"땅콩 들어있는 음식 하나도 못먹잖아",
        "answer":"ㅇ 그리고 땅콩 없는 것 같아도 소량 들어가있는거 많음"
    },
    {
        "question":"ㅇㅎ 몰랐음",
        "answer":"예를 들어서 땅콩버터랑 포도잼 샌드위치에서 포도잼에도 땅콩기름 소량 있다"
    },
    {
        "question":"그럼 니는 샌드위치랑 일반 포도잼 샌드위치도 못먹겠네 ㅋ",
        "answer":"ㅇ 그래서 먹을 수 있는 음식이 많이 적음"
    },
    {
        "question":"땅콩 알레르기 말고 알레르기 또 있냐 ?",
        "answer":"견과류 전반에 대해서 알레르기 반응 일어남 왜"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 사탕 먹을거냐",
        "answer":"어제 이빨빼서 못먹음 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"이빨 썩었냐",
        "answer":"ㅇ 사랑니가 썩어서 치료하기보다는 빼는 게 낫다고 의사가 그러데"
    },
    {
        "question":"이빨 뽑을 때 안아프디 ?",
        "answer":"마취하고 뽑아서 괜찮았는데 마취 풀리니까 더럽게 아픔"
    },
    {
        "question":"이빨 뽑고 나면 딱딱한 음식 먹기 힘들지",
        "answer":"ㅇ 뽑고 이틀간 죽만 먹었다 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"난 사랑니가 안나서 뽑을일도 없음 ㅋ",
        "answer":"ㅇㅎ 나도 차라리 사랑니 없었으면 싶다"
    },
    {
        "question":"ㄴ 사랑니가 없는 게 아니라 아직 안났다고 ㅡㅡ",
        "answer":"무슨 매복 사랑니냐"
    },
    {
        "question":"ㅇ 옆으로 기울여서 가끔 아플 때 있음 왜",
        "answer":"어떤 매복 사랑니는 수술해서라도 뽑아야될걸"
    },
    {
        "question":"ㅇ 내 경우에도 어떻게 이빨 자라는지 상황 보고 결정해야됨",
        "answer":"만약 뽑아도 많이 안아프길 바람ㅋ"
    },
    {
        "question":"영화 뭐 제일 좋아하냐",
        "answer":"제임스 카메론 타이타닉 제일 좋아함 왜"
    },
    {
        "question":"유명한 영화감독이지 ? 나도 걔 영화 좋아함",
        "answer":"영화 뭐봤는데"
    },
    {
        "question":"타이타닉, 아바타, 인셉션 봄 ㄱㅊ더라",
        "answer":"난 마블 세계관 영화도 자주 본다"
    },
    {
        "question":"뭐 아이언맨 배트맨 같은거 말하냐",
        "answer":"아이언맨은 맞는데 배트맨은 디씨 세계관임 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"아 헷갈림 . 난 배트맨 재밌게 봤다",
        "answer":"배트맨 영화가 한두개냐 ㅡㅡ 그중에 뭐가 제일 나은데"
    },
    {
        "question":"다크나이트가 제일 나음 왜",
        "answer":"그 영화 재밌었음 . 근데 난 영화 좋아하는데 볼시간 없다"
    },
    {
        "question":"왜 자주 못보는데 영화를",
        "answer":"영화관에 가서 영화 보고싶은데 주말엔 항상 매진임 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"ㅋ 집에서는 안보냐",
        "answer":"ㅇ 집에서는 딴거하지 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ",
        "answer":"ㅎㅇ 티비보냐"
    },
    {
        "question":"ㅇ 비행기에 있을 때 아니면 자주 봄 왜",
        "answer":"비행기 자주타냐"
    },
    {
        "question":"ㅇ 내 직업이 조종사임",
        "answer":"직업이 조종사면 세계 여기저기 돌아다니긴 하겠네"
    },
    {
        "question":"맞는 말인데 일반적인 느낌으로는 관광 못하지 ㅡㅡ",
        "answer":"왜"
    },
    {
        "question":"비행기 몰아야 되니까 ㅡㅡ",
        "answer":"비행기 조종하는거 재밌냐"
    },
    {
        "question":"ㅇ 하늘에 떠있으면 새가 된 것 같아서 기분 좋다",
        "answer":"나도 나중에 크면 비행기 조종사 되고 싶음"
    },
    {
        "question":"노력 더럽게 많이 해야됨 ㅋ",
        "answer":"성적 좋아야 되냐"
    },
    {
        "question":"성적도 좋아야 되는데 비행 학교에서 경험도 많이 쌓고 열심히 해야된다",
        "answer":"ㅇㅎ 노력해야겠네"
    },
    {
        "question":"학교에서 뭐하냐",
        "answer":"주로 공부하고 친구들이랑 놈 왜"
    },
    {
        "question":"어떤공부하는데 ㅡㅡ",
        "answer":"수학 영어 국어같은 수업 들음"
    },
    {
        "question":"제일 좋아하는 수업이 뭐냐",
        "answer":"난 체육 수업이 제일 좋다"
    },
    {
        "question":"ㅇㅎ 나도 학교다닐때 축구 자주 함",
        "answer":"나도 축구 좋아하는데 체육시간에는 주로 못함"
    },
    {
        "question":"뭐하냐 그럼",
        "answer":"그날마다 다르지 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"제일 안좋아하는 수업은 뭔데",
        "answer":"수학이 제일 싫음 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"수학이 그리 힘드냐",
        "answer":"ㅇ 이해를 못하겠음"
    },
    {
        "question":"나도 수학은 힘든듯",
        "answer":"그래도 숙제는 열심히 한다"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 여기서 사진찍어도 되냐",
        "answer":"ㅇ 그러던가"
    },
    {
        "question":"나 사진가임",
        "answer":"ㅇㅎ 주로 무슨사진 찍냐"
    },
    {
        "question":"흥미로운 것들 찍으려고 함",
        "answer":"뭐가 흥미로운 사진인데 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"자연에서 자주 찾을 수 있는듯",
        "answer":"사람들은 자주 안찍냐"
    },
    {
        "question":"영감이 떠올랐을때만 찍고 보통 자연을 더 많이 찍음 왜",
        "answer":"식물 동물 뭘찍는데"
    },
    {
        "question":"식물 찍음 . 정적이라서 구도 잡기 편하다",
        "answer":"동물들은 포커스 맞추면 튀겠네 ㅋ"
    },
    {
        "question":"사진가를 기다려주지 않으니까 ㅡㅡ",
        "answer":"사진가는 순발력도 좋아야될듯"
    },
    {
        "question":"첼로 시작하고 싶다",
        "answer":"악기 해본 적이나 있냐"
    },
    {
        "question":"ㅇ 피아노 칠줄 암 왜",
        "answer":"그럼 악보 읽을 줄도 알겠네"
    },
    {
        "question":"ㅇ 악보 읽는건 자신있음",
        "answer":"이미 피아노 칠 줄 아는데 첼로는 왜 하고싶은데"
    },
    {
        "question":"유튜브에서 첼로 켜는사람 봤는데 멋있더라",
        "answer":"첼로 소리에 반했네 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"응 다른 악기로는 내지 못하는 음인듯",
        "answer":"첼로 생각보다 어려움 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"난 끈기있음 . 피아노도 10년 넘게 쳤다",
        "answer":"ㅇㅎ 첼로 좋은거 골라줌"
    },
    {
        "question":"인어는 아가미 폐 뭐가 있을 것 같냐",
        "answer":"인어가 실존하지도 않는데 무슨 의미야 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"그래도 있다고 가정하면 뭐가 있을지 궁금함",
        "answer":"인어공주 얘기 보면 둘다 있을듯"
    },
    {
        "question":"왜",
        "answer":"인어공주는 물에서도 숨은 쉬잖아 ㅡㅡ 다리가 없는거지 그냥"
    },
    {
        "question":"ㅇㅎ 그건그러네 그럼 지느러미는 양옆으로 위아래로 어디로 흔드냐",
        "answer":"인어공주 상반신은 포유류고 하반신은 어류라하면 고민되네"
    },
    {
        "question":"그래도 양옆으로 움직이는 인어지느러미가 말이되나 ㅡㅡ",
        "answer":"ㅇ 동의함 어류처럼 지느러미 움직이면 포유류 척추에 무리 갈듯"
    },
    {
        "question":"그럼 고래처럼 위아래로 지느러미 움직여서 수영하겠네 ㅋ",
        "answer":"그럴듯 ㅋ 인포공주로 개명해야될듯"
    },
    {
        "question":"아스파라거스같이 끔찍한거 먹었을 때 기분이 어떤지 아냐",
        "answer":"쓴맛 말하냐"
    },
    {
        "question":"ㄴ 더 원초적으로 혐오하게 되는 느낌 있잖음 ㅡㅡ",
        "answer":"그게 쓴맛이지"
    },
    {
        "question":"다른 쓴 음식 먹었을 때는 그런 기분이 안드는듯",
        "answer":"아스파라거스 향 때문에 그렇겠지"
    },
    {
        "question":"도대체 왜 사람들이 아스파라거스같은거 먹는지 이해가 안됨 ㅡㅡ",
        "answer":"그맛 좋아하는 사람도 있겠지 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"대체 왜좋아하는거냐 그맛을",
        "answer":"사람마다 미각의 기준이 다른거지"
    },
    {
        "question":"닌 좋아하냐 아스파라거스",
        "answer":"좋아하진 않는데 뭐 딱히 싫어하지도 않음 왜"
    },
    {
        "question":"지금 주면 먹냐",
        "answer":"ㄴ 안먹음 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"그럼 싫어하는거지",
        "answer":"그런 논리면 난 음식 다 싫어함 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"이사는 잘 했냐",
        "answer":"ㅇ 이제야 펜실베이나 온 기분이다"
    },
    {
        "question":"나도 이사가고싶다",
        "answer":"어디로 갈건데 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"버지니아 밖이면 암데나 ㄱㅊ",
        "answer":"이사는 왜가고싶은데"
    },
    {
        "question":"ㅁㄹ 그냥 맨날 같은 풍경인거 질림",
        "answer":"난 버지니아가 살기 좋은듯"
    },
    {
        "question":"왜",
        "answer":"뉴욕처럼 너무 바쁘지도 않고 콜로라도처럼 너무 한산하지도 않잖아"
    },
    {
        "question":"난 그래도 뉴욕 살아보고 싶음",
        "answer":"맨날 땀냄새나는 지하철로 출근하고 몇평짜리 방에서 룸메랑 살아야되는데 왜 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"ㄴ 그딴식으로는 절대 안삼",
        "answer":"그럼 뉴욕 안좋아한다고 ㅡㅡ 거기 물가도 비싸다고"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 난 크리스틴임",
        "answer":"ㅎㅇ 난 마지다"
    },
    {
        "question":"난 애 둘있는 엄마임 . 애는 있냐",
        "answer":"ㄴ 나 아직 학생임"
    },
    {
        "question":"학생이라니까 추억들이 생각나네 ㅋ 힘들지만 열심히 해라",
        "answer":"ㅇ ㄳ"
    },
    {
        "question":"학교 밖에서 취미활동은 하냐",
        "answer":"ㄴ 다른거 할 여유 없지 ㅡㅡ 공부밖에 못함"
    },
    {
        "question":"공부하는것도 좋은데 모험 떠나는것도 도움 될듯",
        "answer":"난 어디 가는게 너무 귀찮다"
    },
    {
        "question":"애생기면 그런말 안함ㅋ 그땐 가고싶어도 못간다",
        "answer":"한번 생각해봄"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 저녁 같이 먹을거 ?",
        "answer":"ㄱㅊ 지금 뭐 먹는중"
    },
    {
        "question":"뭐먹냐 난 패스트푸드 좋아함",
        "answer":"지금 상추 먹는중 왜"
    },
    {
        "question":"상추 말고 다른건 안먹냐",
        "answer":"ㅇ 상추만 먹는 다이어트임"
    },
    {
        "question":"써서 상추를 어떻게 매일 먹냐 ㅡㅡ",
        "answer":"나도 그럴 줄 알았는데 하다보니 ㄱㅊ"
    },
    {
        "question":"다이어트는 왜 시작했는데",
        "answer":"더 건강해지려고 시작함"
    },
    {
        "question":"나도 다이어트 할까 고민중",
        "answer":"너무 극단적으로 다이어트하면 몸에 해롭다"
    },
    {
        "question":"ㅇㅎ",
        "answer":"ㅇ 뭐든 적당해야 좋은거임 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"그럼 좀더 생각해보고 다이어트 해야겠네",
        "answer":"난 상추 마저 먹으러 감"
    },
    {
        "question":"개 좋아하냐",
        "answer":"ㅇ 개랑 노는게 제일 즐거움 왜"
    },
    {
        "question":"개 키우겠네",
        "answer":"키우고 싶은데 엄마가 못키우게함 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"왜 못키우게하는데",
        "answer":"내가 책임감 부족해서 개 못돌볼까봐 걱정하심"
    },
    {
        "question":"ㅋ 그럼 책임감이 충분한 거 같냐",
        "answer":"ㅇ 그거 증명하려고 알바하는 중임"
    },
    {
        "question":"뭔알바 하는데",
        "answer":"세차장에서 일함 주말에만"
    },
    {
        "question":"알바해서 어떻게 책임감을 증명한단 소리 ㅡㅡ",
        "answer":"꾸준히 일할 수 있는거 보여주고 돈모아서 내가 재정적으로 보탤 수 있다고 증명할거임"
    },
    {
        "question":"ㅋ 포부좋네 개 꼭 키워라",
        "answer":"나도 엄마가 빨리 허락해줬으면 좋겠음"
    },
    {
        "question":"도움되는 조언 하나 주자면 일기쓰는거 ㅊㅊ",
        "answer":"내가 책임감 있다는걸 글로 남기란 소리 ?"
    },
    {
        "question":"개키우면 무슨 개 키우고싶냐",
        "answer":"생각 안해봤는데 대형견이면 그냥 좋을듯 왜"
    },
    {
        "question":"특별히 좋아하는 품종이 있는건 아니네 ㅋ",
        "answer":"ㅇ 품종 따지고 개 고르지는 않지 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"그럼 개는 보호소에서 데려올거냐",
        "answer":"ㅇ 가능하면 입양하려고 함 왜"
    },
    {
        "question":"보호소 개들은 입양 초기에 병 관리하느라 돈 많이 들건데",
        "answer":"키우기 시작하면 몇 년 계속 같이 있을건데 ㅡㅡ 그정도는 ㄱㅊ"
    },
    {
        "question":"난 개인적으로 리트리버 키우고 싶다",
        "answer":"왜"
    },
    {
        "question":"그냥 생김새가 귀여워서 ㅡㅡ",
        "answer":"ㅇㅎ 난 일하러간다"
    },
    {
        "question":"잘 지내냐",
        "answer":"ㅇ 방금 구글 입사함"
    },
    {
        "question":"ㅇㅎ 난 지금 배타고 세계여행중",
        "answer":"나도 세계여행 가보고 싶었는데 시간안남 ㅡㅡ 어딘데 지금 그래서"
    },
    {
        "question":"난 지금 유럽쪽 가는중임 . 구글에서 일 언제시작하냐",
        "answer":"유럽 ㅋ 뭐 먼저보고싶냐 ? 난 이번달 말에 시작할거임"
    },
    {
        "question":"계획 없지 아직 ㅡㅡ 흘러가는대로 둘거임 . 농담 어떻냐",
        "answer":"개재미없네 . 차 렌트할거 ?"
    },
    {
        "question":"ㅇ 그럴듯 . 가능하면 스포츠카 렌트하고싶음",
        "answer":"조심해라 여행가면 도둑하고 소매치기 널렸다"
    },
    {
        "question":"그럼 현지에서 흔한 차 구해야될듯",
        "answer":"ㅇ 그리고 현대차같이 연비 좋은거 위주로 하는게 나을듯"
    },
    {
        "question":"세계여행 하는데 어디가 제일 기대되냐 ㅋ",
        "answer":"지금 탄 배가 스페인에서 정박하는데 거기 재밌을듯"
    },
    {
        "question":"스페인 음식 맛있고 문화 좋다 ㅋ",
        "answer":"스페인 가보긴 했냐"
    },
    {
        "question":"ㄴ 서유럽 국가들 거의다 가봤는데 스페인은 못가봄 왜",
        "answer":"뭔데 스페인만 못갔냐"
    },
    {
        "question":"원래 유럽여행 마지막에 갈라했는데 일있어서 일찍 돌아옴",
        "answer":"뭔일 있었는데 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"알아서 뭐하게 ㅡㅡ",
        "answer":"ㅇㅎ 개인적인 질문 했나보네"
    },
    {
        "question":"ㄴ 그냥 얘기가 길어짐 . 스페인 여행 재밌게 하던지 해라",
        "answer":"ㄳ 일단 마드리드에 호텔 예약했다"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 뭐하냐",
        "answer":"가족이랑 노는중 왜"
    },
    {
        "question":"난 지금 일하고있는데 이따 운동하러 헬스장 갈거임",
        "answer":"헬스 좋지 ㅋ"
    },
    {
        "question":"헬스장 자주 가냐 ? 아니면 뭐 다른거 운동하냐",
        "answer":"농구함 왜"
    },
    {
        "question":"포지션 어딘데 ㅡㅡ",
        "answer":"지금 포인트가드인데 포지션은 맨날 바뀜 팀안에서"
    },
    {
        "question":"포지션 자주바꾸면 별론데",
        "answer":"당장 성적은 안좋은데 실력향상에 도움됨 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"연습할때 말고 시합에서도 포지션 바꾼다는 소리 ?",
        "answer":"ㅇ 안그러면 포지션 바꿔서 연습하는 의미가 없지 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"ㅇㅎ 그런팀 상대할라면 힘들듯",
        "answer":"우리팀 강점이 게임 도중에 포지션 바꿀수 있다는 점임 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 동아리 활동은 하냐",
        "answer":"ㅇ 지금 체스동아리임 왜"
    },
    {
        "question":"체스동아리 어떻냐",
        "answer":"재밌음 다양한사람들이랑 체스할 수 있다"
    },
    {
        "question":"대회도 자주 나가겠네 ㅋ",
        "answer":"3달에 한번씩은 나가려고 하는데 성적은 개판임"
    },
    {
        "question":"나도 체스하고싶은데 못해서 동아리 들어가기 부끄러움 ㅋ",
        "answer":"난 처음 체스동아리 들어갔을 때 규칙도 몰랐다"
    },
    {
        "question":"그래도 들어갔냐 용케",
        "answer":"ㅇ 체스 재밌어보인다그랬는데 실제로 해보니까 재밌어서 계속 하는중"
    },
    {
        "question":"ㅇㅎ 체스동아리 사람 몇 명이나 있냐",
        "answer":"한 50명 있음"
    },
    {
        "question":"더럽게 많네 ㅋ 동아리 내에서 대회해도 될듯",
        "answer":"매학기 동아리 체스대회 함 실제로"
    },
    {
        "question":"책상 다리 부러져서 새로 사야될듯",
        "answer":"책상다리정도면 수리해도 됨 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"그딴작업 한번도 안해봐서 잘 모름",
        "answer":"어디서 샀는데 책상 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"아이키아에서 산 책상임 왜",
        "answer":"그럼 수리 충분히 됨 ㅡㅡ 아이키아에서 수리키트 팔수도 있음"
    },
    {
        "question":"다리는 교체해야되냐",
        "answer":"얼마나 부서졌는지에 따라서 그래야 될 수도 있는데 웬만해선 다시 붙일 수 있다고 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"부러진 다리 고치는 김에 다른 다리들 흔들리는것도 고정해야될듯",
        "answer":"다리가 하나만 문제있는것도 아닌가보네"
    },
    {
        "question":"ㅇ 나머지 세 다리도 자꾸 흔들려서 책상이 제대로 안섬",
        "answer":"거의 망가지기 직전같은데 그냥 새로 사라 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"ㅇㅎ",
        "answer":"ㅇ 오히려 수리하려다 비용 더 많이 나옴"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 난 사라임",
        "answer":"ㅎㅇ 난 제니임"
    },
    {
        "question":"제니는 자유시간에 뭐하냐 난 승마 하는데",
        "answer":"난 책읽는거랑 친구랑 등산하는게 좋음 왜"
    },
    {
        "question":"재밌어보이네 ㅋ",
        "answer":"애는 있냐 ? 난 아들 두명 있음"
    },
    {
        "question":"내 딸들도 남동생 있었으면 좋아했을듯",
        "answer":"나도 딸 있었으면 좋겠는데 아들은 이제 감당안됨 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"뭔소린지 이해함 . 어디서 왔냐 ? 난 캔사스 농장에서 자람",
        "answer":"난 알라바마에서 태어났는데 지금 애틀랜타 사는중 왜"
    },
    {
        "question":"좋은데 사네 ㅋ 근데 난 캔사스 한적한게 그리울 때도 있음",
        "answer":"나도 가끔 알라바마 그립긴 함"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 날씨 좋은데 뭐하다 오냐",
        "answer":"ㅎㅇ 말타다가 오는중임"
    },
    {
        "question":"나도 말 좋아함 . 컨트리 음악도 좋아한데",
        "answer":"ㅋ 무슨 일 하냐"
    },
    {
        "question":"아직 없고 학생임 왜",
        "answer":"ㅇㅎ 난 경찰임 일하고나서 승마하면 피로 좀 풀린다"
    },
    {
        "question":"경찰 ㅋ 나 잡아가지 마라",
        "answer":"뭔솔"
    },
    {
        "question":"딱히 이유 없음 . 내가 한짓중에 제일 나쁜게 밤에 불량과자 먹는 정도임",
        "answer":"ㅇㅎ 여행은 자주 가냐"
    },
    {
        "question":"ㅇ 자주 감 . 가족들이랑 여행 자주감",
        "answer":"ㅇㅎ 우리가족은 매년 스쿠바다이빙 간다"
    },
    {
        "question":"ㅇㅎ 스쿠바다이빙 어디서 하는데",
        "answer":"호주 연안에 이쁜데 있다"
    },
    {
        "question":"오늘 개덥네 ㅡㅡ",
        "answer":"ㅇ 일기예보는 오늘 40도까지 간다하던데"
    },
    {
        "question":"어제 유튜브에서 차 후드에 계란해먹는 영상 인기있던게 내차로도 될듯 ㅋ",
        "answer":"재밌어보이네 ㅋ 또 습해서 숨쉬기 힘들다"
    },
    {
        "question":"빨리 안에 들어가서 에어컨 쐬고싶다 ㅡㅡ",
        "answer":"집에 에어컨은 있냐"
    },
    {
        "question":"ㅇ 거실에 큰 에어컨 하나 있고 방마다 또 하나씩 있음 왜",
        "answer":"더운것도 못참나보네 ㅋ"
    },
    {
        "question":"더운게 제일 싫음 ㅡㅡ 차라리 추운게 낫다",
        "answer":"여름보다 겨울 좋아하겠네 그럼"
    },
    {
        "question":"둘 다 좋은게 골라야 하면 겨울 고를듯",
        "answer":"난 더워도 여름이 낫다 차라리 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"여름이 왜 더 나은데",
        "answer":"내가 제일 좋아하는 운동이 수영임"
    },
    {
        "question":"수영은 겨울에 못해서 여름을 더 좋아하는거네",
        "answer":"꼭 그런건 아닌데 여름에 하는 수영이 더 재밌는듯"
    },
    {
        "question":"우주에 외계인 있냐",
        "answer":"아마 있을듯"
    },
    {
        "question":"있으면 왜 우리랑 연락 안하는데 ㅡㅡ",
        "answer":"정부랑은 이미 연락했고 정부 측에서 그걸 숨기겠지"
    },
    {
        "question":"그건 아닌듯 . 외계인이 어떻게 일반인이랑 정부랑 구분해 ㅡㅡ",
        "answer":"외계인 정도로 발달된 생명체면 그정도는 쉽겠지 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"아니면 외계인이 존재는 하는데 우리랑 연락을 못하는 것일 수도 있음",
        "answer":"만약 그런거면 슬프네 ㅋ 연락 하고싶어도 못하는 사이라니"
    },
    {
        "question":"아니면 외계인이 우리한테 그냥 관심 없는걸지도",
        "answer":"대화도 안할 정도로 ?"
    },
    {
        "question":"대부분의 사람들이 개미랑 대화를 하지는 않잖아",
        "answer":"외계인 입장에서는 우리가 개미같아 보일수도 ㅋ"
    },
    {
        "question":"개미들도 지들 입장에서는 똑똑한데 우리가 보긴 하찮잖음 ㅋ",
        "answer":"우리하고 연락할 수준의 외계 기술이 상상도 안된다 지금은"
    },
    {
        "question":"나중에 우리가 외계인 만나러 갈 수 있을 정도로 기술력이 되면 우리가 만나러 갈까",
        "answer":"만나러 안갈수도 있을듯ㅋ"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ TV보는거 재밌는듯",
        "answer":"ㅇ 어느채널 제일 좋아하냐"
    },
    {
        "question":"디스커버리채널 제일 좋아함ㅋ 제일 좋아하는 티비쇼는 미스버스터임",
        "answer":"뭔내용인데"
    },
    {
        "question":"온갖 도시 전설들 모아서 진짜 가능할지 실험하는 내용임",
        "answer":"어떤 내용인지 가늠이 안감"
    },
    {
        "question":"예를들면 덕트테이프 만능이라고 보통 하잖아",
        "answer":"여기저기 잘 쓰긴 하지"
    },
    {
        "question":"어떤 에피소드에서는 이 테이프로 차 들어올릴지 실험한 적도 있었음",
        "answer":"근데 테이프가 아무리 세도 안되겠지 ㅡㅡ 그래서 결과 어떻게 됐는데"
    },
    {
        "question":"믿기지 않겠지만 실제로 차 들어올리는거 성공함",
        "answer":"ㅇㅎ"
    },
    {
        "question":"ㅇ 그런식으로 계속 실험하는 티비쇼인데 나름 재밌음",
        "answer":"나도 시간나면 한번 보던지 함ㅋ"
    },
    {
        "question":"애완동물 키우고 싶음",
        "answer":"어떤 애완동물 키우고 싶은데 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"개 고양이 금붕어같은거 키우고싶음",
        "answer":"동물 이것저것 키우고 싶어하네 ㅋ"
    },
    {
        "question":"ㅇ 개하고 고양이는 친구네 갔을때 재밌게 논 기억 있고 금붕어는 그냥 보기 이뻐서",
        "answer":"보기 좋은 물고기면 다른거도 많은데 웬 금붕어 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"너무 화려한 물고기는 매일 보기 힘듬",
        "answer":"그럼 열대어는 제외네 대부분"
    },
    {
        "question":"그리고 수명 짧은 물고기도 싫다",
        "answer":"금붕어 수명 1~2년밖에 안됨 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"알아보니까 아님 . 금붕어 20년까지 사는데 뭔소리",
        "answer":"ㅇㅎ 내가 키웠던 금붕어들은 다 1년 내지 2년안에 다 죽었음"
    },
    {
        "question":"수조가 작고 물 자주 안갈아주면 노폐물 쌓여서 쉽게 병걸림",
        "answer":"작은 어항에 넣고 키웠는데 그게 독이었네 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"점심 뭐먹을거",
        "answer":"오늘은 타코 땡김"
    },
    {
        "question":"타코 좋아하냐",
        "answer":"ㅇ 멕시코 음식 다 좋아함 . 내가 좋아하는 가게는 화요일마다 타코 1+1임"
    },
    {
        "question":"난 부리토는 좋아하는데 타코 싫어해서 못갈듯",
        "answer":"ㄱㅊ 부리토도 팜 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"오늘 가면 타코 1+1이라 양 너무 많을 것 같은데",
        "answer":"남으면 싸오면 되지 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"ㅇㅎ",
        "answer":"근데 타코 1+1이어도 난 다먹을 자신 있음"
    },
    {
        "question":"너무 많이 먹으면 오후에 식곤증 올건데",
        "answer":"난 딱히 식곤증 없음"
    },
    {
        "question":"ㅇㅎ 난 점심만 먹으면 항상 졸려서 쪽잠잠",
        "answer":"난 대신 타코 많이먹으면 자꾸 방귀뀜"
    },
    {
        "question":"양양 연어축제 가봤냐",
        "answer":"ㄴ 한번도 안가봄 . 뭐하는축젠데"
    },
    {
        "question":"매년 가을에 양양으로 와서 산란하고 내려오는 연어들 잡는 축제임",
        "answer":"직접 연어를 잡음 ?"
    },
    {
        "question":"ㅇ 손으로 직접 잡는 연어지 ㅡㅡ",
        "answer":"재밌어 보이는데 힘들듯"
    },
    {
        "question":"연어가 너무 빨라서 사방으로 그물 쳐놓음",
        "answer":"그럼 연어가 못빠져나가서 잘 잡겠네 ㅋ"
    },
    {
        "question":"한구역 안에 연어 수백마리씩 몰아넣고 사람들도 수백명 불러서 다 잡게 하는거지 ㅋ",
        "answer":"한마리 잡는데 얼마나 걸리냐"
    },
    {
        "question":"사람에 따라 다른데 난 40분정도 걸림",
        "answer":"더 빨리 잡을 수 있으면 두마리도 가져갈 수 있을듯"
    },
    {
        "question":"ㄴ 제한시간 2시간인데 가지고 나가는건 한마리만 가능",
        "answer":"한마리 잡은거 제일 큰놈으로 잡아야겠네그럼 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"연어 크기에 따라서 시장에서 사는것보다 싸게 연어 구할 수 있음",
        "answer":"축제 언젠데 그래서"
    },
    {
        "question":"연어 산란 기간에 따라 다른데 보통 10월임",
        "answer":"시간 맞춰서 내야겠네"
    },
    {
        "question":"이번 주말에 영화 ㄱ",
        "answer":"ㅇ 무슨영화 볼건데"
    },
    {
        "question":"마블 어벤져스 엔드게임 지난주부터 상영중임",
        "answer":"나 어벤저스 시리즈 다 안봐서 엔드게임 나중에 볼거임 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"그럼 무슨영화 볼건데 ㅡㅡ",
        "answer":"일단 영화관 가서 현장에서 결정하는것도 괜찮을듯"
    },
    {
        "question":"난 온라인으로 예약하는 편인데 넌 현장에서 고르냐",
        "answer":"ㅇ 영화 기본적으로 다 재밌게 봐서 아무거나 잘봄"
    },
    {
        "question":"ㅇㅎ 난 영화좀 가림",
        "answer":"장르 뭐싫어하는데 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"싫어하는장르 딱히 없는데 공상과학이나 판타지 영화 좋아함",
        "answer":"나도 공상과학 좋아함 . 마션은 봤냐"
    },
    {
        "question":"ㅇ 처음에 화성에서 온 외계인 스토리인줄 암ㅋ",
        "answer":"참신하고 풀어내기 힘든 내용 잘 보여준듯"
    },
    {
        "question":"마션 하니까 생각나는데 워 오브 더월드도 봤냐",
        "answer":"고전 명작 말하는거면 나 영화 제일 좋아함 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ",
        "answer":"ㅎㅇ 뭔데 다젖었냐"
    },
    {
        "question":"ㅇ 테니스치러 갔는데 소나기 옴 ㅡㅡ",
        "answer":"안피했냐 근데"
    },
    {
        "question":"처음에는 비 조금만 내리길래 계속 했지 ㅡㅡ",
        "answer":"ㅋ 가랑비에 다젖었네"
    },
    {
        "question":"ㄴ 경기하다가 갑자기 폭우돼서 다 젖었음",
        "answer":"ㅇㅎ 그럼 방금 테니스장에서 나왔냐"
    },
    {
        "question":"ㅇ 아마 거기있는사람들 죄다 젖었을거임",
        "answer":"빨리 몸이나 말리라고 ㅡㅡ 젖은채로 오래있으면 감기걸림 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"안그래도 추웠음",
        "answer":"비가 많이왔다 쳐도 더럽게 많이 젖었네"
    },
    {
        "question":"옆에 테니스연습 하는애 있어서 공줍는거좀 도와줌",
        "answer":"비오면 공 주워야됨 ?"
    },
    {
        "question":"비에 공이 젖으면 고무 상해서 안쓰는 공은 치워둬야됨",
        "answer":"오지랖부리다 다젖었네 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"저번주에 동물원에 자원봉사 감",
        "answer":"자원봉사 뭐했는데 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"동물원이랑 산책로에 있는 쓰레기 주움",
        "answer":"쓰레기 많았음 ?"
    },
    {
        "question":"담배꽁초같이 작은 쓰레기는 적었는데 비닐봉지나 페트병처럼 개큰건 많음 ㅡㅡ",
        "answer":"부피 큰거 많았으면 쓰레기 들고다니기 빡셌겠네 ㅋ"
    },
    {
        "question":"개힘듬 ㅡㅡ 대용량 쓰레기봉투 들고다녔는데 빡셈",
        "answer":"그래도 동물들 봐서 좋았겠네"
    },
    {
        "question":"제일 아쉬웠던게 동물 보지도 못한건데 뭔솔 ㅡㅡ",
        "answer":"동물원인데 동물이 없으면 다 어디갔는데"
    },
    {
        "question":"직원 말로는 내가 간날에는 동물원 휴일이라 동물들 검진받았대",
        "answer":"동물 아무것도 못봤냐 그럼"
    },
    {
        "question":"만질 수 있는 동물원에 있는 돼지 닭 개 정도는 있더라",
        "answer":"ㅇㅎ"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 날씨좋네 오늘",
        "answer":"ㅎㅇ 날씨 좋아서 친구들이랑 야구하러 갈거임"
    },
    {
        "question":"야구 어디서 하는데 친구들이랑 ㅡㅡ",
        "answer":"학교 운동장에서 함 왜"
    },
    {
        "question":"주말에 학교 아무도 안오니까 야구하던말던 상관 없겠네",
        "answer":"ㅇ 그리고 다 가까운 위치에서 만나기 용이함"
    },
    {
        "question":"야구 몇 명이서 하기로 했는데",
        "answer":"지금 10명 온다고 하는데 몇 명 더올듯"
    },
    {
        "question":"사람 그렇게 많이 모이면 재밌긴 하겠네 ㅋ",
        "answer":"사실 10명중에서 야구하는사람은 8명밖에 안되고 나머지 둘은 구경만 함"
    },
    {
        "question":"왜 두명은 보기만 하는데",
        "answer":"한명은 아파서 못뛰고 한명은 그냥 야구 보는것만 좋아함 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ",
        "answer":"ㅎㅇ 오늘 밤에 매직 더 개더링 이벤트 참가할거임 ㅋ"
    },
    {
        "question":"뭔데그게 ㅡㅡ",
        "answer":"카드게임임 재밌어"
    },
    {
        "question":"누가 참가하는데",
        "answer":"박물관 직원들 중에서 매직 하는사람들 오지 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"박물관에서 일하냐",
        "answer":"ㅇ 박물관에서 큐레이터 일함 왜"
    },
    {
        "question":"ㅇㅎ 난 요리사임",
        "answer":"무슨요리 주로 하는데"
    },
    {
        "question":"우리집은 영국요리로 유명함 ㅋ 나중에 먹으러 오던가",
        "answer":"ㄳ 영국요리 맛 더럽게 없다는데 ㄹㅇ ?"
    },
    {
        "question":"요리사한테 요리가 맛없냐고 물어보면 뭐임 그게 ㅡㅡ 영국 요리 충분히 맛있음",
        "answer":"다른 요리는 할 줄 아냐"
    },
    {
        "question":"스페인 프랑스 이탈리아 요리도 배웠는데 영국요리 제일 잘함",
        "answer":"ㅋ 다재다능하네 나름"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 잘 지냄 ?",
        "answer":"잘 지내는데 어제는 잠 별로 못잠 왜"
    },
    {
        "question":"어제 밤새서 게임했냐 ㅡㅡ",
        "answer":"ㄴ 과제 너무 많아서 다하니까 새벽 5시였음"
    },
    {
        "question":"무슨 과제인데 그렇게 많냐",
        "answer":"실험실 레포트 쓰는건데 그래프 그리는데 너무 오래걸림"
    },
    {
        "question":"레포트 더럽게 오래걸리긴 함 ㅡㅡ",
        "answer":"그래프 그리는데 다 뽑고나니까 선이 조금 삐져나온거 봄 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"ㅋ 불편하긴 하지 고치기도 뭐하고",
        "answer":"고치기 애매해서 끝까지 놔뒀다가 막판에 고치기로 함"
    },
    {
        "question":"고치고 나면 또 문제점 보였겠지뭐 ㅡㅡ",
        "answer":"ㅇ 이번엔 그래프 상자 두개가 좀 어긋나있더라"
    },
    {
        "question":"그거 고칠라고 또 몇시간 갖다 버렸겠네 ㅡㅡ",
        "answer":"그거 고치니까 그래프 크기가 달라져서 본문도 고쳤음"
    },
    {
        "question":"쓸데없는짓에 시간 다버렸네",
        "answer":"일찍 시작해서 다행이지 하루로는 택도 없는 작업이었음"
    },
    {
        "question":"오늘 학교 끝나고 뭐할거 ?",
        "answer":"난 집에가서 퀘이크 할건데 왜 . 같이할거 ?"
    },
    {
        "question":"뭔데 퀘이크가 ㅡㅡ",
        "answer":"하이퍼 FPS 게임임 나온지 좀 됐는데 이것도 모르냐"
    },
    {
        "question":"이름만 들어봤지 뭐하는 게임인지 자세히 몰랐지 ㅡㅡ",
        "answer":"같이 한번 해보던가 . 좋아할듯 니도"
    },
    {
        "question":"ㄴ 나 FPS 많이하면 멀미해서 장르 자체를 잘 안함",
        "answer":"퀘이크 특히 어지러운데 ㅡㅡ 그럼 더더욱 못하겠네"
    },
    {
        "question":"우리집에 스위치 있는데 퀘이크 대신 같이 하던가 오늘",
        "answer":"스위치에 무슨게임 있는데"
    },
    {
        "question":"형이 젤다 야생의 숨결 사놓긴 했는데 난 주로 요트 다이스 게임함",
        "answer":"어떻게 하는건데 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"주사위로 하는 포커 비슷한데 내가 알려줌",
        "answer":"뭔지 몰라도 재밌어보이니까 ㄱ"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 어디사냐",
        "answer":"난 뉴욕 삼 왜"
    },
    {
        "question":"뉴욕도 나쁘지 않은듯 ㅋ 난 캘리포니아 삼",
        "answer":"나 캘리포니아에서 대학원 나옴"
    },
    {
        "question":"뭐 전공했는데 대학원에서 ㅡㅡ",
        "answer":"분자생물학 연구함 . 음식은 뭐 잘먹냐"
    },
    {
        "question":"난 고기는 다 좋아함 . 닭 돼지 소 다 좋아한다",
        "answer":"고기 맛있긴 하지 ㅋ 난 라자냐 만드는거 좋아함"
    },
    {
        "question":"라자냐에 뭐 넣는데",
        "answer":"아주 신선한 토마토 넣음 . 신선한 토마토로 만든 라자냐 냄새 되게 좋음"
    },
    {
        "question":"ㅋ 맛있겠네",
        "answer":"우리집 개도 내가 라자냐 하는 냄새 좋아함"
    },
    {
        "question":"개는 뭐 키우는데",
        "answer":"귀여운 테리어 키움ㅋ 바다 좋아해서 밤에 자주 같이 간다"
    },
    {
        "question":"바다 옆에 사냐 무슨",
        "answer":"ㅇ 산디아고 살아서 10분거리임"
    },
    {
        "question":"유학생활 할만하냐",
        "answer":"잘지내지 ㅡㅡ 학교에도 적응하고 친구들도 만들었음 왜"
    },
    {
        "question":"친구도 만들 줄 아네 ㅋ 수업은 어떰",
        "answer":"말이 너무 빨라서 가끔 따라가기 힘든데 그거빼곤 할만함"
    },
    {
        "question":"수업 뭐가 제일 빡센데",
        "answer":"영어가 제일 빡셈 왜"
    },
    {
        "question":"가장 약한과목이라 힘든듯 ㅋ",
        "answer":"ㅇ 옆에 친구들 두페이지 읽을때 난 한페이지밖에 못읽는다고 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"숙제는 많디 ?",
        "answer":"애들은 별로 많은거 아니라는데 나한테는 더럽게 많은느낌임"
    },
    {
        "question":"수업 따라가기 힘든것도 비슷한 이유일듯",
        "answer":"특히 영어시간에 숙제가 작문인데 첫문장도 시작 못했다 아직 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"주제가 뭔데",
        "answer":"호머의 오딧세이에서 내가 읽은 분량 해석해 가는거임"
    },
    {
        "question":"개쉬워보이는데 ㅡㅡ 뭐가 문젠데",
        "answer":"읽어야할게 너무 많아서 제출은 사흘 뒤까지인데 아직 다 읽지도 못함"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ",
        "answer":"ㅎㅇ 뭔데 시뻘겋게 입고 나왔냐 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"ㅇ 내가 가진거 다 빨간색임 왜",
        "answer":"무슨 옷 타이 신발 머리까지 다 시뻘겋네"
    },
    {
        "question":"ㅇ 항상 빨간 건 아니고 인터뷰 맞춰서 염색한거 ㅡㅡ",
        "answer":"다른 물건들은 평소에도 빨간거만 갖고있냐"
    },
    {
        "question":"ㅇ 옷 포함해서 집에있는 물건들이 다 빨감",
        "answer":"대체 왜 빨간거만 쓰는건데 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"원래 집이 종교적인 이유로 하얀 옷이랑 검은옷만 입게 했는데 반발심에 빨갛게 입게 됨",
        "answer":"개인적으로 종교적인 이유가 있는건 아님 ?"
    },
    {
        "question":"ㅇ 시작은 반발심이었는데 지금은 그냥 빨간색이 좋아서 입고다님 ㅋ",
        "answer":"평소에 빨간색만 계속 보면 눈 안아프냐"
    },
    {
        "question":"딱히 아프다고 느낀적은 없는데 집에 다른사람 오면 그렇다 한 적 있음",
        "answer":"ㅋ 신기한 빨간색 남자네"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 처음보네",
        "answer":"ㅎㅇ 카지노 처음 왔냐 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"ㅇ 가족이랑 여행으로 옴",
        "answer":"돈은 많이 땄냐 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"방금 옴 ㅡㅡ 이게 첫판인데",
        "answer":"난 어제 여기 왔는데 벌써 100달러나 잃었다"
    },
    {
        "question":"ㅋ 100달러 잃어서 속좀 쓰리겠네",
        "answer":"조금이라도 돈벌면 자리에서 일어나야되는데 그게 더럽게 힘듬"
    },
    {
        "question":"뭔게임 자주 했는데",
        "answer":"난 카드 잘 못해서 슬롯 하고 있었음"
    },
    {
        "question":"다른 게임도 해보던가",
        "answer":"그럼 돈 딸 수 있냐"
    },
    {
        "question":"돈 다시 버는게 문제가 아니라 카지노 왔으니까 재밌는 게임 다양하게 해보는게 좋지 ㅡㅡ",
        "answer":"그러고보니까 재밌으려고 왔는데 돈벌 생각이나 하고 있었네"
    },
    {
        "question":"ㅇ 여기 있는동안 즐기라고 좀 ㅡㅡ",
        "answer":"ㅇ 돈도 많이 벌고"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ",
        "answer":"ㅎㅇ 밴드 뭐좋아하냐"
    },
    {
        "question":"콜드플레이 좋아함 ㅋ",
        "answer":"비바 라 비다 부른밴드 말하냐"
    },
    {
        "question":"ㅇ 나도 그노래 듣고 콜드플레이 좋아하게 됨",
        "answer":"비바 라 비다 말고 다른노래 또 뭐있는데 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"ㅁㄹ 그거 하나만 암 왜",
        "answer":"난 밴드는 아니고 좋아하는 가수들 있음"
    },
    {
        "question":"어떤 가수 좋아하는데",
        "answer":"브루노 마스 좋아함"
    },
    {
        "question":"브루노마스 이름은 들어봤는데 어떤노래 했는지는 모름",
        "answer":"다작해서 노래 많은 사람임 ㅡㅡ 노래 들어봤을건데"
    },
    {
        "question":"다른 가수들도 좋아하냐",
        "answer":"ㅇ 근데 제일 좋아하는 가수는 브루노마스임"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 뭔일히냐",
        "answer":"형제들이랑 식당하나 함 왜"
    },
    {
        "question":"어쩌다 형제들이랑 같이 식당이나 하고있냐",
        "answer":"큰형이 요리사였음"
    },
    {
        "question":"다른 형제들은 요리사도 아님 그럼 ?",
        "answer":"처음에는 요리사 아니었는데 이제는 엄연히 요리사임 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"언제부터 요리 시작했는데",
        "answer":"1985년부터 시작한듯 왜"
    },
    {
        "question":"형제 중에서 가장 요리 잘하는 사람은 누구냐",
        "answer":"큰형이 제일 잘하는데 나랑 다른 형제들도 각자 장점 있지 당연히 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"넌 무슨메뉴 그나마 잘하는데",
        "answer":"난 BBQ치킨 제일 잘만듬 . 아마 형제들보다 더 잘만들듯"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 여기 공기 깨끗하네",
        "answer":"노르웨이 처음 와봤냐 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"ㅇ 세계여행 하는중임 왜",
        "answer":"재밌고 유익한 여행 해라 . 노르웨이 볼 거 많음"
    },
    {
        "question":"배타고 들어오는데 고래도 본듯",
        "answer":"이기간에 자주 보임 . 고래 보는 투어도 있다"
    },
    {
        "question":"ㅇㅎ 시간나면 고래보기 투어도 가보던지 함",
        "answer":"어디서 오는데"
    },
    {
        "question":"영국에서 오는중임 왜",
        "answer":"영국은 뭐하는 데냐 . 재밌냐 ?"
    },
    {
        "question":"있는동안 계속 비내려서 짜증남 ㅡㅡ",
        "answer":"비 너무 많이오면 여행이 지치긴 함"
    },
    {
        "question":"그리고 예약했던 투어 취소돼서 빅벤 멀리서만 보고 올라가보지는 못함 ㅡㅡ",
        "answer":"공기도 탁했겠네"
    },
    {
        "question":"ㅇ 노르웨이 비해서는 탁했지 ㅡㅡ 근데 별 신경은 안쓰임",
        "answer":"ㅇㅎ 노르웨이에서는 날씨 좋기를 바람"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 난 애완닭 키움",
        "answer":"애완견이나 고양이는 들어봤는데 닭은 또 처음 듣네 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"유명한 애완동물보다는 별나긴 함ㅋ",
        "answer":"먹으려고 키우냐 ?"
    },
    {
        "question":"헛소리 ㅡㅡ 누가 애완동물을 먹냐",
        "answer":"ㅈㅅ 보통 닭하면 음식이라 헷갈렸지 ㅡㅡ 이름은 뭔데"
    },
    {
        "question":"드럼스틱임 왜",
        "answer":"뭔데 음식이 아닌 동물 이름이 음식이냐 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"드럼스틱이 드럼치는 도구지 어떻게 음식임 ㅡㅡ",
        "answer":"ㄴ 드럼스틱이 닭다리 말하는 표현임 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"여튼 드럼스틱은 식용 아님",
        "answer":"드럼스틱 앞에서 드럼스틱 먹어봄 ?"
    },
    {
        "question":"언어 어떻게 쉽게 배우는지 아냐",
        "answer":"공부가 다 비슷하긴 한데 언어는 어렸을 때 잘 배워짐"
    },
    {
        "question":"어렸을 때부터 하면 많은 언어 배우는거 가능 ?",
        "answer":"ㅇ 부모님이 다른 언어 쓰면 자녀가 다국어 할 가능성이 높음"
    },
    {
        "question":"할머니까지 다른 언어 쓰면 세개 네개까지 가능할듯",
        "answer":"이론상 어릴때 다양한 언어에 노출시키면 언어 죄다 할 수도 있는데 부작용도 있음"
    },
    {
        "question":"뭔데 부작용이 ㅡㅡ",
        "answer":"언어 많이 배우는만큼 헷갈려서 언어 발달 늦을 수도 있음"
    },
    {
        "question":"말을 늦게 한단 소리 ?",
        "answer":"ㅇ 원래 애들이 5살쯤에 말하기 시작하는데 언어가 하나 추가되면 2살정도 오래 걸린다고 함"
    },
    {
        "question":"언어 3개 이상 하는 애는 9살쯤에 말 제대로 하겠네",
        "answer":"ㅇ 그래서 저학년때 말을 잘 못해서 애가 힘들어 할 수도 있음"
    },
    {
        "question":"언어 더럽게 복잡하네 ㅡㅡ 어른 돼서도 배울수는 없냐",
        "answer":"청년기때보다 효율은 당연히 떨어지는데 배울 수는 있음"
    },
    {
        "question":"그럼 왜 어른들은 새 언어를 잘 익히지 못하는건데",
        "answer":"내 생각에는 새 언어를 쓰는 환경을 찾기 힘들어서 그런듯"
    },
    {
        "question":"그리스 로마신화 아냐",
        "answer":"ㅇ 어릴때 만화책으로 읽어서 암"
    },
    {
        "question":"제일 좋아하는 신이 누군데",
        "answer":"난 제우스가 제일 좋음"
    },
    {
        "question":"최고신이라 ? ㅡㅡ",
        "answer":"ㅇ 그리고 번개갖고 노는게 멋있음ㅋ"
    },
    {
        "question":"난 헤르메스 제일 좋음",
        "answer":"헤르메스면 전령의 신 말하냐"
    },
    {
        "question":"ㅇ 근데 전령의 신이라 좋아하는 건 아님",
        "answer":"헤르메스 역할 많을듯 분명"
    },
    {
        "question":"ㅇ 도둑의 신이기도 한데 상업의 신이라 헤르메스 좋음",
        "answer":"부는 하데스 관장 영역인데 뭔솔 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"하데스는 금광같은 물질적인 부 관장하고 상업같은 추상적인 부는 헤르메스가 관장함",
        "answer":"니같이 장사하는사람은 하데스보다는 헤르메스 좋아해야될듯 ㅋ"
    },
    {
        "question":"해피 할로윈",
        "answer":"벌써 할로윈이네 ㅡㅡ 장식한지 얼마나 됐다고"
    },
    {
        "question":"진짜 그저께 장식했음",
        "answer":"ㄴ 2주전부터 장식 시작함"
    },
    {
        "question":"무슨 옛날부터 준비했네 ㅡㅡ",
        "answer":"나도 어렸을때 트릭 오어 트릭 했으니까 이젠 사탕 뿌리는 중"
    },
    {
        "question":"오늘 할로윈파티 입고갈것도 준비했냐",
        "answer":"무서운거 준비함"
    },
    {
        "question":"무슨 의상이냐고 ㅡㅡ",
        "answer":"세금고지서임"
    },
    {
        "question":"무섭긴 무서운 복장이네 . 파티장에서 제일 무서운 복장일듯",
        "answer":"넌 뭐입고 나올건데 그래서 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"비밀임 파티장에서 한번 찾아보던가",
        "answer":"기대하고 들어감"
    },
    {
        "question":"할로윈 얘기 계속하니까 호박파이 먹고싶다",
        "answer":"나도 먹고싶어짐 . 사러 가던가"
    },
    {
        "question":"나 직업 두개임 . 주말엔 웨이터로 일한다",
        "answer":"바쁘네 ㅋ 주중에는 뭔일하는데"
    },
    {
        "question":"주중에는 부동산 쪽에서 일함",
        "answer":"일이 두개라 일정 충돌한 적은 없냐"
    },
    {
        "question":"자주 있음 . 예를들면 주중 시간에 아파서 못나오는 식당 동료 대신 근무 못나감",
        "answer":"부동산 일 하면서도 일정 충돌할 거 뻔한데 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"ㅇ 주말에 좋은 집 봐야 하는데 그부분이 안돼서 일이 좀더 힘듬",
        "answer":"그래도 둘다 하기보단 하나만 집중하는게 나을듯"
    },
    {
        "question":"그럭 싶은데 학자금 대출 갚을라면 별수없음 ㅡㅡ",
        "answer":"몇 년 일 더해야 다갚냐"
    },
    {
        "question":"절약하면 앞으로 5년이면 다 갚을듯",
        "answer":"상환 후딱 해서 더 편하게 일하는게 나을듯"
    },
    {
        "question":"나도 주말좀 가지고 싶음 ㅡㅡ",
        "answer":"학자금대출 다 갚으면 뭐할건데"
    },
    {
        "question":"일단 휴직하고 여행갈듯",
        "answer":"좋은 계획이네 ㅋ 몸이랑 마음 쉬는거 중요함"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 무슨일 하냐",
        "answer":"애완호텔 운영함 . 주인들이 여행갈동안 애완동물 맡아줌"
    },
    {
        "question":"재밌겠네 ㅋ 강아지하고 고양이랑 많이 놀 수 있을듯",
        "answer":"나 동물 좋아하니까 만족스러움"
    },
    {
        "question":"갑자기 주인한테서 떨어지면 동물들이 불안해할듯",
        "answer":"불안한거 줄여주는게 우리 호텔 주 업무임 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"뭐해야 애완동물들이 덜 불안하냐",
        "answer":"공간 충분히 주고 밥주면서 우리가 적이 아니라고 이해시켜주면 됨"
    },
    {
        "question":"내가 동물이었으면 주인 없으니까 계속 불안할건데 ㅡㅡ",
        "answer":"처음에는 그런데 시간 지나면 또 동물들이랑 친해짐"
    },
    {
        "question":"너무 친해져서 주인 까먹은 애완동물도 있냐",
        "answer":"몇몇 동물 종은 그거 진짜 조심해야됨"
    },
    {
        "question":"난 애완호텔은 아니고 일반 호텔에서 일하는중",
        "answer":"이름만 호텔이지 둘이 성격은 전혀 다를듯 ㅋ"
    },
    {
        "question":"ㅇ 일단 내가 일하는 호텔에서는 애완동물 반입 절대금지임",
        "answer":"왜"
    },
    {
        "question":"호텔에 다양한 사람들 있는데 그중에서 동물에 알레르기 있을 수도 있잖아 ㅡㅡ",
        "answer":"ㅇㅎ 그리고 차이점이 또 뭔데"
    },
    {
        "question":"애완호텔은 24시간 운영이냐",
        "answer":"수의사 한명은 당번 서서 동물들 상태 체크함"
    },
    {
        "question":"호텔에서도 24시간 누군가는 일하는데 그렇게 능동적으로 투숙객 관리해주지는 않음",
        "answer":"기본적으로 아침에 해결하는 주의임 ?"
    },
    {
        "question":"ㅇ 그리고 투숙객들이 잠만 자고 낮에는 나가있는 경우가 많으니까 시설 문제점은 나가있는동안 해결하는 편임",
        "answer":"ㅇㅎ 애완호텔이랑은 운영하는게 많이 다른듯"
    },
    {
        "question":"애완호텔 비싸냐",
        "answer":"일반 호텔보단 싼데 대부분 부담스러운 가격임"
    },
    {
        "question":"왜 ㅡㅡ",
        "answer":"애완호텔 쓰는 입장에서는 여행 경비랑은 별개니까 비싼 느낌임"
    },
    {
        "question":"그래도 애완동물 위한건데 더 자주 쓰면 좋을듯",
        "answer":"나도 그랬으면 좋겠음"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 일은 잘 되냐",
        "answer":"ㅇ 계획대로 돈 모으는중임 왜"
    },
    {
        "question":"돈모아서 뭐할라고",
        "answer":"중고차라도 내차 하나 사려고"
    },
    {
        "question":"차도 없냐 ㅡㅡ",
        "answer":"ㅇ 지금 부모님 차 빌려쓰는중"
    },
    {
        "question":"불편하겠네",
        "answer":"부모님 쓰시면 밖에 나가지도 못하고 외박도 못함"
    },
    {
        "question":"차타고 나가버려서 외박하면 다음날 부모님이 차도 못타시겠네 ㅡㅡ",
        "answer":"이번달 말에 애틀랜타에서 콘서트 있는데 친구들이랑 같이 가기로 함"
    },
    {
        "question":"애틀랜타면 여기서 멀지않냐",
        "answer":"차로 10시간 거리인데 콘서트 보려면 1박이나 2박 해야될듯"
    },
    {
        "question":"부모님 차로는 못갈듯ㅋ",
        "answer":"그래서 지금 알바해서 돈모으는중임"
    },
    {
        "question":"얼마나 모았는데",
        "answer":"거의다 모음 이제 2주만 더 일하면 차 봐뒀던거 살 수 있다"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 난 딸 5명이나 있음",
        "answer":"딸 5명이나 있으면 정신 하나도 없을듯 ㅡㅡ 난 두명밖에 없는데 더럽게 바쁨"
    },
    {
        "question":"바쁘긴 한데 딸들이랑 같이 놀때 행복함",
        "answer":"ㅇ 나도 딸들이랑 쇼핑하는거 좋아함"
    },
    {
        "question":"딸들이랑 쇼핑하러가면 뭐사냐 대체 ㅡㅡ",
        "answer":"우리는 공예해서 공예물품 사러감"
    },
    {
        "question":"공예 재밌음 난 딸들이랑 공예는 안하는데 그림은 그린다",
        "answer":"그림도 좋아하냐"
    },
    {
        "question":"ㅇ 어릴 때부터 그렸는데 내가 좋아하니까 딸들도 그리는거 좋아함",
        "answer":"주로 무슨그림 그리는데"
    },
    {
        "question":"자연풍경 제일 자주 그리지 ㅡㅡ 온가족이 소풍가서 그림그림",
        "answer":"무슨 그림대회같겠네 ㅋ"
    },
    {
        "question":"ㅇ 근데 항상 서로 칭찬하는 마인드로 함",
        "answer":"우리 공예할때 같은 프로젝트해서 협업함"
    },
    {
        "question":"어떻게 공예 하면서 협업을 한다는 소리",
        "answer":"난 몸통 만들고 첫째는 머리 만들고 둘째는 오른팔 이런식이지 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"잘 지냈냐",
        "answer":"ㅇ 잘 지내지 ㅡㅡ 방금 뒷마당에서 캥거루 쫓아냄"
    },
    {
        "question":"또 들어옴 ?",
        "answer":"ㅇ 아무리 쫓아내도 계속 들어와서 더럽게 성가심 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"이지역에 캥거루 더럽게 많은듯 ㅡㅡ",
        "answer":"그래도 캥거루가 내 앞마당 좋아하는거보면 내가 잔디관리 잘한다는 소리인듯"
    },
    {
        "question":"캥거루 잡초같은것도 먹을건데 뒷마당에 잡초 널렸겠지 ㅡㅡ",
        "answer":"ㅡㅡ 우리집 마당 완벽하게 관리되는데 뭔솔"
    },
    {
        "question":"캥거루가 잡초 먹어주는거면 캥거루가 관리는 다해주고있네",
        "answer":"잡초 없다니까 헛소리야 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"농담임 사실 우리집도 캥거루 자주 넘어와서 고민임",
        "answer":"어떻게 했는데"
    },
    {
        "question":"브로콜리 극혐",
        "answer":"왜 브로콜리 극혐인데"
    },
    {
        "question":"일단 맛대가리 없음 ㅡㅡ",
        "answer":"브로콜리 맛 싫어하냐"
    },
    {
        "question":"ㄴ 브로콜리는 맛이라는 개념 자체가 없음 ㅡㅡ 무의미",
        "answer":"그럼 딱히 싫어하지 않아도 되는거 아님 ?"
    },
    {
        "question":"근데 맛도 없는데 식감도 최악임 ㅡㅡ",
        "answer":"난 까슬까슬한 그 식감 좋아함"
    },
    {
        "question":"그 식감 극혐 ㅡㅡ 나뭇잎 먹는기분임",
        "answer":"그렇게 느낄수도 있을듯"
    },
    {
        "question":"마지막으로 초장 찍어먹는거 빼곤 먹는방법이 없음 ㅡㅡ",
        "answer":"브로콜리 맛있게 먹는방법 많은데 뭔솔 ㅡㅡ 내가 보여주면 좋아하게될듯"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 난 대학생임",
        "answer":"ㅎㅇ 나도 대학생인데 아직 부모님이랑 사는중"
    },
    {
        "question":"나도 부모님 집에서 삼 자취 안하는 대학생도 많다",
        "answer":"전공 뭔데"
    },
    {
        "question":"난 음악 산업학과 전공임",
        "answer":"ㅇㅎ 난 아직 못정함"
    },
    {
        "question":"난 부모님이 창의적인 직종이라 나도 창의적이도록 해줘서 음악 산업학과 왔음",
        "answer":"난 딱히 창의적이지 않아서 그전공은 못할듯"
    },
    {
        "question":"전공 선택은 니 몫이니까 진지하게 생각해봐라",
        "answer":"ㅇ 지금 경영학 전공할지 천문학 전공할지 고민중임"
    },
    {
        "question":"왜 그 둘중에서 고민하는데 ㅡㅡ",
        "answer":"별 보는게 재밌는데 별 하면 천문학이니까"
    },
    {
        "question":"경영학은 별이랑 무슨 상관인데",
        "answer":"ㄴ 전혀 상관 없는데 돈 잘벌어서 주말에 별보는것도 좋을듯"
    },
    {
        "question":"경영학 공부하는게 그냥 취미생활 뒷바치려고 하는거네 ㅋ",
        "answer":"ㅇ 근데 아직 어느전공 고를지 정하진 않음"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 오늘 일 어땠냐",
        "answer":"코끼리가 말썽 피웠는데 그거빼곤 ㄱㅊ"
    },
    {
        "question":"코끼리가 그리 공격적임 ? ㅡㅡ",
        "answer":"그건 아닌데 똥치우는데 코로 자꾸 수레를 넘어뜨려서 한참걸림"
    },
    {
        "question":"코끼리들이 장난도 치고 귀엽네 ㅋ",
        "answer":"멀리서 볼때나 귀엽지 발바닥이 내 머리통만한 동물이 옆에서 툭툭 치면 무서워 뒤질 것 같음"
    },
    {
        "question":"동물원에서 코끼리가 제일 문제아냐",
        "answer":"ㄴ 주로 코끼리들은 사람한테 무심해서 치료할 때 빼고는 다루기 쉬움"
    },
    {
        "question":"그럼 제일 문제 많이 일으키는 동물은 뭔데",
        "answer":"고릴라 우리에 들어갈때가 제일 힘듬 . 고릴라 맨날 장난침"
    },
    {
        "question":"고릴라가 장난치는 것도 귀여울듯",
        "answer":"언뜻 보면 사람같은데 사람이랑은 비교도 안되게 셈 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"그럼 고릴라가 툭 쳐도 사람이 날아가냐",
        "answer":"날아감 ㅡㅡ 그래서 고릴라가 장난치면 무서워하는 사육사가 한둘이 아님"
    },
    {
        "question":"이번 주말에 뭐함",
        "answer":"부모님이랑 같이 창고 세일 가기로 함"
    },
    {
        "question":"이번주에도 가냐 ㅡㅡ 창고 세일 개좋아하네",
        "answer":"항상 원하는 물건을 사는 건 아닌데 내가 필요할줄도 몰랐던 거 찾을때도 있음"
    },
    {
        "question":"뭐가 있는데 그런게",
        "answer":"예전에 산 물건중에 그릴 치즈 기계 있었는데 내가 그릴치즈 이렇게 좋아하는 줄 몰랐음"
    },
    {
        "question":"맛있는 그릴 치즈 직접 해먹을 수 있는건 좋겠네 ㅋ",
        "answer":"그리고 그릴 치즈가게 안가도 되니까 돈도 굳지 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"사실 그릴치즈 가게 원래 안갈거였는데 그릴치즈 재료 사느라 돈 더쓴거같은데",
        "answer":"ㄴ 어차피 그릴치즈 안먹었어도 그시간에 다른거 먹었을건데 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"사고 후회한건 없냐",
        "answer":"저번주에 산 루빅큐브는 좀 후회함"
    },
    {
        "question":"잘 안되디 ?",
        "answer":"ㄴ 잘 돌아가는거 확인하고 샀는데 씻으려고 여니까 알 같은거 나옴 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"개소름이네 ㅡㅡ 큐브 안에 벌레 있었냐",
        "answer":"ㅇ 싸구려 샀더니 비지떡이더라"
    },
    {
        "question":"어디서 자유를 찾을 수 있냐",
        "answer":"얼마나 자유롭고 싶은지에 달렸겠지 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"완전히 자유롭게 살고싶음",
        "answer":"왜 지금은 자유롭지 않다고 생각하냐"
    },
    {
        "question":"학교 길 집 어디든 규율이 있음 ㅡㅡ",
        "answer":"필요한 규율도 있음 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"근데 어떤 규율들은 불편함",
        "answer":"근데 사소한 불편함이 더 큰 문제를 방지한다는 점에 의의가 있지 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"그 사소한 불편함과 큰 문제의 정의를 내가 내리지 못한다는게 제일 큰 불편임",
        "answer":"나한테는 사소하지 않고 나한테 작은 문제를 해결하도록 강요받는다는 소리 ?"
    },
    {
        "question":"ㅇ 예를들면 부모님이 독립하기 전까지는 부모님 규칙 따르라고 했음",
        "answer":"가끔 부모님이 이해 안될때도 있지만 좋은 뜻으로 말하는거겠지 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"그래도 뭘 하던 내 의사는 하나도 반영 안되는 느낌임 ㅡㅡ",
        "answer":"지금 싫어하는 규율들이 나중에 어떻게 보호해줬는지 나중에는 깨달을거다"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 난 케빈임 . 난 컴퓨터 과학 좋아함",
        "answer":"ㅎㅇ 난 데이빗임 . 컴퓨터 과학 관련 업종에서 일하냐 ?"
    },
    {
        "question":"ㄴ 곧 대학교에서 공부할건데 왜",
        "answer":"ㅇㅎ 난 광고업계에서 일하고 취미로 글씀"
    },
    {
        "question":"어떤 글 쓰는데 ㅡㅡ",
        "answer":"주로 소설 씀 왜"
    },
    {
        "question":"ㅇㅎ 나도 소설 쓰고싶은데 어디서 시작할 줄 모르겠음",
        "answer":"내 경우에는 평소에 글을 쓰다가 작가가 된 경우라 어떻게 설명하기 어려움"
    },
    {
        "question":"처음으로 쓴 소설 이름이 뭔데",
        "answer":"필명이라 말 못해줌"
    },
    {
        "question":"ㄴ ㄱㅊ . 그래도 인기 많은지는 알려줘야지 ㅡㅡ",
        "answer":"그정도는 물어봐도 됨 . 베스트셀러는 아닌데 팬덤은 있는 정도임"
    },
    {
        "question":"부럽네 좋아하는 일 해서",
        "answer":"케빈도 훌륭한 컴퓨터 과학자 될거임"
    },
    {
        "question":"바다는 예쁜듯",
        "answer":"맞음 . 이렇게 물 바라보는 것도 아름다운데 물 속은 더 아름다운듯"
    },
    {
        "question":"이렇게 물 수면만 볼 수 있는게 아까움",
        "answer":"뭔소리 수면 아래도 충분히 볼 수 있음 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"잠수함이나 스노클링 도구같이 비싼 도구 없이 어떻게 수면 아래를 감상한다는 소리야 ㅡㅡ",
        "answer":"스노클링 별로 비싼 취미 아님 . 나도 매년 라오스로 스노클링 하러간다"
    },
    {
        "question":"스노클링도 하냐",
        "answer":"ㅇ 재밌음 . 물고기랑 산호초 가까이서 보면 정말 아름다움"
    },
    {
        "question":"호주 연안에 그레이트 배리어 리프 있다고 들었는데 나중에 한번 가보고 싶음",
        "answer":"나도 죽기전에 꼭 보고 싶은게 그레이트 배리어 리프임 ㅋ 근데 지금 보호차원에서 잘 못봄"
    },
    {
        "question":"사람들 영향으로 수온이 급격하게 바뀌면서 적응하지 못하고 죽는 산호들 개많아짐 ㅡㅡ",
        "answer":"환경 파괴로 자연이 고통받는거 보면 아쉬움"
    },
    {
        "question":"ㅇ 근데 보호 아무리 한다 해도 완전히 파괴되기 전에 그레이트 배리어 리프 보고 싶은 마음도 있음",
        "answer":"다시 복구하려면 최소 몇백년 지나야되지 ㅡㅡ 근데 영구적인 피해 입기전에 우리가 할 수 있는 일은 있음"
    },
    {
        "question":"언젠가 그레이트 배리어 리프에서 스노클링 하려면 환경을 보호해야 한다는 소리네",
        "answer":"ㅇ"
    },
    {
        "question":"제일 좋아하는 계절이 뭐냐",
        "answer":"난 가을이 제일 좋음"
    },
    {
        "question":"왜 가을이 제일 좋은데 ㅡㅡ",
        "answer":"여름은 덥고 겨울은 더럽게 추움"
    },
    {
        "question":"봄은 가을이랑 날씨가 비슷하잖아",
        "answer":"그래서 봄도 좋음 . 근데 가을에는 맛있는 과일 많이 나서 더 좋은듯"
    },
    {
        "question":"봄에도 맛있는 나물들 먹을 수 있어서 좋은데",
        "answer":"난 개인적으로 나물보다는 과일이 좋음 . 그리고 가을엔 추석도 있음"
    },
    {
        "question":"추석 좋아하나보네",
        "answer":"ㅇ 평소에 만나지 못하는 가족들끼리 만나는 거 좋은듯"
    },
    {
        "question":"추석엔 먹을것도 많음 ㅋ",
        "answer":"특히 추석 아니면 안 먹는 음식들 먹을 수 있어서 좋음"
    },
    {
        "question":"그런 음식이 뭐가 있는데",
        "answer":"송편같은거 있음ㅋ 물론 마트에서 살 수는 있는데 주로는 안 사먹는"
    },
    {
        "question":"과일 중에서 제일 좋아하는건 뭔데 ㅡㅡ",
        "answer":"사과 좋아함 왜"
    },
    {
        "question":"맛있는 빵 냄새 나는듯",
        "answer":"내 특제 베이글 빵 말하는듯"
    },
    {
        "question":"아침에 베이글 빵 굽냐",
        "answer":"ㅇ 매일 아침 손님들이 식사 대용으로 먹을만한 빵 찾다가 베이글로 정함"
    },
    {
        "question":"아침에 바쁠 때 하나 먹기 딱임",
        "answer":"약간 덜 퍽퍽해서 물 없이 마셔도 목 안매이게 연구함ㅋ"
    },
    {
        "question":"아침식사용 베이글이네 ㅡㅡ",
        "answer":"이거 빼고도 이 빵집에선 많은 빵들 구움"
    },
    {
        "question":"케이크도 만드냐",
        "answer":"케이크는 안만들지 ㅡㅡ 제과는 옆집에 양보함"
    },
    {
        "question":"그래서 옆집에서는 과자랑 케이크만 파나보네",
        "answer":"ㅇ 10년 전쯤에 경쟁이 너무 심해서 둘이 영역 나누기로 함 그냥"
    },
    {
        "question":"왜 빵하고 과자로 나눴는데 ㅡㅡ",
        "answer":"그때 당시에 서로 자신있는 종목으로 가게 운영하기로 함 왜"
    },
    {
        "question":"장마철이라 그런지 비 더럽게 많이 오네",
        "answer":"ㅇ 도로 막힐까봐 걱정임 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"비오면 도로도 막히는데 운전하는거 자체가 위험해짐",
        "answer":"한치 앞도 안보여서 앞차 라이트만 희미하게 보일때가 제일 식겁한다"
    },
    {
        "question":"비오는날에는 지하철 타는게 나음",
        "answer":"다 그렇게 생각함 ㅡㅡ 비오는날에 지하철 미어터짐"
    },
    {
        "question":"비오는데 사람도 많으면 극혐",
        "answer":"습도때문에 숨쉬기도 힘든데 지하철타면 공기도 최악임"
    },
    {
        "question":"나 비오는날 사고날 뻔한 적 있음",
        "answer":"어쩌다 사고날 뻔 했는데"
    },
    {
        "question":"내 잘못은 아니고 앞에 가던 차가 갑자기 미끄러져서 방향없이 날뜀 ㅡㅡ 치일뻔",
        "answer":"위험했네 ㅋ"
    },
    {
        "question":"안치긴 했는데 내 뒤차에 부딪혀서 사고남",
        "answer":"니 안다쳤으면 됐지 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ",
        "answer":"ㅎㅇ 잘 사냐"
    },
    {
        "question":"잘 못지냄 ㅡㅡ 오늘 의자 부러짐",
        "answer":"안다쳤냐고"
    },
    {
        "question":"손에 작게 화상입음 왜",
        "answer":"의자가 부러졌는데 무슨 화상을 입냐 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"앉아서 라면먹는데 부러짐",
        "answer":"손 말고 온갖데에 라면 다 튀었을건데 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"ㅇ 그래서 치우는데 하루종일 걸림",
        "answer":"운도 더럽게 없네"
    },
    {
        "question":"이게 끝이 아님",
        "answer":"또 더 문제가 있냐"
    },
    {
        "question":"부러진 의자 고칠라다 손에 가시들어감 ㅡㅡ",
        "answer":"큰가시 ? 빼기 빡셌을건데"
    },
    {
        "question":"ㄴ 작은 가시였는데 뺄라다 아예 안으로 들어감",
        "answer":"그럼 지금도 가시 박혀있냐"
    },
    {
        "question":"스시 맛있네 ㅋ",
        "answer":"ㅇㅎ 사실 그거 인공육 스시임"
    },
    {
        "question":"인공육으로 만든 음식 처음먹어봄",
        "answer":"과학자들이 맛 비슷하게 할라고 연구한거임"
    },
    {
        "question":"연어만 있냐",
        "answer":"아직은 초기라 연어만 똑같이 만듬 왜"
    },
    {
        "question":"다른 생선도 인공육으로 먹어봐야될듯",
        "answer":"참치랑 광어도 연구 거의 끝남 지금"
    },
    {
        "question":"인공육이 대세 되면 참치도 광어도 싸게 먹으니 좋은듯",
        "answer":"ㅇ 광어회 한접시가 만원 이하면 꿀일듯"
    },
    {
        "question":"ㅇ 나중에는 맛을 섞어서도 나올듯",
        "answer":"광어맛 참치 이런거 말하냐 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"ㅇ 인공육만의 특별한 맛 만들면 그것도 인기 많을듯",
        "answer":"다양한 생선 맛 섞는다는게 참신한 발상인듯"
    },
    {
        "question":"쌍둥이 있으면 좋겠다",
        "answer":"서로가 서로인 척 하는거 말하냐 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"서로가 서로인척하는거 넘어서 진짜 한명만 태어났다고 등록하는거",
        "answer":"문제 투성일건데 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"들키지만 않으면 ㄱㅊ 장점만 남는다",
        "answer":"두명이서 한명인 척하면 어떻게 보면 공부할 시간이 두배임"
    },
    {
        "question":"한명은 수학만 한명은 국어만 하는 식으로 말하냐",
        "answer":"ㅇ 학교가는 한명은 모든 과먹 적당히 하되 제일 힘든과목 한두개는 쌍둥이 맡기는거"
    },
    {
        "question":"시험시산게 쌍둥이가 가서 쳐주면 성적 잘나올듯",
        "answer":"그리고 대학교에서는 말 그대로 수업을 따로 들으면됨"
    },
    {
        "question":"학교 밖에서는 이득이 뭐냐",
        "answer":"고등학교와 대학교에서 쌓은 스펙으로 좋은 곳에 취직할 수 있음"
    },
    {
        "question":"나머지 한명은 어디서 일하는데",
        "answer":"나머지 한명은 집에서 프리랜서로 일하는거 ㅋ"
    },
    {
        "question":"언제까지 안들킬진 모르겠는데 재밌네",
        "answer":"이런거 하다 들키면 감옥가나"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ",
        "answer":"ㅎㅇ 맨날 이시간에 조깅하러 나오냐 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"ㅇ 아침에 조깅하면 하루 내내 상쾌한듯",
        "answer":"언제부터 뛰었는데 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"대학교때부터 뛰었으니까 이제 한 30년 가까이 매일 조깅한듯",
        "answer":"30년이면 진짜 오랫동안 운동했네"
    },
    {
        "question":"ㅇ 언젠가부터 일과 됨ㅋ",
        "answer":"운동하면 안피곤하냐"
    },
    {
        "question":"딱히 피곤하지는 않은데 왜",
        "answer":"난 운동하고나면 개졸림"
    },
    {
        "question":"졸리면 쉬라고 ㅡㅡ 무리하다 다치면 본말전도됨",
        "answer":"전에 뛰다가 다치곤 조심하는중임"
    },
    {
        "question":"어디 걸려 자빠졌냐 ㅡㅡ",
        "answer":"ㅇ 근데 지금은 다 나아서 ㄱㅊ"
    },
    {
        "question":"글쓸때 슬럼프 올 때 있지않냐",
        "answer":"누구도 안멈추고 계속 글쓰진 못함 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"갑자기 글 안써질때는 어떻게 해야되냐",
        "answer":"글 쓰는사람마다 대처법이 다른듯 . 운동하는 사람들도 있음"
    },
    {
        "question":"운동하면 글이 다시 잘 써지냐",
        "answer":"다시 잘 써지는 건 아니어도 머리가 상쾌해질듯"
    },
    {
        "question":"또 뭐있는데 ㅡㅡ",
        "answer":"잠깐 뇌가 쉬도록 자는 사람들도 있음"
    },
    {
        "question":"나도 밤새 내내 못쓰던 글이 다음날 아침에 기적처럼 써지는 경우도 있다",
        "answer":"스트레스 때문이라고 생각해서 게임하는 작가들도 있음"
    },
    {
        "question":"진짜 스트레스 때문에 안써지는거임 글이 ?",
        "answer":"증명된거 없으니까 아무도 확신은 못함"
    },
    {
        "question":"일단 하나씩 다 해보고 뭐가 제일 잘맞는지 봐야될듯",
        "answer":"ㅇ 마저 글 잘 쓰던가 하셈"
    },
    {
        "question":"요즘 살 너무 많이찜 ㅡㅡ",
        "answer":"별 달라보이는거도 없는데 왜"
    },
    {
        "question":"작년에 입었던 여름옷 입어보는데 이제 안맞음",
        "answer":"작년에는 사이즈 뭐입었는데"
    },
    {
        "question":"작년에는 53 입었는데 이제 59가 맞는듯",
        "answer":"별 차이도 없구만 ㅡㅡ 6사이즈나 차이나냐"
    },
    {
        "question":"ㅇ 나도 놀람",
        "answer":"옷에 문제가 있는듯"
    },
    {
        "question":"그생각은 안해봄",
        "answer":"옷 잘못 빨아서 줄어들었겠지 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"아 작년에 옷 잘못 빨아서 망친 적은 있음",
        "answer":"그럼 문제 없구만 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"판사님, 내잘못이 아니라 고양이 잘못임 ㅡㅡ",
        "answer":"고양이가 사이버 해킹을 어떻게 함 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"잘 모르겠는데 내 고양이는 말도 할 줄 안다고",
        "answer":"저번에도 그랬는데 지난 판결에서는 고양이가 야옹밖에 안했다고 했는데 뭔소리"
    },
    {
        "question":"아마 그 영악한 고양이가 지혼자 살려고 일반 고양이인 척 하는듯",
        "answer":"대단한 고양이가 이 세상에 있거나 싸이코가 있거나 둘 중 하나네"
    },
    {
        "question":"나 싸이코 아님 ㅡㅡ 내 기록 보면 정상으로 계속 살았는데 뭔소리",
        "answer":"근데 증인들은 최근 1년간 혼잣말도 많이하고 행태가 이상했다고 함"
    },
    {
        "question":"고양이가 말하기 시작한 이후로임 ㅡㅡ 은근 스트레스받음 이게",
        "answer":"스트레스 어떻게 받는데"
    },
    {
        "question":"예를 들면 고양이가 키보드에 똥싸고 간다고 치자",
        "answer":"드러운 상상이네 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"이미 그거로도 불쾌한데 그걸 지적 능력을 갖춘 고양이가 날 골탕먹이려고 일부러 그랬다고 생각하면 개짜증나는거지",
        "answer":"피고는 확실히 정신 이상자인게 증명됨"
    },
    {
        "question":"저녁 뭐먹을건데",
        "answer":"냉면 ?"
    },
    {
        "question":"나 냉면 안좋아함 ㅡㅡ",
        "answer":"쫄면은 어떠냐 거리 좀 있는데 맛있는 쫄면집 암"
    },
    {
        "question":"ㅈㅅ 쫄면도 안먹음",
        "answer":"그럼 라멘집 가던가 ㅡㅡ 근처에 맛집 있음"
    },
    {
        "question":"라멘도 오늘은 안땡긴다고",
        "answer":"그럼 뭘먹는단 소린데 ㅡㅡ 다 먹기 싫다고하는데"
    },
    {
        "question":"다 먹기 싫은게 아니라 한 개만 먹고 싶은거임",
        "answer":"냉면 쫄면 라면 세개 다 거절해놓고는 뭔소리"
    },
    {
        "question":"오늘은 면이 아니라 밥 먹고싶음",
        "answer":"밥먹고싶으면 제육덮밥 어떤데"
    },
    {
        "question":"생각해보니까 제육도 별로 먹기 싫음",
        "answer":"그냥 오늘은 따로 먹어 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"아침은 먹냐",
        "answer":"ㄴ 아침 안먹음 왜"
    },
    {
        "question":"난 맨날 아침에 시리얼 한그릇 먹고 나옴",
        "answer":"시리얼 한그릇 먹어서 배는 차냐"
    },
    {
        "question":"배부르지는 않은데 아무것도 안먹는것보다는 나음",
        "answer":"난 아침에 딱히 배가 안고픔"
    },
    {
        "question":"ㅇㅎ 난 아침 안먹으면 오전내내 배고픔",
        "answer":"내가 아침 안먹는건 시간이 없어서임"
    },
    {
        "question":"아침 몇시에 일어나는데",
        "answer":"7시 15분에 일어남 ㅡㅡ 준비하고 나가면 7시 45분인데 왜"
    },
    {
        "question":"15분만 일찍 일어나도 아침밥 먹겠네 그럼 ㅡㅡ",
        "answer":"그 15분 자는게 소중하다는 생각은 못하냐"
    },
    {
        "question":"ㅇㅎ 그럴수도",
        "answer":"근데 점심은 항상 먹으려고 함"
    },
    {
        "question":"해산물 좋아하냐",
        "answer":"ㄴ 별로 안좋아함 왜"
    },
    {
        "question":"왜 안좋아하는데 ㅡㅡ 맛있는데",
        "answer":"비린내 때문에 먹기 힘듬"
    },
    {
        "question":"그럼 안비린 해산물은 먹냐",
        "answer":"뭔소리 하는데"
    },
    {
        "question":"정확한 예시는 잘 모르겠음",
        "answer":"해산물 다 싫어하는데 먹는건 있음"
    },
    {
        "question":"뭔소리 하냐고 ㅡㅡ",
        "answer":"전어랑 송어같은 민물고기랑 연어는 잘 먹는다"
    },
    {
        "question":"회로 먹냐 구워서 먹냐",
        "answer":"회로는 안먹지 ㅡㅡ 구워서 먹음"
    },
    {
        "question":"미역이랑 김은 먹을 줄 아냐",
        "answer":"김도 해산물이긴 하네 ㅋ 김은 맛있게 먹음"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ",
        "answer":"ㅎㅇ 난 책보는중임"
    },
    {
        "question":"책 뭐읽는데",
        "answer":"우주의 끝에 있는 레스토랑 읽는중"
    },
    {
        "question":"재밌냐",
        "answer":"ㅇ 내가 제일 좋아하는 작가 책임"
    },
    {
        "question":"작가가 누군데 그래서 ㅡㅡ",
        "answer":"더글라스 애덤스임 . 은하수를 여행하는 히치하이커를 위한 안내서의 작가임"
    },
    {
        "question":"나도 그책 읽음 ㅋ 웃기던데",
        "answer":"그책 후속편이 우주의 끝에 있는 레스토랑임"
    },
    {
        "question":"히치하이커를 위한 안내서는 단권으로 끝나는 줄 알았는데",
        "answer":"ㄴ 후속편 계속 나오는중임"
    },
    {
        "question":"평소에 책 자주 읽냐",
        "answer":"시간나면 최대한 읽으려고 함 왜"
    },
    {
        "question":"나도 일곡싶은데 책 집으면 항상 딴거하고 싶어짐",
        "answer":"난 책 빼고 다른 거 할때 그런듯"
    },
    {
        "question":"디즈니랜드 여행 어땠냐",
        "answer":"재밌었음 가족들도 다 좋아함 . 참고로 디즈니 월드에 갔다"
    },
    {
        "question":"무슨차인데 그 둘이 ㅡㅡ",
        "answer":"디즈니랜드는 캘리포니아에 있는거고 디즈니월드가 플로리다에 있는 놀이공원임"
    },
    {
        "question":"디즈니 공원들은 이름 통일을 안하네 ㅡㅡ",
        "answer":"ㅇ 내가 생각해도 좀 특이한듯"
    },
    {
        "question":"뭐 봤는데",
        "answer":"그냥 모든게 다 디즈니였음"
    },
    {
        "question":"어른들이 타기에 놀이기구들 노잼이었을 것 같은데",
        "answer":"흔한 놀이공원에서 볼법한 고속 롤러코스터는 없었는데 그래도 볼거리 많아서 좋았음"
    },
    {
        "question":"미키마우스도 봤냐",
        "answer":"ㅇ 같이 사진도 찍음"
    },
    {
        "question":"날씨 좋았네 ㅋ 인형탈 안에 사람 더럽게 빡셌겠다",
        "answer":"우리도 엄청 더웠음 ㅡㅡ 그리고 공원 안에서는 물도 비싸더라"
    },
    {
        "question":"얼마나 비쌌는데",
        "answer":"한병에 만이천원이라면 믿냐 ?"
    },
    {
        "question":"어제 이상한 꿈 꿨다",
        "answer":"무슨 꿈 꿨는데"
    },
    {
        "question":"잘 모르겠는데 일어나니까 땀이 흥건했음",
        "answer":"땀이 흥건한건 방이 더워서겠지 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"어제 에어컨 틀고 자서 그럴리 없는데 뭔솔",
        "answer":"난 꿈 잘 안꾸는듯"
    },
    {
        "question":"ㅇㅎ 난 꿈 자주 꾸는데 꿈꾸면 다음날에 피곤함",
        "answer":"낮잠 잘때도 꿈꾸냐"
    },
    {
        "question":"깊이 잠들면 꿈꾸는데 보통은 아님",
        "answer":"오히려 꿈 꾸면 깊이 잠드는게 아님"
    },
    {
        "question":"ㅇㅎ",
        "answer":"ㅇ 꿈 꾸면 뇌가 반정도 각성한 상태라 깊은 잠보다 숙면효과 떨어짐"
    },
    {
        "question":"반대로 더 깊이자면 꿈 안꿀수도 있다는 소리네",
        "answer":"ㄴ 그게 아님 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"왜",
        "answer":"이미 우리가 잠자는 대부분 시간은 꿈을 ㅇ나꾼다고"
    },
    {
        "question":"여름에 산이 좋냐 바다가 좋냐",
        "answer":"난 둘다 괜찮은듯"
    },
    {
        "question":"근데 둘중 하나 골라야되면 어디 갈건데",
        "answer":"산을 갈듯"
    },
    {
        "question":"왜 ㅡㅡ",
        "answer":"일단 바다는 너무 붐빈다 ㅡㅡ 사람 너무 적은것도 안좋은데 물반 사람반이면 재미도 반임"
    },
    {
        "question":"산에는 사람이 적냐 그럼 ㅡㅡ",
        "answer":"산에 따라 다르겠지만 바다는 어디가든 붐빔"
    },
    {
        "question":"산에 가고싶은 다른 이유는 있냐 그럼",
        "answer":"우리집에서 산이 바다보다 가까운것도 있음"
    },
    {
        "question":"얼마나 가까이 있냐고 그래서 ㅡㅡ",
        "answer":"가장 근처에있는 청계산이 차로 1시간 거리임 왜"
    },
    {
        "question":"제일 좋아하는 햄버거집이 어디냐",
        "answer":"난 KFC 제일 좋아함"
    },
    {
        "question":"왜 KFC냐",
        "answer":"집 근처 햄버거집중에서 유일하게 콜라 무한리필 됨"
    },
    {
        "question":"햄버거가 아니라 콜라때문에 좋아하는거네 ㅡㅡ",
        "answer":"어차피 햄버거는 다 거기서 거기임"
    },
    {
        "question":"그거에는 동의하기 힘든 사람들 꽤 많을듯",
        "answer":"여튼 난 그래서 KFC 좋아함"
    },
    {
        "question":"ㅇㅎ 난 맥도날드가 제일 좋은듯",
        "answer":"맥도날드는 최근에 햄버거 크기 달라짐 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"그건 나도 이상하다고 생각함 ㅡㅡ 그래도 맛은 있으니 됐지",
        "answer":"제일 좋아하는 버거가 뭐냐"
    },
    {
        "question":"상하이 스파이시 치킨버거임 왜",
        "answer":"나도 맥날갈때 항상 그거 먹음"
    },
    {
        "question":"햄버거 얘기하니까 배고프네 ㅡㅡ",
        "answer":"뭐 먹으러 ㄱ"
    },
    {
        "question":"나홀로집에 영화 봤냐",
        "answer":"ㅇ 유명한 코미디 영화니까 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"그영화 맨날 크리스마스만 되면 방영함",
        "answer":"ㅇㅎ TV 거의 안봐서 몰랐음"
    },
    {
        "question":"ㅇ 거의 모든 채널에서 단골쇼임 . 근데 그거보면서 의문점 들었음",
        "answer":"뭔 의문"
    },
    {
        "question":"실제로 저거 다 일어났으면 어땠을지 ㅡㅡ",
        "answer":"실제로는 안일어날듯"
    },
    {
        "question":"왜",
        "answer":"어떤 부모가 애를 혼자두고 파티장에 가냐 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"갔다고 쳐",
        "answer":"그럼 케빈은 감방에 넣어놓고 시작해야될듯"
    },
    {
        "question":"10살짜리 애를 어떻게 감옥에 넣음 ㅡㅡ",
        "answer":"케빈같은애들은 집어넣어야됨 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"케빈 장난중에 위험한 장난도 많긴 했음",
        "answer":"많아도 너무 많음 ㅡㅡ 케빈은 법정에 세워야된다"
    },
    {
        "question":"여행 어디로 갔냐",
        "answer":"중국으로 감 왜"
    },
    {
        "question":"뭐가 제일 기억에 남음 ?",
        "answer":"만리장성이 제일 기억에 남는듯"
    },
    {
        "question":"만리장성은 우주에서 보인다던데 얼마나 크냐",
        "answer":"엄청 큰 벽일 줄 알았는데 생각보다 좁음 ㅡㅡ 우주에서 안보일듯"
    },
    {
        "question":"만리 전부 걸었냐",
        "answer":"ㄴ 현실적으로 못걸어 ㅡㅡ 만리장성이 이어져있지도 않음"
    },
    {
        "question":"조금밖에 못걸어서 아쉬웠겠네 ㅋ",
        "answer":"그 조금 걷는것도 힘들었다고"
    },
    {
        "question":"그 밖에는 뭐 기억나냐",
        "answer":"자금성이 기억에 남는듯"
    },
    {
        "question":"나도 자금성은 한번 가보고싶음",
        "answer":"만리장성이랑 반대로 자금성은 훨씬 더 큼 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"중국 음식 어땠냐",
        "answer":"중국여행 투어 패키지로 갔는데 그래서 그런가 한국스러운 중식 많이 먹음"
    },
    {
        "question":"단순히 중국음식이 한국음식이랑 비슷한거겠지 ㅡㅡ",
        "answer":"그럴수도 있는데 다 내가 아는 메뉴들이었음"
    },
    {
        "question":"중국 갔으면 다른메뉴도 좀 먹어보고 싶지 않았냐",
        "answer":"ㄴ 그래도 음식은 맛있어서 만족했음"
    },
    {
        "question":"뭐먹었는데",
        "answer":"북경오리도 먹고 이름은 모르겠는데 그 국물 나오는 만두도 먹음"
    },
    {
        "question":"딤섬 말하냐",
        "answer":"ㅇ 중국에서는 소룡포라고 했던듯"
    },
    {
        "question":"맛있었겠네 ㅋ",
        "answer":"ㅇ 만두로 메뉴 하나인데 만두 종류가 너무 많아서 놀람"
    },
    {
        "question":"중국은 물 뜨겁게 마신다던데 진짜 그러냐",
        "answer":"ㅇ 찬물 자체를 안줘서 적응하는데 힘들었음"
    },
    {
        "question":"목멜때 뜨거운물 입에 넣으면 벌로 도움 안되긴 할듯",
        "answer":"난 그래서 뜨거운물 대신 차 자주 마심"
    },
    {
        "question":"이직하고 운동할 시간 생겨서 좋음",
        "answer":"이직 어디로 했는데 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"프로그래밍 회사로 옮김 왜",
        "answer":"난 그쪽 잘 모르겠지만 축하함"
    },
    {
        "question":"ㄳ 이전 직장보다 훨씬 나은듯",
        "answer":"운동은 어디서 하는데"
    },
    {
        "question":"퇴근하고 집오는길 지하철 출구에 공원 지나야되는데 거기서 뛰다 집에 들어옴",
        "answer":"바지 안불편하냐"
    },
    {
        "question":"집앞 지하철 화장실에서 운동용 바지로 갈아입고 운동함",
        "answer":"난 아침에 헬스하는데 운동복 헬스장에서 빌려서 함"
    },
    {
        "question":"아침에 운동하면 안피곤하냐",
        "answer":"나중에는 적응해서 오히려 운동 안하면 피곤한듯"
    },
    {
        "question":"ㅇㅎ 오후에는 운동 안하냐",
        "answer":"할때도 있고 안할때도 있음"
    },
    {
        "question":"우주에서 살면 어떤 기분일 것 같냐",
        "answer":"우주 비행사들이 지금 사는거 보면 지구에서랑은 다르겠지 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"저번에 우주비행사가 텀블러 떨어트리는거 보고 놀람",
        "answer":"우리같은 일반인이 우주 갈때면 인공중력 있겠지 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"이미 원심력으로 중력 대체하는 기술을 연구하는듯",
        "answer":"난 우주에 애완견이랑 같이 가고싶음"
    },
    {
        "question":"왜",
        "answer":"우리집 개는 엄청 활발하고 호기심 많아서 우주에 가면 재밌어할듯"
    },
    {
        "question":"중력이 뭔지도 모르는 개가 갑자기 우주에 가면 무서워하겠지 ㅡㅡ",
        "answer":"수영할줄 아는데 뭔문제야"
    },
    {
        "question":"수영도 우주비행이랑 비슷하긴 하겠네",
        "answer":"우주 아이스클미도 먹어보고 싶음"
    },
    {
        "question":"우주 아이스크림같은거 없다고 ㅡㅡ 그냥 아이스크림을 우주에서 먹는건데 뭔소리야",
        "answer":"ㅇㅎ 근데 그것도 나름대로 좋을듯"
    },
    {
        "question":"우리 엄마는 세계 최고의 파이 구움",
        "answer":"ㅇㅎ 뭔 파이 굽는데"
    },
    {
        "question":"사과파이 호박파이 레몬파이 고기파이 구움",
        "answer":"다양하게 굽네"
    },
    {
        "question":"나도 배우는중임 . 언젠가 맛있는 파이 줌",
        "answer":"어머니 파이나 나눠주라고 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"어머니 파이는 어머니가 나눠줘야지",
        "answer":"파이 대회도 나가시냐"
    },
    {
        "question":"ㅇ 매년 엄마는 나가시고 난 올해부터 나감 왜",
        "answer":"우승하려면 어머니는 제쳐야 하는거네"
    },
    {
        "question":"ㄴ 올해부터 어머니는 심판임",
        "answer":"왜 올해부터는 대회 참가 안하시는데"
    },
    {
        "question":"너무 잘 구워서 항상 1등이라 작년에 너무 많이 기권함",
        "answer":"실력 차이 많이나면 어쩔거임"
    },
    {
        "question":"사실 심판은 내가 하고싶다 파이 많이 먹을 수 있어서 좋을듯",
        "answer":"한입씩이라도 파이 대회에서 다양한 파이 먹어보고싶음"
    },
    {
        "question":"어제 뉴스는 봤냐",
        "answer":"ㅇ 레바논 베이룻에서 큰 폭발 있었다는데"
    },
    {
        "question":"테러리스트가 한거냐",
        "answer":"ㅁㄹ 아직 확실한 원인은 보도 안한듯"
    },
    {
        "question":"폭발영상 보고 개놀랐음 건물 찢겨나가던데",
        "answer":"ㅇ 아마 암모니아 폭발사고라고 하던데 무슨일이냐"
    },
    {
        "question":"아마 사소한 불이 옮겨붙어서 더큰불 되고 큰불이 폭발한듯",
        "answer":"거기 있는 사람들은 괜찮으려나"
    },
    {
        "question":"영상 봐도 그렇고 160키로 떨어진곳에서도 폭발음 들렸다니까 모두 괜찮을 것 같지는 않음",
        "answer":"도시 한복판에서 그렇게 폭발할 줄 아무도 몰랐으니까 대처도 미흡했을 것 같다"
    },
    {
        "question":"한국에서는 이런 사고 없겠지",
        "answer":"내 생각에는 전체적으로 안전점검을 해봐야겠다고는 생각듬"
    },
    {
        "question":"서울에서 이정도 폭발 있었으면 어떨지 상상도 안됨",
        "answer":"인구 밀집돼있으니까 수천명은 다쳤을듯"
    },
    {
        "question":"샌드위치 만드려고 하는데 재료 뭐필요한지 아냐",
        "answer":"빵은 있어야지 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"무슨 종류 빵이 있어야되는데 ㅡㅡ",
        "answer":"아무 빵이나 써도됨 ㅡㅡ 심지어 모닝빵 써도된다"
    },
    {
        "question":"빵 다음엔 뭐가 필요한데",
        "answer":"사람에 따라 다른데 내생각엔 토마토 계란 치즈는 언제 넣어도 샌드위치가 맛있어지는듯"
    },
    {
        "question":"상추는 안넣어도 되냐",
        "answer":"아 맞다 상추도 넣으면 좋음"
    },
    {
        "question":"여기서 베이컨까지 넣으면 전통적인 BLT냐",
        "answer":"ㅇ 근데 베이컨말고 다른고기 넣거나 아예 안넣어도 돼"
    },
    {
        "question":"고기 안넣으면 샌드위치가 맛없지 않을까",
        "answer":"샐러드도 먹는데 ㄱㅊ ㅡㅡ 케찹뿌리면 다맛있다"
    },
    {
        "question":"도시는 농장에 비해 살기 어떻냐",
        "answer":"일단 사람 많음 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"사람 많으면 붐비고 짜증날듯",
        "answer":"그리고 사람 많아서 시끄러움"
    },
    {
        "question":"시끄러운것도 싫은데 ㅡㅡ 좋은건 없냐",
        "answer":"도시가 농장보다 나은게 있으면 놀거리가 많다는거임"
    },
    {
        "question":"그건 부럽네 . 여기선 놀게 없음",
        "answer":"거기도 영화관 정도는 있겠지만 도시에는 클럽 카지노 놀이공원같이 화려한 놀거리가 많다"
    },
    {
        "question":"그런데서 놀라면 돈 개많이 있어야겠네 ㅡㅡ",
        "answer":"도시는 다 비싸서 돈 많이 벌어야됨"
    },
    {
        "question":"농장보다 도시에서 집값이 비싸다고 들음",
        "answer":"내가 살고있는 집이 농장보다 10배는 작지만 가격은 10배 넘을듯"
    },
    {
        "question":"더럽게 비싸네",
        "answer":"ㅇ 사람 많이살다보니 공간 적음"
    },
    {
        "question":"난 도시에서 적응하기 힘들듯",
        "answer":"걱정 ㄴ 사람들이 많이 사는만큼 메리트가 많다"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 어떻게 지내냐",
        "answer":"잘지냄 . 일도 좋고 봉급도 좋은데 아직 로또 당첨되고싶음"
    },
    {
        "question":"로또 당첨되고싶지 않은 사람이 있긴 있냐 ㅡㅡ",
        "answer":"맞음 . 로또 당첨되면 뭐부터 할지 항상 고민됨"
    },
    {
        "question":"근데 실제로 로또맞을 확률은 희박해서 슬픔",
        "answer":"확률은 언제나 50%지 ㅡㅡ 되면 100%고 안되면 0%"
    },
    {
        "question":"우스갯소리로 그러긴 하는데 실제 확률은 우리 상상 이상으로 낮다고 ㅡㅡ",
        "answer":"그렇게 깊게 생각해본 적 없는데 얼마나 낮냐"
    },
    {
        "question":"미국에 있는 모든 집들 중에 당첨 종이가 한장 있고 어느집에 있는지 맞춰야 한다고 생각해봐라",
        "answer":"더럽게 낮네"
    },
    {
        "question":"로또 당첨될 확률은 그것보다 약간 낮대",
        "answer":"ㅡㅡ 당첨 안되는 이유가 있었네"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ",
        "answer":"ㅎㅇ 음식 뭐 좋아하냐 난 스시 좋아하는데"
    },
    {
        "question":"난 빵 제일 좋아함 . 어머니가 굽는법 알려주심",
        "answer":"어떤 빵 굽는법 알려주셨는데 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"이제 은퇴한 제빵사셔서 식빵부터 케이크까지 온갖 종류의 빵 굽는 방법 알려주심 왜",
        "answer":"ㅇㅎ 난 스시 좋아하는데 만들줄은 몰라서 항상 사러 나감"
    },
    {
        "question":"요리에 흥미 있으면 배워보던가 그럼",
        "answer":"빵은 자주 굽냐"
    },
    {
        "question":"자주 굽지는 않고 일주일에 한번 정도 구움",
        "answer":"한번 구울 때 얼마나 오래 걸리는데"
    },
    {
        "question":"재료준비부터 청소까지 퐇마하면 하루 내내 빵 구움",
        "answer":"빵 구울때 시간 많이 써야되네 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"빵 뿐만 아니라 모든 요리랑 스시까지 그럴듯",
        "answer":"나처럼 급한 사람한테는 안맞을듯"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 뭐하냐",
        "answer":"ㅎㅇ 방금 수술 영상 보고있었음"
    },
    {
        "question":"수술의 되고싶냐",
        "answer":"ㅇ 언젠가 외과의사 되서 응급치료 하고싶음"
    },
    {
        "question":"난 외과의사가 아니라 치과의사임 ㅡㅡ",
        "answer":"ㅇㅎ 치과의사 왜됐냐"
    },
    {
        "question":"살다보니까 언젠가부터 치과의사가 됐음",
        "answer":"치과의사 하면서 느낀점이 뭐냐"
    },
    {
        "question":"사람들 이빨 치료하면서 내 이빨도 관리 잘해야겠다 싶음",
        "answer":"나도 이빨 관리 소홀하게 함 사실"
    },
    {
        "question":"나도 그럼 ㅋ 직업이 치과의사인데 작년에 충치치료 받음",
        "answer":"의사니까 스스로 치료했냐"
    },
    {
        "question":"ㄴ 그건 위험함 ㅡㅡ 치과가서 치료함",
        "answer":"치과의사가 치과가면 이상할듯"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 바둑 좋아하냐",
        "answer":"ㅇ 바둑 좋아함"
    },
    {
        "question":"어디서 두는데 바둑을 ㅡㅡ",
        "answer":"바둑 학원 다님 왜"
    },
    {
        "question":"나도 바둑 배우려고하는데 체스랑 비슷하냐",
        "answer":"ㄴ 체스랑은 전혀 다름 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"ㅇㅎ 체스랑 비슷했으면 배우기 쉬울 줄 알았음",
        "answer":"체스도 두냐"
    },
    {
        "question":"ㅇ 체스 대회에도 나감 왜",
        "answer":"ㅇㅎ 체스대회 나갈 정도로 잘두는데 왜 바둑을 두려고 하는데"
    },
    {
        "question":"체스 이제 질림",
        "answer":"바둑 배우면 안질릴듯 체스보다 훨씬 복잡함 바둑은 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"체스는 말 종류 많은데 체스가 더 복잡하지 않냐",
        "answer":"대신 바둑은 판이 커서 수 읽는게 더 힘듬"
    },
    {
        "question":"그래서 딥블루가 알파고보다 빨리 개발된듯",
        "answer":"근데 두 게임 다 충분히 재밌다고 생각함"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 애완동물 있냐",
        "answer":"ㄴ 애완동물은 없는데 식물은 키움"
    },
    {
        "question":"식물 뭐키우는데",
        "answer":"버섯 농장 있음"
    },
    {
        "question":"버섯 농장에서 어떤 버섯 키우냐고 ㅡㅡ",
        "answer":"송이버섯 키움"
    },
    {
        "question":"직접 키운 버섯 먹어도 되냐",
        "answer":"독 없는 버섯이라 먹어도 안전함"
    },
    {
        "question":"나도 화단 가꾸고싶은데 어디서부터 시작할지 모르겠음",
        "answer":"식물 뭐 키우고 싶은데"
    },
    {
        "question":"꽃이 예쁘고 먹을 수 있는 열매 같은 게 있는 식물이 좋을듯",
        "answer":"그럼 감자는 어떰"
    },
    {
        "question":"감자도 꽃이 있냐 무슨 ㅡㅡ",
        "answer":"ㅇ 봄에 보면 이쁨"
    },
    {
        "question":"ㅇㅎ 감자 키워봄 그럼",
        "answer":"어떻게 키워야되는지 모르면 내가 좀 알려줌"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 난 태권도 잘함",
        "answer":"얼마나 오래 했는데 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"초등학교때부터 도장 다녔는데 본격적으로 수련 시작한건 3년 전부터임",
        "answer":"초등학교땐 도장에서 뭐했는데"
    },
    {
        "question":"달리기 같은 체력단련 했음",
        "answer":"태권도 해서 몸은 좋아졌냐"
    },
    {
        "question":"몸도 건강해지고 유연해지기도 한듯",
        "answer":"태권도 하면 길거리에서 시비 붙어도 자신감 생김 ?"
    },
    {
        "question":"시비 붙어본 적이 없어서 모르겠는데 싸울 생각은 없음",
        "answer":"한번도 길거리에서 싸워본 적 없냐"
    },
    {
        "question":"한번도 싸워본 적 없지 ㅡㅡ",
        "answer":"나도 태권도 해보고 싶음"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 난 비건임",
        "answer":"비건은 고기 안먹냐"
    },
    {
        "question":"ㅇ 식물만 먹음 . 비건 된 후로 공부도 더 잘되는듯",
        "answer":"꿀은 먹냐 근데 ?"
    },
    {
        "question":"비밀인데 가끔 차에 타서 먹기도 함",
        "answer":"ㄱㅊ 어떤 비건들은 꿀농장이 꿀벌 인구 유지하는데 도움 준다고 생각해서 먹는다고 들음"
    },
    {
        "question":"ㅇ 비건 아님 ?",
        "answer":"ㅇ 난 비건 아님 그냥 마트에서 고기도 먹음"
    },
    {
        "question":"난 작년부터 비건 시작했다",
        "answer":"비건 시작하고 어떻디 ?"
    },
    {
        "question":"공부에 좋기도 한데 마음이 제일 편함 ㅋ",
        "answer":"난 절대 비건 못됨 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"비건 되는거 별로 안힘든데 뭔솔",
        "answer":"요즘은 비건용 고기도 나온다고 들음"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ",
        "answer":"ㅎㅇ 오늘 저녁 피자 먹을거 ?"
    },
    {
        "question":"ㅇㅋ 어떤 피자 먹을건데",
        "answer":"어떤 피자 좋아하는데 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"난 페퍼로니 피자 좋아함 . 근데 뭘 먹어도 상관 없음",
        "answer":"난 치즈피자 좋아함"
    },
    {
        "question":"치즈피자 아무 토핑도 없는데 좋아하냐",
        "answer":"치즈가 토핑 아님 ?"
    },
    {
        "question":"ㅇㅎ 난 치즈피자랑 페퍼로니 피자가 가격 같을때 페퍼로니가 아까워서 주로 페퍼로니로 시킴",
        "answer":"가격 같은건 재룟값 같아서 그런듯"
    },
    {
        "question":"뭔소리",
        "answer":"페퍼로니 피자에 페퍼로니 넣는만큼 치즈 덜넣겠지 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"설마 ㅡㅡ 페퍼로니 피자에는 단순히 치즈 피자에 페퍼로니 올리는 줄 알았는데",
        "answer":"그렇게 하는 데도 있겠지 ㅡㅡ 근데 재룟값 아끼려고 치즈 빼는 가게들도 분명 있음"
    },
    {
        "question":"그럼 나도 오늘 치즈피자 먹고싶어짐",
        "answer":"그럼 치즈피자 시킴 . 한판만 시키냐 ?"
    },
    {
        "question":"ㅇ 한판만 시키는데 제일 큰거로 시켜",
        "answer":"콜라는 주문 안함 집에 남은거 있으니까"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ",
        "answer":"ㅎㅇ 무슨 문제 있냐"
    },
    {
        "question":"잘 모르겠음 . 내 감정을 잘 모르겠음",
        "answer":"감정이 복잡한거임 원래 ㅡㅡ 난 오토바이 타서 스트레스 날린다"
    },
    {
        "question":"나도 그러면 나아지냐 ? 요즘은 거부당할까봐 아무도 못믿음",
        "answer":"오토바이 타면 난 나아지긴 하는데 왜 스트레스 방출 안하냐"
    },
    {
        "question":"내 성 정체성에 대해 혼란스러움",
        "answer":"ㅇㅎ 내생각에 그냥 하고싶은대로 하고 남 시선 신경 안쓰는게 좋은듯"
    },
    {
        "question":"아직 부모님이랑 같이 살아서 부모님이 실망할까봐 무서움",
        "answer":"부모님이 너 사랑하면 처음에는 혼란스러워해도 결국 응원해줌 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"ㅁㄹ 남들이 생각하는 것처럼 살 자신 없음",
        "answer":"삶의 기준을 왜 남한테 두냐 ㅡㅡ 니 삶을 살라고"
    },
    {
        "question":"조언 ㄳ 넌 어떤 사람이냐",
        "answer":"난 말 좋아하고 집 많이 있는 사람임 . 니는"
    },
    {
        "question":"난 고양이 있고 근처 카페에서 웨이트리스로 일함",
        "answer":"난 오토바이 좋아함 . 차 좋아하냐 ? 난 좋아함"
    },
    {
        "question":"차 좋아하는데 자세히 알지는 못함",
        "answer":"ㅇㅎ 난 고기 안먹음 . 니는"
    },
    {
        "question":"난 고기 아주 잘먹음",
        "answer":"말은 탈줄 아냐 ㅡㅡ 난 말 좋아함"
    },
    {
        "question":"부모님이 말 있음 나도 더 자주 탈 수 있으면 좋을듯",
        "answer":"노래는 부를 줄 아냐 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"ㅇ 부를 줄 아는 노래는 몇곡 있는데 노래부르는거 별로 안좋아함 왜",
        "answer":"차는 있냐"
    },
    {
        "question":"트럭 있는데 운전 자주 안함",
        "answer":"고기 많이 먹으면 운동은 하냐 ? 건강은 어떤데"
    },
    {
        "question":"일할때 뛰는거 빼곤 안함",
        "answer":"ㅇㅎ 옷은 스스로 만든거 ?"
    },
    {
        "question":"ㅇ 옷 빼고 다른것도 만든다",
        "answer":"난 항상 옷을 같은 곳에서 사고 직접 만들진 않음"
    },
    {
        "question":"난 옷 자주 만듬",
        "answer":"ㅎㅇ 요즘 잘 사냐"
    },
    {
        "question":"바쁜데 지낼만함 니는",
        "answer":"방금 애들 학교 데려다주고 옴 왜"
    },
    {
        "question":"애들 몇살인데",
        "answer":"큰애 9살이고 작은애 6살임"
    },
    {
        "question":"애들 책 읽는거 좋아하냐",
        "answer":"ㅇ 좋아함 ㅡㅡ 책 읽는거 좋아하도록 노력하는중임"
    },
    {
        "question":"난 독서 좋아함 . 책 좋아해서 작가됐음",
        "answer":"애완동물은 있냐"
    },
    {
        "question":"ㅇ 고양이 두마리 있음",
        "answer":"우리 가족은 고양이 몇마리랑 강아지 있음"
    },
    {
        "question":"난 고양이들이 방해를 안해서 강아지들보다 좋은듯",
        "answer":"ㅇ 강아지들은 확실히 신경써줘야될 일 많음"
    },
    {
        "question":"내가 하는 일이랑 같이 강아지 키울 시간 없음",
        "answer":"ㅎㅇ 나 색맹임"
    },
    {
        "question":"언제부터 색맹인데",
        "answer":"태어날 때부터 색맹임 왜"
    },
    {
        "question":"어떤 색 구별 못하냐",
        "answer":"초록색이랑 빨간색 구별 못함"
    },
    {
        "question":"일상 생활에 지장은 있냐",
        "answer":"색맹 때문에 물건 구분하기 힘들 때는 있음"
    },
    {
        "question":"직업이 뭐냐",
        "answer":"컴퓨터 프로그래머임"
    },
    {
        "question":"색맹이 지장 안주는 일이네",
        "answer":"색맹 때문에 일 못한 적은 확실히 없었는데 그래도 색맹 때문에 실수한 적은 있어"
    },
    {
        "question":"난 기자임",
        "answer":"국내 뉴스 보도하냐 아니면 해외 뉴스"
    },
    {
        "question":"둘다 보도함 . 파견나가면 해당 국가 뉴스 보도함",
        "answer":"ㅇㅎ 어디 파견됐었는데"
    },
    {
        "question":"작년에는 호주에 특파원으로 근무했음",
        "answer":"ㅎㅇ 파스타 먹음 ?"
    },
    {
        "question":"내가 제일 좋아하는 음식 중 하나임 왜",
        "answer":"어떤 파스타 제일 좋아하냐"
    },
    {
        "question":"일반 토마토 파스타 좋아함 . 근데 맛있으면 다 먹는다",
        "answer":"나 요리 전공인데 파스타 먹어줄 사람 필요함"
    },
    {
        "question":"언제부터 요리 시작했는데",
        "answer":"이번에 요리 고등학교 입학해서 시작한지는 별로 오래 안됨"
    },
    {
        "question":"파스타 만드는거 좋아하냐",
        "answer":"특정 음식에 대한 애정은 없는데 이탈리아 음식에 관심은 있음 왜"
    },
    {
        "question":"나도 이탈리아 음식이 맛있는 듯 . 연구하는 메뉴는 있냐",
        "answer":"ㅇ 파스타 연구하는중"
    },
    {
        "question":"그래서 시식할 사람 필요하다고 한거 ?",
        "answer":"ㅇ 내가 먹기는 너무 많아서 사람들 구하고 요리하려고 함"
    },
    {
        "question":"난 파스타도 먹고 연습도 돕고 일석이조임",
        "answer":"ㅎㅇ 뭐함"
    },
    {
        "question":"다음주에 시험 있어서 교과서 읽고있었음 왜",
        "answer":"어떤 시험인데"
    },
    {
        "question":"지금 공부하고있는건 다음주 목요일에 볼 생물학 시험임",
        "answer":"다른 시험도 다음주에 보냐"
    },
    {
        "question":"ㅇ 물리화학하고 생화학 시험도 다음주에 있음",
        "answer":"ㅇㅎ 바쁘네 ㅋ 난 다음주에 시험 두개만 봄"
    },
    {
        "question":"ㅇㅎ 부럽 . 시험 뭐보는데",
        "answer":"난 유럽사랑 철학 시험 있는데 대신 기말과제 많이 받음 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"나도 과제 많은데 시험공부하느라 언제할지 모르겠음",
        "answer":"과제 뭐 해야되는데"
    },
    {
        "question":"일단 실험 수업 몇 개 들어서 실험 레포트 써야함",
        "answer":"하나 작성하는데 얼마나 오래 걸리냐"
    },
    {
        "question":"밥도 잠도 없이 하면 하루만에 가능하긴 한데 만족하는 결과 내려면 사흘은 걸릴듯",
        "answer":"평소에는 가능해도 시험기간중엔 못하겠네"
    },
    {
        "question":"ㅇ 그래서 포기하고 싶음",
        "answer":"오늘 농구 경기 봤냐"
    },
    {
        "question":"ㄴ 시간 없어서 못봄 누가이겼는데",
        "answer":"우리가 응원하는 팀이 이겼지 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"ㅇㅎ 그 팀에 내가 좋아하는 선수 있음",
        "answer":"어떤 선수 응원하냐고"
    },
    {
        "question":"등번호 11번인데 달리기 빠르고 슛 잘함",
        "answer":"ㅇㅎ 나도 그선수 좋아함 인터뷰했는데 겸손해서 놀랐다"
    },
    {
        "question":"이번에도 활약 잘 함 ?",
        "answer":"ㅇ 근데 도중에 발목 삐어서 벤치당함"
    },
    {
        "question":"너무 크게 다치지 않았음 싶음",
        "answer":"티비로 볼때는 별로 큰 부상 아니었음"
    },
    {
        "question":"빨리 회복을 해야 다시 활약을 하던가 하지",
        "answer":"ㅎㅇ 추석은 잘 보냈냐"
    },
    {
        "question":"ㅇ 할아버지 할머니 집 갔다옴 왜",
        "answer":"차는 안막혔냐"
    },
    {
        "question":"가는길 오는길 둘다 너무 막힘 ㅡㅡ",
        "answer":"두시간 길을 네시간은 갔겠네"
    },
    {
        "question":"그 이상임 ㅡㅡ 원래 세시간이면 도착하는데 거의 열시간 걸림",
        "answer":"계속 달렸는데 그렇게 오래 걸리냐"
    },
    {
        "question":"차가 너무 막혀서 달렸다고 하기도 애매함 . 근데 중간에 휴게소 한번 들림",
        "answer":"휴게소도 똑같이 바빴을듯"
    },
    {
        "question":"내가 들렸을땐 휴게소 음식 바닥나서 라면밖에 없었음 ㅡㅡ",
        "answer":"난 할아버지 할머니랑 가까이 살아서 금방 갔다옴"
    },
    {
        "question":"ㅇㅎ 혼자 갔다왔냐",
        "answer":"ㄴ 가족이랑 가서 친척들도 많이 만남"
    },
    {
        "question":"추석에는 친척들이랑 다시 만날 수 있어서 좋은듯",
        "answer":"ㅇ 일년 내내 삼촌 못봤는데 추석에서야 봤다"
    },
    {
        "question":"근데 추석 암만 좋아도 다음 추석엔 차좀 덜막혔으면 싶다 ㅡㅡ",
        "answer":"ㅎㅇ 이름뭐냐"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 난 세리임",
        "answer":"평소에 점심은 뭐먹냐"
    },
    {
        "question":"요리하는거 좋아하는데 나가서 먹을때도 있음 왜",
        "answer":"난 주로 나가서 먹는듯"
    },
    {
        "question":"어디서 점심 먹는데 ㅡㅡ",
        "answer":"걸어서 갈 수 있는 거리에 있는 음식점 하나 골라서 감"
    },
    {
        "question":"식당 추천해줄 수 있냐",
        "answer":"내가 가장 좋아하는 데는 김밥집임"
    },
    {
        "question":"왜 가장 좋아하는데",
        "answer":"거기가 제일 싸니까 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"내가 알아야되는 데네",
        "answer":"잘 지내냐"
    },
    {
        "question":"ㅇ 최근에 유튜브채널 구독자 오만명 달성함",
        "answer":"ㅇㅎ 어떤 영상 만드는데"
    },
    {
        "question":"주로 튜토리얼 영상 만듬 취미는 있냐",
        "answer":"난 병원 일하느라 여가시간 별로 없음"
    },
    {
        "question":"병원에서 일하면 시간 없겠네 ㅋ 병원일 하려면 특별해여쟈 한다고 들음",
        "answer":"ㅇ 학교에서 공부 많이 했는데 보람있는듯"
    },
    {
        "question":"난 최근에 미용 관련 수업 듣기 시작함",
        "answer":"하고 싶은 일 뭔데"
    },
    {
        "question":"미용에 대해 더 많이 알면 사람들 도와줄 수 있을듯",
        "answer":"유튜브 채널이랑은 관련 없냐"
    },
    {
        "question":"ㅇ 영상으로 만들거임",
        "answer":"나도 주말에 병원 일 관련 영상 만들면 어떨 것 같냐"
    },
    {
        "question":"아이디어는 좋은데 잘만들어야 인기있을듯",
        "answer":"일단 병원일 끝나야 시간 낼 수 있는지 알듯"
    },
    {
        "question":"도와줄 수 있는건 도와줌",
        "answer":"ㅎㅇ 난 마크고 변호사임 . 이름 뭐냐"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 난 아미고 탄자니에서 자람 . 제인 굿알 국립공원 옆에있는 도시에서 살았음",
        "answer":"ㅎㅇ 이제는 미국 사냐"
    },
    {
        "question":"ㅇ 여기서 콜롬비아 대학 다니고 있고 멋진 시간 보내는 중임",
        "answer":"즐기고 있네 ㅋ 부모님은 아직 탄자니아에 있냐"
    },
    {
        "question":"ㄴ 부모님은 거미 독 연구하러 호주에 있는 앨리스 스프링스로 갔지",
        "answer":"가족이 전 세계를 여행하네"
    },
    {
        "question":"ㅇ 그리고 최근엔 마법 브라우니 만드는법 배움",
        "answer":"잘 만들겠지 그럼 ㅡㅡ 직업은 뭐 하고싶은데"
    },
    {
        "question":"아마 브라우니 제빵사 되고싶은듯 . 넌 왜 법 공부했냐",
        "answer":"돈이랑 명예 갖고싶었는데 결국 둘다 얻음"
    },
    {
        "question":"ㅇㅎ 이제 뭐하고싶냐",
        "answer":"이제 아이 세명 키우면서 미래 준비하고 있음"
    },
    {
        "question":"아이 세명 키우는 건 함정같은데 사람마다 다르겠지",
        "answer":"ㅎㅇ 요즘 어떤데"
    },
    {
        "question":"무난한데 아직 형이 얹혀사는 중",
        "answer":"가족이 언제나 우선임 . 형제 도와주냐"
    },
    {
        "question":"ㅇ 부모님도 도와주는중",
        "answer":"허리케인 때문에 형 집이 날아갔냐"
    },
    {
        "question":"ㅇ 부모님 집도 그 근처였는데 다행히 거기는 별로 피해 안입음",
        "answer":"난 어렸을 때 한 두세번 크게 다칠뻔함 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"뭐하다 그랬는데",
        "answer":"가위로 장난치다 손 관통시킨 적 있음"
    },
    {
        "question":"안아프디 ? ㅡㅡ",
        "answer":"상처가 깔끔해서 별로 아프지는 않았음"
    },
    {
        "question":"난 어렸을때 별로 다쳐본 적 없는듯",
        "answer":"ㅇㅎ"
    },
    {
        "question":"ㅇ 그래서 몸에 흉터도 별로 없다",
        "answer":"ㅎㅇ 제이슨임 . 소설 쓰는중"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 스토리 뭔데",
        "answer":"평범한 영국인이 우주 탐험하는 얘기임"
    },
    {
        "question":"평범한 영국인이 어떻게 우주를 탐험한다는 소리 ㅡㅡ",
        "answer":"알고보니까 친했던 친구가 외계인이라 우주선에 태워줌"
    },
    {
        "question":"그 후로는 무슨 일 벌어지는데",
        "answer":"아직 뒷이야기는 다 안씀 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"내용은 모르겠는데 재밌을듯 ㅋ 나도 소설 씀",
        "answer":"소설 어떤거 쓰는데 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"주로 추리물 씀 . 출판도 몇 개 했다",
        "answer":"추리물은 쓰기 힘든듯"
    },
    {
        "question":"조사해야될것도 많고 추리하는 논리도 짜야되서 시간 오래 걸리긴 함",
        "answer":"쓴 책이 뭐냐"
    },
    {
        "question":"ㄴ 필명으로 일하고 있어서 비밀이지 ㅡㅡ",
        "answer":"ㅎㅇ"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 난 로봇 좋아함",
        "answer":"왜 로봇을 좋아하는데 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"어릴때 본 로봇영화 때문에 좋아하게 됨 왜",
        "answer":"난 로봇 싫음"
    },
    {
        "question":"왜 싫냐 ㅡㅡ 로봇 멋진데",
        "answer":"언젠가 로봇이 사람에게 해 끼칠 것 같아서 싫음"
    },
    {
        "question":"근데 로봇 3원칙에 따르면 사람한테 해를 끼치는게 불가능할텐데",
        "answer":"일반적인 상황에선 불가능한데 상황에 따라 다를 수도 있을듯"
    },
    {
        "question":"로봇이 능동적으로 사람을 속일 수 있다는 소리 ?",
        "answer":"예를들면 두 사람이 있는데 한명 살리려고 한명 죽여야 한다면 로봇이 인간에게 해를 끼칠 수 있겠지"
    },
    {
        "question":"그냥 가만 있을 것 같은데 ㅡㅡ",
        "answer":"가만히 안있고 해를 끼칠 수도 있음"
    },
    {
        "question":"상상력 더럽게 좋네 ㅡㅡ",
        "answer":"개 입양하는 거 어떠냐"
    },
    {
        "question":"보호소에서 입양하면 좋은 듯",
        "answer":"왜"
    },
    {
        "question":"보호소 측에서도 관리비 덜나가고 개 입장에서도 더 좋은 환경으로 가서 좋은 듯",
        "answer":"내생각에도 보호소에서 입양하는게 나을 듯함"
    },
    {
        "question":"어떤 개 입양하고 싶은데 그래서 ㅡㅡ",
        "answer":"크게 상관 안함 근데 너무 아픈 개는 입양하기 싫음"
    },
    {
        "question":"나도 가능하면 건강한 개 입양하고 싶음",
        "answer":"그리고 얌전한 개였으면 좋을듯"
    },
    {
        "question":"얌전하면 안 무는 개냐 아님 안짖는 개냐",
        "answer":"안짖는 개지 ㅡㅡ 아파트에 살아서 개가 자주 짖으면 난감할듯"
    },
    {
        "question":"아파트에서 개 키우려면 공간 작을건데",
        "answer":"집 근처에 애견공원 있음"
    },
    {
        "question":"거기 자주 데리고가면 되겠네",
        "answer":"ㅇ 입양하고 싶었던 이유도 공원 때문임"
    },
    {
        "question":"우리 집에선 애완동물 못키우게해서 나중에 입양한 개 보러 놀러가던지 함",
        "answer":"ㅎㅇ 만나서 반가움"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 점심은 먹었냐",
        "answer":"ㄴ 안먹음 ㅡㅡ 뭐먹을건데"
    },
    {
        "question":"인도 음식은 좋아하냐",
        "answer":"인도음식 먹어본 적도 없음 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"한번도 안먹어봄 ? 개맛있음",
        "answer":"3분카레도 인도 음식으로 치냐"
    },
    {
        "question":"ㄴ 3분카레랑 인도음식이랑 비교를 하네 ㅡㅡ",
        "answer":"인도음식이 더 맛있냐"
    },
    {
        "question":"당연히 신선한 재료랑 향신료 쓴 음식이 인스턴트보다 맛있지 ㅡㅡ",
        "answer":"비단 인도 음식의 특징이 아니란 소리 ?"
    },
    {
        "question":"ㅇ 그리고 3분카레는 몸에 안좋음 ㅡㅡ",
        "answer":"ㅎㅇ 어디서 왔냐"
    },
    {
        "question":"마사추세츠 출신인데 지금은 캘리포니아 사는중",
        "answer":"캘리포니아 어디 사는데 ㅡㅡ 바닷가에서 말 탈수 있는데냐"
    },
    {
        "question":"나파에 삼 . 말은 안타는데 바다는 좋아한다",
        "answer":"캘리포니아 하면 생각나는데에 사네"
    },
    {
        "question":"나파 빼고도 캘리포니아 해변은 다 아름다움 ㅡㅡ",
        "answer":"그래도 어딜 제일 좋아하냐"
    },
    {
        "question":"개인적으로 헌팅턴 해변 제일 좋아함 . 캘리포니아는 가봤냐 ㅋ",
        "answer":"아르헨티나에서 버지니아로 이민함 . 캘리포니아 여행 가본적 있지 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"여행은 재밌었냐",
        "answer":"ㅇ 근데 라스베가스 가보고 싶었는데 못감 "
    },
    {
        "question":"왜 못갔는데",
        "answer":"관광하다 소매치기 당해서 일주일 일찍 돌아옴 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"ㅇㅎ 라스베가스 꼭 가봐라",
        "answer":"재밌는 도시냐"
    },
    {
        "question":"ㅇ 도박 하는 도시라고 알려져 있는데 그거 뺴고도 볼거 많음",
        "answer":"ㅎㅇ"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 걷는데 고양이가 앞을 자꾸 막아서 불편함 ㅡㅡ",
        "answer":"고양이들 자주 그러는듯 ㅡㅡ 다른 애완동물도 키우냐"
    },
    {
        "question":"고양이 빼고 안키움 . 넌 애완동물 키우냐",
        "answer":"가족이 키우는 개들 있는데 부모님 집에 있어서 자주는 못봄"
    },
    {
        "question":"그래도 자주 못보면 그립긴 할듯",
        "answer":"ㅇ 확실히 그리워짐"
    },
    {
        "question":"난 이탈리아에서 왔는데 이탈리아어 너무 오랫동안 안함",
        "answer":"이탈리아에 자주 안가냐"
    },
    {
        "question":"부모님도 미국에 있어서 자주 갈 이유가 없음 ㅡㅡ",
        "answer":"그래서 이탈리아어 쓸일 없다는 소리네"
    },
    {
        "question":"ㅇ 너무 안하다 까먹을까봐 걱정임",
        "answer":"좀만 연습하면 별문제 없음 ㅡㅡ 나도 언어 하나 배우고싶은데 이탈리아어 어떠냐"
    },
    {
        "question":"적어도 미국에서 자주 쓰이는 언어는 확실히 아님",
        "answer":"여름엔 너무 더운듯"
    },
    {
        "question":"아이스크림이라도 먹던가",
        "answer":"아이스크림은 뭐좋아하냐"
    },
    {
        "question":"난 초콜렛 아이스크림 좋아함",
        "answer":"싫어하는 아이스크림은 있냐"
    },
    {
        "question":"녹차 아이스크림은 자주 안먹는다 ㅡㅡ 맛이 이상함",
        "answer":"ㅇㅎ 난 녹차아이스크림 가끔은 먹음"
    },
    {
        "question":"아이스크림 자주 먹냐 ㅡㅡ",
        "answer":"ㅇ 특히 여름에 더우면 아이스크림 꼭 먹음"
    },
    {
        "question":"제일 좋아하는 맛이 뭔데",
        "answer":"난 바닐라 아이스크림이 제일 좋음 과일이랑 먹으면 최고임"
    },
    {
        "question":"아이스크림이랑 과일을 같이 먹냐",
        "answer":"ㅇ 사과 딸기 포도같은거 아이스크림에 올려서 먹음"
    },
    {
        "question":"맛있을듯 ㅋ 나도 나중에 해먹어봐야겠다",
        "answer":"사막 여행 어땠냐"
    },
    {
        "question":"너무 더웠음 ㅡㅡ",
        "answer":"여기보다 더 더웠냐"
    },
    {
        "question":"잘 모르겠는데 그늘 없어서 햇빛 피할 길 없음",
        "answer":"눈도 따가웠을듯"
    },
    {
        "question":"지뢰도 밟을뻔함 ㅡㅡ",
        "answer":"뭐하다 지뢰를 밟을뻔하냐"
    },
    {
        "question":"관광 하던중에 사진찍기 좋은데 있어보여서 갈라그랬는데 투어가이드가 말렸음",
        "answer":"사진찍기 좋아서 간데가 지뢰매설지대였냐"
    },
    {
        "question":"ㅇ 그리고 투어가이드가 미국인 중에서 거기서 사진찍으려다 크게 다친 사람 있다고 하더라",
        "answer":"위험한 도박 했네"
    },
    {
        "question":"나중에 멀리서 보니까 내 발자국 있던자리가 그 미국인이 다친 자리 지나갔더라",
        "answer":"지뢰 밟을뻔한게 아니고 지뢰가 있던 데를 밟았네"
    },
    {
        "question":"ㅇ 투어가이드 말 듣고 너무 무서워서 발자국 그대로 따라 돌아옴",
        "answer":"안다치면 다행인거임 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"그 뒤로도 더웠는데 관광은 계속 했다",
        "answer":"ㅎㅇ 니들은 취미 뭐냐"
    },
    {
        "question":"난 취미생활 딱히 없음 왜",
        "answer":"취미생활 하나 있는거 추천한다"
    },
    {
        "question":"어떤 취미생활 하냐",
        "answer":"난 여행가서 스트레스 품 왜"
    },
    {
        "question":"혼자 가냐 여행은",
        "answer":"ㅇ 배낭메고 새로운 도시 가서 새로운 경험 쌓는 여행 하기로함"
    },
    {
        "question":"한번에 갈떄 얼마나 가는데",
        "answer":"여행 어디 가느냐에 따라 다르지 ㅡㅡ 인근 산에 캠핑하러 갈때는 이틀 갈 때도 있고 이탈리아로 가면 최소 한달임"
    },
    {
        "question":"한달이나 여행하려면 돈 많이 들듯",
        "answer":"그래서 평소에 열심히 일함 돈 많아야 즐긴다"
    },
    {
        "question":"난 돈도 없고 한달씩이나 시간도 못냄 . 추천해줄만한 취미활동 있냐",
        "answer":"독서도 좋고 운동도 좋음 이것저것 해서 너한테 맞는게 뭔지나 알아봐라 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"그럼 평소에 관심 많던거 먼저 해봐야겠다",
        "answer":"뭐에 관심이 있는데"
    },
    {
        "question":"예전부터 한번 자동차 만들어보고 싶었음",
        "answer":"ㅎㅇ 난 커서 경찰되고싶은데 경찰 되려면 뭐해야되냐"
    },
    {
        "question":"일단 왜 경찰이 되고싶은데 ㅡㅡ",
        "answer":"나쁜 사람들 잡고 싶음"
    },
    {
        "question":"나쁜 사람들 잡는건 경찰만 하냐 ? ㅡㅡ 그래도 경찰이 되고싶냐",
        "answer":"또 누가 나쁜 사람들을 잡는데"
    },
    {
        "question":"판사도 기자도 여러가지 직업을 가진 사람들이 잡을 수 있음",
        "answer":"근데 티비 쇼 보면 맨날 경찰이 경찰차에서 나오던데"
    },
    {
        "question":"꼭 수갑 채워야 나쁜사람 잡은게 아님",
        "answer":"그럼 판사하고 기자는 어떻게 나쁜사람 잡는다는 소리 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"판사는 경찰이 잡아둔 나쁜 사람이 도망 못가게 하는 역할을 하고 기자는 나쁜 사람이 한 짓을 세상 사람들이 알 수 있게 함",
        "answer":"그래도 경찰처럼 멋있게 나쁜 사람 잡지는 못하는듯"
    },
    {
        "question":"꼭 멋지게 잡고싶냐",
        "answer":"가능하면 멋지게 납는 쪽이 낫다고 생각함"
    },
    {
        "question":"내 경험상 멋질 필요는 없지만 나쁜 사람 잡고싶다는 마음만으로도 경찰 될 자격은 충분한듯",
        "answer":"ㅎㅇ 내이름은 미아임"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 난 제인임 . 어렸을떄부터 버지니아 살았다",
        "answer":"난 캘리포니아에서 왔음 . 무슨일 하냐"
    },
    {
        "question":"일하고 있는데 취미로 운전함 . 니는",
        "answer":"난 은퇴한 선생님임 . 아들 한명 있고 정원 가꿈"
    },
    {
        "question":"우리 엄마가 버지니아에서 선생님이었음",
        "answer":"몇살이냐 ? 형제는 있냐"
    },
    {
        "question":"난 스물다섯살이고 형제 없음 . 아버지는 항상 내가 경찰됐으면 싶어했음",
        "answer":"경찰도 좋은 직업인듯 . 난 은퇴하고나서 영화나 요리 좋아하게 됨"
    },
    {
        "question":"편해보임 ㅋ 근데 난 경찰 되기 싫다",
        "answer":"다 다른거지 사람이 ㅡㅡ 현명하게 선택해라 삶은 소중하니까 즐기는게 중요함"
    },
    {
        "question":"조언 ㄳ",
        "answer":"저녁에 뭐먹을거"
    },
    {
        "question":"오늘 저녁 치킨 어떰",
        "answer":"치킨 지난주에도 먹었잖아"
    },
    {
        "question":"벌써 일주일 됐으니까 다시 먹자는거지",
        "answer":"우리 치킨 너무 자주 먹은듯"
    },
    {
        "question":"자주 먹는 전통을 유지하자는 소리 ?",
        "answer":"ㄴ 저녁에 다른거 먹어보자는 말임"
    },
    {
        "question":"그럼 뭐먹고싶은데",
        "answer":"피자 어떰"
    },
    {
        "question":"저번주에도 피자 먹었는데 왜 치킨은 안되면서 피자는 되냐",
        "answer":"피자는 매주 먹지는 않잖아 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"내생각에 그러면 치킨하고 피자 둘다 시키는게 맞을듯",
        "answer":"우리 둘이 어떻게 다 먹어 그걸 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"난 치킨 한마리 먹을 자신 있음",
        "answer":"그럼 난 피자만 먹으란 소리냐 ㅡㅡ 생각해보니까 나쁘지 않은듯"
    },
    {
        "question":"그럼 그렇게 시킴",
        "answer":"ㅎㅇ 날씨좋네"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 애완동물 키우냐",
        "answer":"ㄴ 애완동물 절대 안키울거"
    },
    {
        "question":"왜 키우기 싫은데 ㅡㅡ",
        "answer":"일단 관리하기 너무 귀찮음 똥도 싸고 털도 빠지고 관리할거 너무 많다"
    },
    {
        "question":"개나 고양이같이 똑똑한 동물은 훈련시킬 수도 있는데 뭔소리",
        "answer":"훈련시켜서 일이 줄어들어도 난 매일 일하러 나가야됨 내가 없는사이에 무슨 문제 생기면 어쩔건데"
    },
    {
        "question":"문제가 생기면 대처하기 힘든데 동물로써는 개인 시간 좋아할 수도 있지 ㅡㅡ",
        "answer":"그리고 마지막으로 우리 부모님이 동물 털에 알레르기 있음"
    },
    {
        "question":"부모님이랑 같이 사냐",
        "answer":"ㄴ 따로사는데 가끔 우리집에 들르심"
    },
    {
        "question":"부모님 오실때만 잠깐 어디 맡겨두면 되잖아",
        "answer":"부모님한테 열쇠 드려서 언제 들어오실지 모름"
    },
    {
        "question":"미리 말씀드리면 문제 없을 것 같은데",
        "answer":"불가능함 아마 당장 버리라 할건데 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"여러모로 복잡할듯",
        "answer":"어떤 컴퓨터 살지 고민중임"
    },
    {
        "question":"노트북이 필요하냐 아니면 데스크탑",
        "answer":"데스크탑 이미 있음 ㅡㅡ 학교에서 쓸 노트북 필요함"
    },
    {
        "question":"이미 데스크탑 있으면 노트북은 무조건 가벼운거 써라 ㅡㅡ",
        "answer":"어늦어도로 가벼우면 충분한데"
    },
    {
        "question":"난 1 .3키로짜리 노트북 쓰는데 만족함",
        "answer":"ㅇㅎ 배터리는 얼마나 커야되냐"
    },
    {
        "question":"노트북 배터리는 시간 지날수록 노화되니까 최대한 큰걸로 사라",
        "answer":"무게보다 배터리가 우선이냐"
    },
    {
        "question":"아니 무게가 언제나 최우선임 ㅡㅡ 무거우면 들고다니기 빡셈",
        "answer":"사실 패드 살지도 고민하는중임"
    },
    {
        "question":"아이패드도 좋은데 컴퓨터 대체는 못함",
        "answer":"키보드 케이스 같은거 끼면 될 것 같음"
    },
    {
        "question":"키보드 케이스는 오래쓰기 불편함 ㅡㅡ 근데 학교에서 잠깐 쓸거면 적합할지도 모르겠네",
        "answer":"싸고 가볍고 좋은 노트북 있었으면 좋겠다"
    },
    {
        "question":"아쉽지만 세개 중 하나는 포기해야되는게 현실임",
        "answer":"헌혈하면 아이돌 포스터 준대"
    },
    {
        "question":"병원이 피도 없나보네 ㅋ",
        "answer":"ㅇ 이번 캠페인으로 헌혈 지원자 많이 모집하는듯"
    },
    {
        "question":"난 포스터는 별로 관심 없는데 헌혈은 하러감",
        "answer":"ㅇㅎ 그럼 같이 헌혈하러 가서 포스터는 나 주던가"
    },
    {
        "question":"ㅇ 근데 밥이라도 사라",
        "answer":"포스터를 위해선 뭔들 못하냐 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"혈액형은 뭔데",
        "answer":"난 B 파지티브임 별로 인기있는 혈액형 아님"
    },
    {
        "question":"난 O네거티브임 희귀한 혈액형이라 주기로 헌혈한다",
        "answer":"그래서 포스터 없어도 헌혈하러가는구만 ㅡㅡ 헌신적인 사람이네"
    },
    {
        "question":"ㄴ 언젠가 내가 수혈 필요할때 피받으려고 그런거임",
        "answer":"헌혈은 몇번이나 해봤는데"
    },
    {
        "question":"구체적으로 안세봐서 모름 왜",
        "answer":"ㅎㅇ"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 멘델의 콩 유전 실험 조사했냐",
        "answer":"ㅇ 이제 유전의 기본 원리에 대해 좀 아는듯"
    },
    {
        "question":"뭐가 제일 인상깊었냐",
        "answer":"일단 멘델 신부 집념에 감탄함 . 생각보다 콩 개많이 키웠던데"
    },
    {
        "question":"교과서 그림은 실제 실험이랑 비교도 안될 정도로 간략하게 해놓은거임",
        "answer":"근데 멘델이 그 콩 다 먹었을까"
    },
    {
        "question":"정상적인 음식을 낭비하지는 않았을듯",
        "answer":"또 신기했던게 멘델이 관찰한 형질들이 우연히 전부 우성 열성이 있던 형질들이 운이 좋았던듯"
    },
    {
        "question":"나도 그건 신기한듯ㅋ 꽃색깔은 실험 결과라 달랐을건데 운이 좋았음",
        "answer":"멘델 실험이 당시에 영향이 얼마나 컸을까"
    },
    {
        "question":"지금 학계에서 정보 빨리 도는것보다 옛날에는 정보 도는게 느렸음 그래서 멘델 발표 당시에는 별로 인기 없었음",
        "answer":"우리 학교에서도 글로만 배우지 말고 멘델 콩 실험 직접 해보는거 좋을듯"
    },
    {
        "question":"현실적으로는 더럽게 빡셀듯",
        "answer":"왜 힘든데 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"학교 화단도 갈아엎어야되고 모든 학생들이 실험 원할지도 의문임",
        "answer":"문신 할라그러는데 어떠냐"
    },
    {
        "question":"뭔문신 할라고 ㅡㅡ",
        "answer":"팔에다 거북이 문신 하고싶음"
    },
    {
        "question":"나도 문신 했는데 등에 용그림",
        "answer":"문신 그리고 후회는 안했냐"
    },
    {
        "question":"문신 했을때는 후회 안할 줄 알았는데 지금은 조금 후회함",
        "answer":"왜 문신한거 후회하는데"
    },
    {
        "question":"목욕탕 같은데 갈때 다른 사람들 더 신경쓰게 되고 수영장 가는것도 꺼려짐",
        "answer":"실제로 문신 보면 사람들이 이상하게 보냐"
    },
    {
        "question":"그러지는 않음 근데 마음속에서 스스로 걱정하니까 문신한거 후회하게 됨",
        "answer":"니말 들으니 문신할생각 없어짐 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"문신 하는거 자체는 문제가 없는데 맨날 그 문신 보고 살아야되는거 잊지마라",
        "answer":"등 문신은 매일 안볼거아님 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"등에 있어도 거의 매일 의식하면 보는거랑 마찬가지임",
        "answer":"공포영화 좋아하냐"
    },
    {
        "question":"ㄴ 나 공포영화 극혐함",
        "answer":"ㅇㅎ 난 공포영화 좋아함"
    },
    {
        "question":"공포영화 좋아하는 이유가 있냐",
        "answer":"공포영화 보면서 놀라면 살아있는 기분 들어서 좋음"
    },
    {
        "question":"롤러코스터 타는거랑 비슷한 느낌임 ?",
        "answer":"ㅇ 비슷한 느낌인데 영화보면 더 몰입되늗듯"
    },
    {
        "question":"난 무서운거 보는거 싫어서 공포영화는 대부분 안봄",
        "answer":"공포영화를 한번도 안봤다고 ? ㅡㅡ 그럼 선입견이지"
    },
    {
        "question":"ㄴ 몇번 본 적은 있음 영화 상영관 잘못 찾아가거나 DVD 잘못 빌렸을 때 봤음",
        "answer":"영화 뭐봤는데"
    },
    {
        "question":"제목 기억 안나는데 새가 개많이 나옴",
        "answer":"아 뭔지 알겠다 . 그거 개무서움"
    },
    {
        "question":"내용 기억 안나는데 그거보고 한동안 새를 무서워함",
        "answer":"그럼 오늘 공포영화 보면 안될듯 같은 감독 작품임"
    },
    {
        "question":"그럼 액션영화나 봄 ㅡㅡ",
        "answer":"이번에 자선대회 티켓 샀냐"
    },
    {
        "question":"이번주 토요일 경기 말함 ?",
        "answer":"ㅇ 누가 이겼으면 좋겠냐"
    },
    {
        "question":"빵강팀 이긴다에 포인트 다 검",
        "answer":"나도 이번에 빨강한테 걸었음"
    },
    {
        "question":"농구는 보냐 평소에",
        "answer":"ㄴ 자선경기만 봄"
    },
    {
        "question":"재밌음 이번 마치 매드니스 꼭 봐라",
        "answer":"곧 시즌 시작이냐"
    },
    {
        "question":"ㅇ 2주 뒤에 첫경기 있을 예정임",
        "answer":"ㅇㅎ 확인해봄"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 난 야구선수임",
        "answer":"ㅎㅇ 어느 팀에서 뛰냐"
    },
    {
        "question":"뉴욕 양키스 소속임 왜",
        "answer":"그팀 들어본듯 뉴욕에 있는 팀이지 ?"
    },
    {
        "question":"ㅇ 이름부터 뉴욕양키스인데 ㅡㅡ",
        "answer":"야구 잘하는 팀이냐"
    },
    {
        "question":"성적 좋기로 유명함 . 진짜 뉴욕양키스도 모름 ? ㅡㅡ",
        "answer":"농담임 사실 암"
    },
    {
        "question":"ㅇㅎ 진짜 모르는줄알고 개놀랬네",
        "answer":"뉴욕양키스 모르는 사람도 있냐 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"적어도 내가 아는 사람중에선 모르는 사람 없음",
        "answer":"내가 알기로는 외국인들도 뉴욕 양키스 뭔지 암 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"야구공 어떻게 만드냐",
        "answer":"ㅁㄹ 왜 궁금한데"
    },
    {
        "question":"저번에 야구공에 맞았는데 은근 아픔",
        "answer":"어디 부러지기라도 함 ?"
    },
    {
        "question":"ㄴ 근데 멍은 듬 왜",
        "answer":"야구공 어떻게 만드는지 궁금할 때냐 ㅡㅡ 병원이나 가야지"
    },
    {
        "question":"이번에 여행 갈라그러는데 어디 추천해줄 수 있냐",
        "answer":"로키산맥은 가봤냐"
    },
    {
        "question":"한번도 안가봄",
        "answer":"죽기전에 꼭 한번 들려라"
    },
    {
        "question":"가게되면 여행일정 얼마나 길게 잡아야되냐",
        "answer":"적어도 2주는 있어야되는데 빠르면 1주 안으로도 가능"
    },
    {
        "question":"로키산맥에서 뭐 할수 있는데 그럼 ㅡㅡ",
        "answer":"로키 산맥 초입에선 카누 타는거 가능"
    },
    {
        "question":"카누 안타본지 오래됨",
        "answer":"로키산맥은 만년설 녹은 물이라 강 깨끗하다"
    },
    {
        "question":"물 맑고 이쁘겠네 ㅋ",
        "answer":"ㅇ 그리고 산에 있는 미네랄 함유하고 있어서 물이 이쁜 파랑임"
    },
    {
        "question":"근데 만년설 녹은 물이면 차갑겠지 ㅡㅡ",
        "answer":"실제로 차가움 . 준비 철저하게 안하고가면 물에 빠졌을 때 동상 걸린다"
    },
    {
        "question":"정확히 얼마나 물이 차갑단 소린데",
        "answer":"물이 얼 만큼 차갑진 않은데 내기억에는 3도에서 4도 정도인듯"
    },
    {
        "question":"카누 탈 때 배가 전복되면 안되겠네",
        "answer":"또 강타고 내려가면서 폭포들도 많이 보임"
    },
    {
        "question":"로키산맥 폭포가 장관이라고 듣긴 함",
        "answer":"산맥 나이가 적어서 로키산맥 폭포들이 훨씬 역동적이고 강한 인상 남기긴 함"
    },
    {
        "question":"카누 타면서 곰같은 동물들도 조심해야되냐",
        "answer":"로키산맥에는 곰이나 늑대같은 맹수들도 많이 살긴 하는데 강 한가운데 있는 사람은 공격 안한다 ㅡㅡ 오히려 보이면 좋을듯"
    },
    {
        "question":"강가에서 곰 보면 사진찍어옴 그럼",
        "answer":"초입에서 카누 타면 이제 로키산맥 본격적으로 즐길 수 있음"
    },
    {
        "question":"로키산맥 내부에선 뭐 할 수 있는데 ㅡㅡ",
        "answer":"산 이름에 맞게 암벽등반도 할 수 있도 암벽등반 못해도 등산로 많다"
    },
    {
        "question":"등산 루트 추천좀 해봐",
        "answer":"나도 이름은 까먹었는데 산맥 중간에 일반인도 만년설 밟을 수 있는 루트 있음"
    },
    {
        "question":"만년설 먹어보고 싶었는데 루트 확인해봐야겠네",
        "answer":"ㅎㅇ 뭐하고 사냐"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 최근에 피아노 시작함",
        "answer":"난 최근에 근육 키우기 시작함"
    },
    {
        "question":"헬스장 가냐 ? 난 주로 밖에서 운동함",
        "answer":"밖에서 운동하면 날씨 안좋을때는 어떻게 하는데 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"원래는 집에서 쉬었는데 이제 피아노 대신 연습함",
        "answer":"피아노 잘치냐"
    },
    {
        "question":"아직 한곡밖에 안배워서 잘 치지는 않음",
        "answer":"어떤 곡 연습했는데"
    },
    {
        "question":"파헬벨의 캐논 변주곡 연습함",
        "answer":"나도 피아노 처음 배울 때 그 곡 배운듯"
    },
    {
        "question":"처음에는 배우기 어려웠는데 한 곡이라도 칠 수 있어서 기쁨",
        "answer":"그렇게 한곡 한곡씩 연습하면서 잘하게 되는거임"
    },
    {
        "question":"나도 그랬으면 좋겠다",
        "answer":"ㅎㅇ 몇살이냐"
    },
    {
        "question":"올해 대학생 됨 왜",
        "answer":"대학생 된 기분이 어떻냐"
    },
    {
        "question":"수능공부한 보람 있는듯",
        "answer":"수능 결과에 만족은 하냐"
    },
    {
        "question":"되돌아보면 더 열심히 할 수 있었을 것 같은데 후회는 없음",
        "answer":"장래희망은 있냐 구체적으로"
    },
    {
        "question":"ㄴ 대학교에서 수업 들으면서 하고싶은거 찾아볼거임",
        "answer":"대학교 가면 뭐가 제일 기대되는데"
    },
    {
        "question":"자유로운 면학 분위기 제일 기대됨",
        "answer":"파티는 자주 갈거 ?"
    },
    {
        "question":"자주 가고 싶다는 마음은 없는데 한번쯤 가보고 싶음",
        "answer":"나도 대학교 다시 가고 싶다"
    },
    {
        "question":"수능 치면 다시 갈 수 있을듯",
        "answer":"수능은 다시 치기 싫지 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"그럼 어떻게 대학교에 다시 간다는 소리 ㅡㅡ",
        "answer":"새차 사야되는데 고민됨"
    },
    {
        "question":"뭔데 ㅡㅡ",
        "answer":"어떤 차 사야될지 모르겠음"
    },
    {
        "question":"차 한번 사면 10년도 넘게 탄다 ㅡㅡ 신중하게 고르셈",
        "answer":"어떤 기준으로 차 고르라는 소린데"
    },
    {
        "question":"디자인 크기로도 고를 수 있는데 연비도 중요함",
        "answer":"가능하면 연비 좋은 차 타고 싶음"
    },
    {
        "question":"차 도시에서 주로 타냐 아니면 고속도로 이용하냐",
        "answer":"도시에서 차 주로 탐"
    },
    {
        "question":"그럼 하이브리드 차 사는것도 좋은 선택일듯",
        "answer":"하이브리드 차 도시에서 연비 좋냐"
    },
    {
        "question":"ㅇ 브레이크 밟을 때마다 낭비되는 에너지 모아서 재활용함",
        "answer":"ㅎㅇ 직업이 뭐냐"
    },
    {
        "question":"난 코미디 연극 배우임",
        "answer":"난 컴퓨터 프로그래머임"
    },
    {
        "question":"멋있네 . 어떤데",
        "answer":"별로 좋아하지는 않는데 돈은 많이 줌"
    },
    {
        "question":"따로 하고싶은 일 있냐",
        "answer":"기부 관련 일 하고싶음"
    },
    {
        "question":"나눔 한다는 소리네 ㅡㅡ 어디서 옴",
        "answer":"난 미국사람임 . 페이스북 만들었다"
    },
    {
        "question":"페이스북 만든사람은 마크 저커버근데 ㅡㅡ",
        "answer":"내가 코딩했던 사람 중 한명임"
    },
    {
        "question":"ㅇㅎ 난 아직 무명배우임",
        "answer":"열심히 하면 분명히 잘될듯"
    },
    {
        "question":"그랬으면 좋겠다 ㅋ 근데 요즘 일 별로 없음",
        "answer":"연극이 인기도 없냐 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"ㅇ 사람들이 연극을 보러 자주 안가서 나같은 배우들이 돈을 못범",
        "answer":"ㅎㅇ 표정 뭐냐"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 잠 못자서 그런거임 왜",
        "answer":"오늘 시험 있었냐"
    },
    {
        "question":"ㅇ 기말시험 두개 오늘 있어서 공부하느라 잠 못잤음",
        "answer":"시험은 잘 봤냐"
    },
    {
        "question":"밤을 샌 보람이 있는지 모르겠음 . 잘 본건지",
        "answer":"노력했으니 상응하는 보답 받겠지 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"학기 내내 놀다가 마지막에 미룬 공부 하는데 더럽게 힘듬 ㅡㅡ",
        "answer":"시험은 끝났냐 이제"
    },
    {
        "question":"ㄴ 내일 또 하나 있음",
        "answer":"그럼 지금부터 공부해야지 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"그래야 되는데 졸림 . 좀만 자다 함",
        "answer":"최대한 푹 자고 내일까지 잘 정리하는게 좋을듯"
    },
    {
        "question":"8시까지만 자고 일어나서 밤샐거임",
        "answer":"내일 있는 시험이 마지막 시험이냐"
    },
    {
        "question":"ㅇ 그시험만 치고 나면 이제 진짜 잘 수 있음",
        "answer":"ㅎㅇ 취미활동으로 뭐하냐"
    },
    {
        "question":"난 요리하는거 좋아함 . 요리 좋아하냐",
        "answer":"나도 요리하는거 좋아하긴 하는데 야채 극혐함 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"야채도 없이 요리하냐 그럼",
        "answer":"핫도그 같은 음식들은 야채 없이도 만들 수 있음"
    },
    {
        "question":"난 야채 없는 요리는 상상도 못함",
        "answer":"주로 어떤 요리 만드는데 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"유튜브 보고 만들고 싶은 요리 만듬",
        "answer":"ㅇㅎ 난 주로 내가 먹고 싶은 메뉴를 검색하는 주의임"
    },
    {
        "question":"최근에는 동파육 만듬",
        "answer":"동파육이 뭔데 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"삼겹살이랑 비슷한데 약간 수육 같기도 하면서 소스가 맛있는 고기임",
        "answer":"상상만 해도 군침이 돈다"
    },
    {
        "question":"근데 만들 때 청경채 들어감",
        "answer":"청경채는 야챈데 ㅡㅡ 못먹을듯"
    },
    {
        "question":"ㅇㅎ 청경채 없는 동파육 도전하던가 그럼",
        "answer":"여가시간엔 뭐하냐"
    },
    {
        "question":"넷플릭스 봄",
        "answer":"넷플릭스에 볼만한거 뭐있는데"
    },
    {
        "question":"난 오피스 자주 봄",
        "answer":"오피스아 아직도 넷플릭스에 있냐 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"ㅇ 2020년까지 볼 수 있음",
        "answer":"내년부턴 못보겠네그럼"
    },
    {
        "question":"다른 스트리밍 서비스로 넘어간다는데 자세히는 모르겠음",
        "answer":"나 넷플릭스 계정 없고 대신 유튜브 봄"
    },
    {
        "question":"유튜버 누구 좋아하는데 그래서 ㅡㅡ",
        "answer":"요리 유튜버인데 우리가 흔히 먹는 인스턴트 음식들 요리로 만들어줌"
    },
    {
        "question":"인스턴트 음식을 고급지게 만들면 어떨지 궁금하긴 하네",
        "answer":"ㄴ 고급지게 만드는게 아니라 정확히 똑같은 맛 나게 하려고 만드는 채널임 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"똑같은 맛 내면 차라리 사먹는게 나을듯",
        "answer":"그래서 영상 이름이 제발, 사드세요 임"
    },
    {
        "question":"참신한 컨텐츠네 ㅡㅡ",
        "answer":"ㅎㅇ 그림 이쁘네 나름"
    },
    {
        "question":"ㄳ 내가 그린 그림임",
        "answer":"그림이 투박하면서도 생기가 있는듯"
    },
    {
        "question":"그림에도 관심 있냐 ㅡㅡ",
        "answer":"ㄴ 근데 어디서 본데 같아서 자꾸 눈길 가는듯"
    },
    {
        "question":"이건 청계산 그린 그림임",
        "answer":"어쩐지 익숙한 장소 같았는데 여기서 30분 거리였네 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"ㅇ 근데 너무 멀리가서 그러기 싫었음",
        "answer":"잘한듯 이 그림도 멋짐"
    },
    {
        "question":"난 밥로스 보면서 그림 배움",
        "answer":"밥로스 티비쇼 말하냐"
    },
    {
        "question":"ㅇ 원래 그림에 관심 없었는데 그 쇼 보면서 한번 시도해봄",
        "answer":"그래서 그림이 밥로스 스타일이랑 비슷하게 보이는듯"
    },
    {
        "question":"ㅇ 어떤 때는 밥이랑 같이 그리기도 하고 어떤 때는 내가 원하는 거 그렸음",
        "answer":"나도 그림 시작할 수 있을까"
    },
    {
        "question":"밥로스 말대로면 누구나 그럴 수 있음",
        "answer":"ㅎㅇ"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 주말에는 뭐하냐",
        "answer":"아들이랑 비행기 날리러 감"
    },
    {
        "question":"어디서 비행기 날리는데 ㅡㅡ",
        "answer":"근처 공원에 있는 공터에서 비행기 날림 왜"
    },
    {
        "question":"비행기 얼마나 자주 충전해야되는데",
        "answer":"최대 10분 날수있고 10분 난다음에 10분 충전해줘야됨"
    },
    {
        "question":"충전하는 데 걸리는 시간이 짧네 나름",
        "answer":"비행기가 오래 날도록 개조한 거 있음"
    },
    {
        "question":"주중에는 비행기 개조하냐",
        "answer":"ㅇ 그리고 수리도 이때 함"
    },
    {
        "question":"비행기가 고장도 나냐 그럼",
        "answer":"자주 고장남 ㅡㅡ 지금 날고있는것도 여러 번 수리했음"
    },
    {
        "question":"부품 값 더럽게 많이 들겠네",
        "answer":"근데 아들이랑 같이 이러고 놀면 재밌긴 함"
    },
    {
        "question":"비행기로 자식이랑 가까워지는 아빠네",
        "answer":"ㅎㅇ"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 오페라의 유령은 봤냐",
        "answer":"영화는 봤는데 뮤지컬은 못봄 왜 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"난 지금 뮤지컬 보고 돌아오는 길임",
        "answer":"뮤지컬 어땠는데"
    },
    {
        "question":"영화랑 비슷했음 난 영화를 더 즐긴듯",
        "answer":"왜 영화가 더 나았는데"
    },
    {
        "question":"뮤지컬에서 특수효과가 영화보다 못했음",
        "answer":"나도 오페라의 유령 뮤지컬로 보고싶음 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"아마 이번달까지 내방한 극단이 한국에 남아있을듯",
        "answer":"ㅇㅎ 그럼 이번달 내로 티켓 구해야겠다"
    },
    {
        "question":"근데 1년 전부터 매진이라 암표 구해야될듯",
        "answer":"암표는 가격 두배 이상일건데 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"오페라의 유령 인기 많아서 10배정도 부르는듯",
        "answer":"더럽게 비싸네 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"근데 그 가격 내고 사는 사람 있을정도로 인기 있음",
        "answer":"ㅎㅇ"
    },
    {
        "question":"ㅎㅇ 방금 스시 먹고 왔음",
        "answer":"내가 제일 좋아하는 음식이 스시임 먹기 편해서 좋다"
    },
    {
        "question":"나도 스시 좋아함 이번달부터 영국 갈듯",
        "answer":"왜가는데 영국은 ㅡㅡ"
    },
    {
        "question":"교환학생으로 가게됨 왜",
        "answer":"ㅊㅋ 교환학생 되기 힘들지 않냐"
    },
    {
        "question":"영국에서 뭐할지 벌써 기대됨",
        "answer":"영국 음식이 그렇게 맛있다데"
    },
    {
        "question":"ㅇㅎ 일단 먹고싶은 음식 몇 개 정리해둠",
        "answer":"그리고 영국 관광지는 다 봐야됨"
    },
    {
        "question":"학교가 런던에 있어서 관광지 보는것도 힘들진 않을듯",
        "answer":"학교는 언제 시작하는데"
    },
    {
        "question":"9월에 싲가하니까 이번 한달은 적응하는 기간으로 미리 가있을거임",
        "answer":"ㅎㅇ 잘 지내냐"
    },
    {
        "question":"사실 약간 우울한듯 넌 잘 지내냐",
        "answer":"왜 우울한데"
    },
    {
        "question":"내가 제일 좋아하는 티비쇼가 꽤 오랫동안 안나올듯",
        "answer":"게임 오브 쓰론 말하냐"
    },
    {
        "question":"ㅇ 2019년에 다시 찍는다고 발표됨",
        "answer":"그래도 아예 멈춘 것보다는 나은듯"
    },
    {
        "question":"ㅇ 얘기 매듭 안짓고 끝냈으면 정말 슬펐을듯",
        "answer":"그럼 이제 무슨 쇼 볼건데"
    },
    {
        "question":"블랙 미러도 재밌다던데 어떰",
        "answer":"난 티비 자주 안봐서 사실 잘 모름"
    },
    {
        "question":"그럼 직접 알아보던지 함 ㅡㅡ",
        "answer":"새로운 티비쇼 개척하는 것도 재밌을듯"
    }
]